<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[Juan Gómez-Jurado]]></itunes:author><title><![CDATA[#: Aquí hay dragones]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-aqui-hay-dragones_sq_f1576365_1.html</link><description><![CDATA[Cuando los cartógrafos del Renacimiento reflejaban en sus mapas una zona jamás pisada por el hombre y, por tanto, seguramente peligrosa, dibujaban una criatura mitológica y escribían debajo: «Hic Sunt Dracones»… AQUÍ HAY DRAGONES.
Un nuevo podcast de cultura con Rodrigo Cortés, Juan Gómez-Jurado, Arturo González-Campos y Javier Cansado. ]]></description><language>es-ES</language><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-1.ivoox.com/canales/4/9/4/6/1631526466494_XXL.jpg</url><title><![CDATA[Aquí hay dragones]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-aqui-hay-dragones_sq_f1576365_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-aqui-hay-dragones_fg_f1576365_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/4/9/4/6/1631526466494_XXL.jpg"></itunes:image><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:type>episodic</itunes:type><itunes:category text="Arts"></itunes:category><item><title><![CDATA[AHD 58 - De payasos, monstruos y gafas]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd-58-de-payasos-monstruos-gafas-audios-mp3_rf_44179227_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd-58-de-payasos-monstruos-gafas-audios-mp3_rf_44179227_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un sabio dijo una vez: «Antes de un viaje largo hay que ir al baño». En realidad lo dice Rodrigo Cortés, en este mismo programa, así que os ponéis con ese tema, si os parece, porque en este viaje no hay estaciones de servicio.
Nada más empezar, le damos una vuelta al clásico «piedra, papel o tijera» con una nueva expansión que permite jugar a «piedra, papel, tijera o Javier Cansado». Con una victoria escasita, Rodrigo Cortés da comienzo a su exposición y nos trae una película relativamente famosa, pero que no, en la que sale uno que pone caras, con canciones que piden pitos y, de paso, algún ofendidito. Peliculón (o no) que no os podéis perder, o que vaya usted a saber si nos hemos perdido todos.
Javier Cansado lanza un concurso muy difícil en el que irá regalando pistas musicales para que el resto de señores adivine quién era... otro señor. Las pistas empiezan con una canción china y se van complicado desde ahí. Una vez más, una sección de Javi en que, más que de seguir un reto del que es experto, se trata de saber de qué va algo. Lo que sea.
A Juan Gómez-Jurado le gusta más una teoría de cuerdas que escribir libros, y hoy propone establecer la relación, aparentemente imposible, que une a Javier Cansado con Godzilla. Su historia nos lleva a un sábado de 1963, mientras suena de fondo 'La chevecha' de Palito Ortega. ¿Qué podría salir mal? Efectivamente: todo.
No hay hackeo ni ransomware que nos detenga, porque... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/44179227_v2</guid><pubDate>Tu, 12 Nov 2019 12:08:00</pubDate><itunes:duration>01:04:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD56 - Del anís, París y Brad Pitt]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd56-del-anis-paris-brad-pitt-audios-mp3_rf_43622377_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd56-del-anis-paris-brad-pitt-audios-mp3_rf_43622377_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Vuela este dragón para tus orejas, prepáralas para el aterrizaje de la charla porque venimos con cosas, unas de un cariz y otras de otro, pero que se pueden definir valientemente como cosas.


Empiezan estas cosas con una duda frutal de Javier Cansado que despierta el debate de los demás sobre algo parecido a lo del rábano por las hojas, casi, parecido. Al final se llegan a tremendas conclusiones, verdades absolutas y tajantes resoluciones… ¡Nah! En este programa no somos de eso.


Tras una durísima contienda de "Piedra, Papel o Tijera", Juan Gómez-Jurado se echa a la espalda un reto que él mismo se planteó en anteriores programas: Hilar la historia del primo de Billy Millin con cierto atraco en un banco de Barcelona. La sección se transforma en un thriller en su mejor estilo literario, al menos hasta que el resto empieza a intervenir y la cosa pasa de Oceans Eleven a Atraco a las tres.


Luego viene Javier Cansado y nos pregunta si tendríamos que alegrarnos. Para ayudarnos responder a esta pregunta Javi trae un contenido que nos gustaría desgranar aquí en todos sus matices, en cada una de sus imbricados giros, en sus múltiples enseñanzas… Pero, para ello, tendríamos que escucharla otra vez a ver si la pillamos.


Rodrigo Cortés, afortunadamente, sí trae un tema de planteamiento y desarrollo claro, cristalino, ordenado y limpito. Te advertimos que, con un poco de sensibilidad que tengas (la justa para apreciar una foto de gatitos y darle like bastaría) su sección tiene momentos en los que la piel de tu brazo se va convertir en una carretera llena de baches.


Ponte las orejas en los cascos, dale al play y disfruta de este programa, porque ya que lo escuchas, qué menos que disfrutarlo. Vamos al lío que ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/43622377_v2</guid><pubDate>Tu, 29 Oct 2019 11:17:00</pubDate><itunes:duration>01:14:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD54 - De primos, vagabundos y Pablo]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd54-de-primos-vagabundos-pablo-audios-mp3_rf_43066074_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd54-de-primos-vagabundos-pablo-audios-mp3_rf_43066074_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[De nuevo, y tras muchos episodios, nos hemos visto en la obligación de explicar el polémico tema sobre si los programas impares existen. Si después de la impecable explicación de Rodrigo seguís sin encontrarlos, de verdad que ya no sabemos qué hacer. Una vez aclarado esto, procedamos a los temones:
Juan Gómez-Jurado nos descubre a un hombre que es primo de uno del que ya hablamos y cuyas aventuras lo van a dejar en pañales. Un tipo que desde pequeño demostró una destreza sobrehumana para manejar el arco y tocar gaita. Dos talentos utilísimos antiguamente y que ahora no te servirían para nada excepto para que Juan hable de ti en un podcast. O en un libro.
Rodrigo Cortés nos habla de una película preciosa. Los protagonistas son: un vagabundo, un jersey rosa y una cabina de teléfono. Un film muy especial que originalmente narraba la historia de dos hermanos y que acabó siendo otra cosa. Ojo a los riffs de guitarra que ponen banda sonora a esta sección, os van a enamorar tanto como a Javi.
Javier Cansado viene a tope a este podcast con música de los reyes de las fiestas de los pueblos y de las películas de Tarantino. ¿Sorprendidos? Aunque parezca mentira, sí, se puede ser el ídolo de abuelas y de grandes directores de cine. Tienen un tema que fue número 4 en la lista Billboard de Estados Unidos interpretado por Jaime del grupo 'Luces Baratas'.&nbsp;
Preparad las caderas y, sentados o de pie, dadle al play porque ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/43066074_v2</guid><pubDate>Tu, 15 Oct 2019 11:15:00</pubDate><itunes:duration>01:06:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD52 - De selfis, estrellas y guisantes]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd52-de-selfis-estrellas-guisantes-audios-mp3_rf_41998562_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd52-de-selfis-estrellas-guisantes-audios-mp3_rf_41998562_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a un programa que, como veréis, no puede empezar peor. O mejor, según se mire. Digamos que empieza según gustos, y acaba... Pues un poco igual, la verdad, lo importante es el camino, dicen... Hay quien dice que ni eso. ¿Ha acabado ya el primer párrafo?&nbsp;
Juan Gómez-Jurado, a quien le gustan las cosas antiguas, nos lleva a la época favorita de Arturo para hacer un pequeño análisis sobre la evolución humana. Con él descubrimos que somos tan inteligentes como para poder permitirnos morir por cualquier tontería. E inmortalizarlo.&nbsp;
Rodrigo Cortés nos trae «La canción que compensa escuchar», con un recorrido por las voces de algunos de esos personajes con los que Javi suele irse de brunches en las costas californianas. No queremos desvelar más porque esta sección es para callar y escuchar: por nuestra parte, chitón. Os aseguramos que compensa.&nbsp;
Javier Cansado escoge para su sección a un caballero que evidencia su cultura ecuménica. La de Javi, en este caso. Pocos saben más que él de historias de checos en España. Javi, decimos de nuevo. ¿Alguien da más (además de Javi)?
Agachaos, pues, no os despeinéis, sujetaos bien los tirantes, mirad al cielo, gozad, porque... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/41998562_v2</guid><pubDate>Th, 26 Sep 2019 12:10:00</pubDate><itunes:duration>01:14:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD50 - De piraguas, pioneras y pares]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd50-de-piraguas-pioneras-pares-audios-mp3_rf_41299945_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd50-de-piraguas-pioneras-pares-audios-mp3_rf_41299945_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Ya estamos de vuelta con los señores estos que charlan y que, casualmente (y sorprendentemente), son los mismos de antes: Rodrigo Cortés, Juan Gómez-Jurado, Arturo González-Campos y Javier Cansado. Ahítos vienen de verano para hablar de albornoces, «jerseyes» y, por resumirlo, mogollón de movidas.

Juan Gómez-Jurado, osado entre los osados, nos trae una sección cuyo título nos suena un poco, básicamente porque se lo ha copiado a Rodrigo. Pero nos os preocupéis, que Juan le da su toquecito. O sea, es exactamente como la de Rodrigo, pero no se parece en nada.

Rodrigo Cortés, que, por lo que sea, no copia a Juan, nos habla de una de esas personas que rompieron barreras y lograron la independencia en un mundo que no tenía ganas de dársela. Alguien que hizo la revolución a su manera, sin pintarse la cara de azul ni dar arengas.

Javier Cansado se la juega esta nueva temporada y decide ponerse límites porque: «Cada uno se responsabiliza de sus orgasmos». Javi nos trae un tema repleto de música, que lo que le priva a él es darle paso a las canciones con golpes de kárate. Y hablarnos del amor. Una vez más.

Preparad los auriculares, abrid bien los tímpanos, agarráos fuerte de la cóclea, que... ¡Aquí hay dragones!]]></description><guid>https://www.ivoox.com/41299945_v2</guid><pubDate>Th, 12 Sep 2019 11:35:00</pubDate><itunes:duration>01:14:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD48 - De monos que escriben, monos que cantan y payasas]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd48-de-monos-escriben-monos-que-audios-mp3_rf_37351269_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd48-de-monos-escriben-monos-que-audios-mp3_rf_37351269_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Comienza el vuelo este dragón con el "follow" más caro de la historia. Juan Gómez - Jurado es capaz de gastarse lo que no tienen para sobornar a Javier Cansado y conseguir que le siga en Twitter. Un acto muy indigno y humillante, la verdad. ¿Lo conseguirá?
Tras arrastrarse públicamente por el follow, Juan nos trae un temita que está muy de moda... en su cabeza: la estocástica. Hay un proceso estocástico con una cadena estupendástica que revolucionó el mundo. además, Juan hace todo es rato los chistes y los jueguecitos de palabras, así que no os podéis perder su sección. O sí.
Rodrigo Cortés quiere hablarnos de un grupo inventado. Este podría ser un tema de Javier, pero no. Los americanos, reyes de sacar oro de la nada, crearon una serie y un conjunto artificial que acabó por convertirse en uno de los más interesantes de los 60. ¿Sabéis cuál?
Javier Cansado nos propone hacer un viaje a las tierras escandinavas. Aviso, el viaje va con turbulencias... pero la música es una delicia y el temita canela fina: segunda parte de vikingos. Y segundas partes, si son de vikingos, son siempre buenas.
Agarraos a una escama que volamos. Dadle al play que ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/37351269_v2</guid><pubDate>Th, 20 Jun 2019 11:40:00</pubDate><itunes:duration>01:13:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD46 - De titulitis, perros rabiosos y nada]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd46-de-titulitis-perros-rabiosos-nada-audios-mp3_rf_36498793_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd46-de-titulitis-perros-rabiosos-nada-audios-mp3_rf_36498793_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Aquí hay... un terrible drama. Juan guarda enormes rencores hacia Javi por culpa de Twitter. Resulta que Javi sólo sigue a tres personas y ninguna es Juan... Más allá de los líos entre los cuatro, que no cunda el pánico porque sigue habiendo programa. Atentos:
Juan Gómez - Jurado a pesar de haber entrado con el pie izquierdo, ¡viene con un juego! Juego no, ¡juegazo! Si sois cinéfilos y os gustan los idiomas entonces preparaos para la sección de Juan porque os lo vais a pasar chupi. Y decir eso en una sección de Juan es arriesgar muchísimo.
Rodrigo Cortés quiere hablarnos de un perrete. Pero también de un escritor y un director. Ya os adelantamos que no es un perrete - escritor y director a la vez, ¡NO! El director igual no lo conocéis mucho pero el escritor es dueño y señor de muchas de vuestras pesadillas.
Por último, Javier Cansado ha perdido por primera vez en la historia de 'Aquí hay dragones' y obviamente lo ha hecho de manera deliberada. Si queréis saber por qué tendréis que esperar al final del episodio. Y es una sección muy gustosísima así que no os la podéis perder.
Venga, abrid las alas y dadle al play porque ¡AQUÍ HAY DRAGONES!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/36498793_v2</guid><pubDate>Th, 30 May 2019 11:32:00</pubDate><itunes:duration>01:08:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD44 - De comida letal, una gata triste y sacrificios chulos]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd44-de-comida-letal-gata-triste-audios-mp3_rf_35921495_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd44-de-comida-letal-gata-triste-audios-mp3_rf_35921495_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No te arrendamos la ganancia si decides escuchar este programa. Por muchos motivos, pero sobre todo, porque nunca hemos tenido muy claro lo que significa esta expresión.
Al comienzo, Javier Cansado intenta hacer sus "triquiñuelas" como él dice, pero el tribunal Estrasburgo y Arturo González-Campos dan como ganador a Juan. Así que Juan Gómez-Jurado es el encargado de dar comienzo a este nuevo episodio de dragones hablando de mandioca, tapioca y gente muerta. Todo ello aderezado con una escalofriante canción de Danza Invisible. Pinta mal, lo sabemos, pero os aseguramos que luego es peor.
Rodrigo Cortés trae "la canción que compensa escuchar". Sí, hemos cambiado el título de esta sección porque "sale a cuenta" y nos parece bien y ya está. No os vamos a adelantar la canción ni la artista pero os recomendamos que veáis 'Inside Llewyn Davis' para que vayáis haciendo al oído. Nos habéis pillado generosos hoy.
Y, por último, ¿Os acordáis lo divertida que fue aquella sección dedicada a los sacrificios humanos en la América Precolombina? Pues os va a encantar esta nueva edición que trae Javier Cansado: más humanos, más crueldad y más sangre por el mismo precio. ¡Lo vamos a pasar cañón!
Dejad un rato de pensar en Desembarco de Rey porque ¡Aquí hay dragones!
PD. Para beneficiarte de la oferta de 30 días gratis de Storytel: storytel.com/dragones
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/35921495_v2</guid><pubDate>Th, 16 May 2019 12:32:00</pubDate><itunes:duration>01:16:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD42 - De cantactores, heterolobos y la hora mágica]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd42-de-cantactores-heterolobos-hora-audios-mp3_rf_35269775_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd42-de-cantactores-heterolobos-hora-audios-mp3_rf_35269775_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Os seremos honestos: Este programa no empieza bien. Rodrigo llega pidiendo hacer una crítica que afecta a los anteriores programas, la clásica crítica retroactiva que destruye todo lo que toca. Lo peor es que, realmente, tiene razón. Como si esto fuera una novedad. Arturo - González Campos trae una pregunta que os va a dejar repasando el listín telefónico unos cuantos meses... o no.
Javier Cansando llega tranquilo, suave, con unos temas maravillosos de gente que tiene dos oficios. ¿Encofrador y bailarín? ¿Lexicóloga y sexadora de pollos? ¿Jueza y Nutróloga? Pues podría ser, pero no.
Juan Gómez - Jurado decide romper con la dinámica tan buena que habíamos conseguido para empezar con el ¡Cantajuego! Prometemos que después de esta canción la sección va a mejor. Porque claro, a peor no iba a ir.
Rodrigo Cortés viene a hablarnos de luz. En concreto de la luz de la película que Javier Cansado más veces ha visto en su vida. Si sois de los que habéis escuchado 'Aquí hay dragones' ya sabréis cuál es. Se trata de una obra maravillosa que, después de escuchar esta sección, os gustará aún más.
Ya podéis empezar, si no lo habéis hecho ya, que para eso sois muy vuestros y recordad que ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/35269775_v2</guid><pubDate>Th, 02 May 2019 11:32:00</pubDate><itunes:duration>01:22:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD40 - De la risa, las almas en pena y los indios bailongos]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd40-de-risa-almas-en-audios-mp3_rf_34586811_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd40-de-risa-almas-en-audios-mp3_rf_34586811_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Como dijo una vez el sabio: «No hay dragón en el cielo sin cielo». En realidad, lo decimos nosotros, y no significa mucho, aunque algo sí. Queda tan bien, por otro lado, empezar con una cita...
Arturo Gónzález-Campos trae otra de esas preguntas capaces de dividir España en dos: él y el resto del mundo. El tema, claro, interesa hasta la pasión a Javier, Juan y Rodrigo, que deciden disimularlo como pueden y lo consiguen.
Javier Cansado viene a hablar de un tema que conoce bien, pero de oídas, sea el que sea. Y acompaña su sección con una de esas musiquitas que él sabe poner tan bien y que le vienen tan pintiparadas, como calcetín al pie, como collar al cuello. Como anillo caro al dedo.
Juan Gómez-Jurado nos lleva a finales del siglo XIX (principios del XX) para presentarnos cosas de espíritus. En Escocia, por lo visto, se hablaba mucho con ellos, y Juan también, pero a nosotros, que ojalá fuéramos transparentes a veces (pero otras veces, que esta vez la sección lo mola todo).
Rodrigo Cortés le pone cordura al programa, una pizca de curry (y azafrán), y algún golpecito de cadera. Le pone, en definitiva, música para hablarnos de un tipo de cine que no es muy popular en España, pero sí de España para fuera. Muy para fuera.
Por fin el programa se acaba y toca esperar por el siguiente (si se nos disculpa el espóiler), aunque empieza por el principio, que es lo que viene antes de lo que va luego. Dale al play, reza y recuerda... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/34586811_v2</guid><pubDate>Mo, 15 Apr 2019 17:33:00</pubDate><itunes:duration>01:24:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD 38 - De guitarras, aquelarres y apocalipsis ya]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd-38-de-guitarras-aquelarres-apocalipsis-audios-mp3_rf_34074199_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd-38-de-guitarras-aquelarres-apocalipsis-audios-mp3_rf_34074199_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este nuevo episodio de 'Aquí hay dragones' vais a descubrir dos cosas que en realidad ya sabíais: de qué color son los pistachos y que charlar no es cantar. Por mucha risa que os dé todo.
Javier Cansado se inventa un experimento sonoro-vocal que deberían replicar en las mejores escuelas de música del mundo, un ejemplo de cómo no debe afrontarse lo científico. Del método ensayo-error, Javi está en condiciones de garantizar al menos la mitad, que no sabes cuál es. Aunque Javi nunca ensaya...
Juan Gómez-Jurado nos lleva a la Alta-media-Edad-Media. A la media-alta-Edad-Media o a la Edad-alta-Media, media-alta. Una Edad Media imprecisa, poblada de señoras con escoba que vivían por allí, escondiendo sus secretos innombrables...
Por fin, Rodrigo Cortés, como gran cineasta que es, os debía una explicación, y esa explicación que os debe os la va a pagar, porque Rodrigo Cortés, como gran cineasta que es, os debe una explicación, y… Y no, no va a hablar de 'Bienvenido Mr Marshall', sino de otra película casi igual de buena.
Aunque al final, como siempre, quien quiera entender algo va a tener que darle al play y vivir su propia experiencia, optar, en definitiva, por el empirismo e iniciar un viaje indescriptible que quizá, quién sabe, trate describir después. Porque... ¡AQUÍ HAY DRAGONES!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/34074199_v2</guid><pubDate>Th, 04 Apr 2019 11:31:00</pubDate><itunes:duration>01:15:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD36 - De películas de papel, vikingos y borrachos al piano]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd36-de-peliculas-papel-vikingos-y-audios-mp3_rf_33570077_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd36-de-peliculas-papel-vikingos-y-audios-mp3_rf_33570077_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Dijo un sabio un día: «No podemos analizar el pasado con la óptica del presente». Y aunque sí, sí que se puede, nunca le quitaríamos la razón a un sabio. Dicho lo cual...
Arturo González-Campos empieza el programa antes de que empiece el programa, o antes de que se enteren todos de que ha empezado. Unos lo llaman metapodcast, otros prepodcast, también hay quien habla de chapuzapodcast o traicionpodcast... Un misterio.
Juan Gómez-Jurado viene a hablarnos de la novelización de las películas: ¿Cuántas veces habéis dicho, al ver la portada de un libro: «Mejor me espero a la película»? Y, ¿cuántas veces habéis dicho, al ver el cartel de la peli: «Mejor me espero al libro»? ¿Más? ¿Menos? Pues eso.
Javier Cansado nos trae musicote del norte para adentrarnos en un tema arduo: los rituales vikingos... Cada vez que moría un vikingo rico (hecho histórico incuestionable por asuntos de carácter estadístico demasiado complejos para ser tratados aquí), el vikingo era sometido a algunos ritos que os dejarán con la boca abierta y el estómago raro. Preparaos una sopa de sobre. De alguna marca buena. Que nos pague. Y escuchad.
Rodrigo Cortés ha venido a hacernos viajar como sólo él sabe hacerlo a través de una de las gargantas más subterráneas de la historia de la música. ¿Preparados para el saltito de pecho que os provocará escuchar su canción?
Todo esto en 'Aquí Hay Dragones', un programa suave y sedoso, reconfortante y cómodo como INSERTE SU PUBLICIDAD AQUÍ.
¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/33570077_v2</guid><pubDate>Th, 21 Mar 2019 13:23:00</pubDate><itunes:duration>01:25:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD34 - De gaitas guerreras, parpadeos y apropiadores culturales]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd34-de-gaitas-guerreras-parpadeos-apropiadores-audios-mp3_rf_33152281_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd34-de-gaitas-guerreras-parpadeos-apropiadores-audios-mp3_rf_33152281_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Arturo González-Campos abre el melón del podcast con una duda que ha revolucionado internet: «¿Tenemos todos un doppelgänger?». Lo que sucedió después os sorprenderá.&nbsp;


Juan Gómez-Jurado gana hoy Ia posición de salida gracias a una ayuda muy especial en el Piedra, papel o tijera, y nos habla de un día muy especial con una letrita muy especial que no vamos a desvelar. Ojo, que Juan viene fuerte: se marca un viaje sonoro en el tiempo y el espacio que va a dejaros turulatos, con la cara un poco sucia, los oídos cruzados de pitidos y mucha arena en las botas. Acabaréis, de paso, enamorados de un instrumento que casi nadie se merece, la verdad. ¿Puede pedirse más?&nbsp;


Rodrigo Cortés viene a hablarnos de un caballero cuyo nombre igual no os suena, pero que nos ha regalado a todos horas y horas de disfrute, os lo aseguramos, con sus tijeritas y sus cosas de empalmar. ¿Queréis saber quién es? Pues sacad libreta y boli, que la sección de hoy viene con clase magistral. Avisados quedáis.&nbsp;


Javier Cansado aparece con las caderas bailongas, y se pincha unos temazos que inspiraron, mira tú, otros temas aún más famosos. Y no, no hablamos de Los Chunguitos. Recordemos esas veces en que los segundos fueron más conocidos que los primeros, pero sólo los primeros fueron los primeros.


¿Estáis preparados ya? No hay imitadores que valgan ni doppelngängers que cuenten para estas cuatro voces celestiales, así que dadle al play y recordad... ¡AQUÍ HAY DRAGONES!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/33152281_v2</guid><pubDate>Th, 07 Mar 2019 09:04:00</pubDate><itunes:duration>01:26:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD32 - De escritores mal, precolombinitos y gallos]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd32-de-escritores-mal-precolombinitos-gallos-audios-mp3_rf_32729846_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd32-de-escritores-mal-precolombinitos-gallos-audios-mp3_rf_32729846_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Bienvenidos a un nuevo capítulo de Aquí Hay Dragones! Vuelve la charla, charla, charla... Vuelven los mineros de palabras, los narradores de lo inenarrable, los artesanos de la improvisación, los reyes de la metáfora, los bufones del verbo, los adalides de la humildad… Y lo hacen cargados de temas, dispuestos a echar fuego por esas boquitas.
Nada más empezar, Javier Cansado y Arturo González-Campos se indignan porque ni los brasileños, así en general, son todos cariocas, ni los cacahuetes pueden ser ligeramente salados, así en particular.
Javi nos trae la historia del peculiar ritual de los mochicas del Perú, porque no sólo hubo incas y mayas, no sólo hubo aztecas, asegura Javi... En sus intentos por mantener el orden en el mundo, los mochicas tenían un combate, por poner un ejemplo, que consistía en quitarle el sombrero al contrincante. Escalofriante.
Juan Gómez-Jurado viene reivindicativo y nos pregunta qué tienen en común Emilio Salgari y Herman Melville, Galdós y John Kennedy Toole, entre otros. No todo da para presumir...
Rodrigo Cortés carga el trabuco y desentierra las batallas de gallos del siglo XVIII. Si te parecen chungas las de DToke y Arkano, vas a flipar con las de Händel, Mozart y Clementi. Y Bizjofan, naturalmente.
Ponte la peluca para atrás, que ya están aquí los dragones. Hic sunt dracones. ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/32729846_v2</guid><pubDate>Th, 21 Feb 2019 11:28:00</pubDate><itunes:duration>01:24:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD30 - De plumas, cobras y gatos]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd30-de-plumas-cobras-gatos-audios-mp3_rf_32358304_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd30-de-plumas-cobras-gatos-audios-mp3_rf_32358304_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El programa avanza hacia el primer Piedra, Papel o Tijera cuyo desenlace te sorprenderá y te meterá, vía Juan Gómez-Jurado, en casa de Plimpton, Y tú dirás: ¿Quién es Plimpton? Pues te diremos lo mismo que dijo Arturo González-Campos cuando escuchó el nombre en boca de Juan: ¿Quién es Plimpton?… Y no te diremos más porque debes ser tú el que siga esta trama de espionaje, misterio y señores que se saludan, con el suspense que merece.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/32358304_v2</guid><pubDate>Th, 07 Feb 2019 13:49:00</pubDate><itunes:duration>01:21:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD28 - De bastante suertudos, crooners y cabras]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd28-de-bastante-suertudos-crooners-cabras-audios-mp3_rf_31740450_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd28-de-bastante-suertudos-crooners-cabras-audios-mp3_rf_31740450_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Charlar, charlar, volver a charlar… Bienvenidos a un nuevo programa de «Aquí hay dragones», bienvenidos otra vez a la apoteosis de la palabra innecesaria y de las cosas que no importan, pero que a nosotros nos importan. A lo mejor no es la mejor presentación que podemos hacer, pero a cambio es exacta. ¿No?
Javier Cansado habla de la suerte. Es probable que no conozcas a una de las siete personas más suertudas de la historia, pero eso quedará solventado cuando viajes con Javi y su mano maestra.

Rodrigo Cortés interviene después con una sorpresa que gustará mucho a los más leales al cuarteto, y a cualquiera que tenga oídos.
Acabamos, como casi siempre, con Juan Gómez-Jurado, que, como casi siempre, pierde, y anda hoy muy preocupado con las profilaxis más variadas. El escritor más exitoso de novelas de sudar ha entendido que determinadas experiencias pueden ser una bendición o uno de los momentos más tensos en la vida de un ser humano, y hace un recorrido histórico por las diferentes maneras de protegerse contra... cosas, cosas que a veces provocan escalofríos y taquicardias.&nbsp;
Y, recuérdalo bien... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/31740450_v2</guid><pubDate>Th, 24 Jan 2019 11:18:00</pubDate><itunes:duration>01:15:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD26 - De la invención de Mariano, palos y dientes]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd26-de-invencion-mariano-palos-audios-mp3_rf_31360765_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd26-de-invencion-mariano-palos-audios-mp3_rf_31360765_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Como reza el dicho popular: «Cuando el dragón vuela bajo, hace un frío del carajo». Lo que no nos ha impedido hacer bien nuestro trabajo. Aquí llega un nuevo programa, a tiro de yema de dedo. Basta con darle al play, ya lo verás, para que empiece a pasar de todo.
Al principio, como siempre, nos entregamos a esas charlas que se nos hacen bola, hasta que lo regurgitamos todo y pasamos de inmediato (por arte de piedra, papel o tijera) a la historia que nos trae Rodrigo Cortés: 'La invención de Mariano', podríamos llamarla. Una historiaza. Empieza como un relato castellano con niño, un niño que pasa frío y supera enseguida a sus profesores, para acabar… donde menos te lo esperas. Te vas a caer de culo. Cuando Rodrigo acabe de darte todos los detalles, tendrás un tema para petarlo en cada reunión de amigos, de enemigos, de compañeros de trabajo, en cada Nochebuena. Para toda la vida.
No te juegues la tuya, eso sí, como hace Javier Cansado con la suya en el segundo tema. Javi es un señor tan entregado a su labor (en este caso, la de ponernos a todos flamencos), que deja su alma en una bandeja, en el centro de la mesa, y se juega esa existencia que decíamos a que aprendamos lo que es un martinete. ¿Se le puede pedir más a un programa?
Sí, se le puede pedir que Juan Gómez-Jurado nos hable de dentición decidua, ese temazo que tantas veces hemos querido sacar a colación sin que nadie quisiera escucharnos. Juan hace historia de la radio de nuevo, y, de nuevo, hablando de ratones. Vas a saber qué hacer con tus dientes, si viajas. Y hasta si no viajas. Conocerás por fin a alguien a quien has tenido más de una vez en la cama. Aunque ya no lo recuerdes.
Tenemos, pues, curas, venenos, apellidos comunes..., nos resulta complicado imaginar temas mejores. Así que dale al play y vuela ya, porque... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/31360765_v2</guid><pubDate>Th, 10 Jan 2019 11:56:00</pubDate><itunes:duration>01:24:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD24 - De atentados chachi, milenials armónicos y terror en lata]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd24-de-atentados-chachi-milenials-armonicos-y-audios-mp3_rf_30756255_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd24-de-atentados-chachi-milenials-armonicos-y-audios-mp3_rf_30756255_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a la cueva del dragón: cueva nueva, dragón nuevo. «El programa de las cosas» muta hoy en episodio utilitario, muy práctico, bastante gratis. Muy bien.
Ante el caos que amenaza con devorar el mundo en estos tiempos, Javier Cansado trae una idea innovadora para ordenarlo de nuevo; tiene que ver con vagones de metro y con gorros de Navidad y con cosas, y, sinceramente, no somos capaces de explicarlo, pero tampoco de imaginar en qué podría fallar. No contento con eso, Javi nos hace viajar en el espacio y el tiempo, al jueves 28 de junio, concretamente, de un año de hace mucho tiempo. Y nos cuenta una movida que involucró varios lugares, rollo Serbia, Bosnia, Rumanía, Chequia, Eslovaquia, parte de Bulgaria, parte de Rumanía... Un lío. Y un atentado. Y una conspiración. Lo mejor es que es «feeling Chachi», nosotros nos entendemos.
Rodrigo Cortés se pone musical (¡yupi) con un niñato inglés y fascinante que toca todo lo que le dejan. Se hizo conocido cuando no abultaba nada, y sólo ha mejorado con el tiempo (que aún es poco, la verdad). Es tan genialmente genial que vais a tardar bien poco en amarle, y mucho menos en odiarle. Para amarle, claro, otra vez. ¡No olvidéis los auriculares, nada de poner el móvil sobre la lavadora! ¡A escuchar!
Juan Gómez-Jurado nos cuenta la historia de un viaje muy de rebequita. Un relato terrorífico, con algún que otro barco y algo de nieve, que responderá preguntas tan importantes como: ¿En qué se diferencian el Ártico y el Antártico? ¿El hielo es mar helado, o al revés? ¿Andar rápido es correr? Juan siempre con esos datitos que nos son tan prácticos para el día a día...
Insertaos bien esos auriculares que decíamos que teníais, exprimid cada minuto del podcast y saboread esas cositas tan sonoras que os metemos por la chimenea antes de que llegue Papá Noel. Porque nos vamos, sí, de vacaciones hasta que otro dragón ponga un huevo del tamaño de un salón. Recordad... ¡Aquí hay dragones!.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/30756255_v2</guid><pubDate>Th, 13 Dec 2018 11:10:00</pubDate><itunes:duration>01:22:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD22 - De música y vacas, genios gordos y mec, mec]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd22-de-musica-vacas-genios-gordos-audios-mp3_rf_30414900_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd22-de-musica-vacas-genios-gordos-audios-mp3_rf_30414900_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Ya está aquí. Ya ha llegado. Un nuevo episodio del programa más azaroso, con menos sentido, más adictivo de la historia. Reciente. Nuestra.
Javier Cansado, con el truqui de sacar tijera siempre, vuelve a ser el encargado de arrancar, y lo hace generalizando a gusto, con esa varianza que Dios le ha dado, que lo contradice, en general, todo. Nos habla también de una canción que era preciosa antes del programa. ¿Cuál? ¡Escuchadla! ¡Haced algo vosotros!
Rodrigo Cortés nos habla luego de una película recién estrenada, pero rodada hace cinco décadas, por un director que murió en 1985 (esta es, amigos, la magia del cine). Es más fácil lograrlo, por lo visto, si eres gordo y fumas puros. Y eres un genio. Y una leyenda del cine. De lo contrario, te toca estrenar estando vivo, y eso en un año bueno. Veréis cómo nos cuenta la historia nuestro director favorito. Vivo.
Juan Gómez-Jurado recupera la figura del mayor perdedor de toda la historia, y no nos referimos a él mismo, que pierde, sí, al Piedra, papel y tijera, pero vende libros como otros churros. Nos referimos al otro, a aquel con el que crecimos, al dibujado, al que nos enseñó a ser unos losers, como nos enseñó que también hay personajes –no él: otros– que pueden resultar odiosos. No pienses más, sólo di: «Mec, mec» y que la ley de la gravedad haga el resto.
Y recuerda: mucho ojo, que... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/30414900_v2</guid><pubDate>Th, 29 Nov 2018 12:02:00</pubDate><itunes:duration>01:18:12</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD20 - De lechugas, voces y nabos]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd20-de-lechugas-voces-nabos-audios-mp3_rf_30091721_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd20-de-lechugas-voces-nabos-audios-mp3_rf_30091721_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos de nuevo al programa de las cosas.
Hoy Javier Cansado viene indignado. Como excepción. Pero se recupera enseguida al entrar a fondo en el tema «Treta y castigo en la mitología griega». Y al ilustrarlo con una canción que le viene pintipirada para hablar de Zeus, de lechugas y de incestos. Preparos para descubrir el veganismo mitológico y el helenismo hortícola. Y eso.&nbsp;
Rodrigo Cortés habla de personas... que cantan. Y no os decimos nada más porque si no os haríamos espóiler, y para eso está ya 'Juego de Tronos'. ¿Queríais concreción? ¡Pues no! ¡A escuchar el podcast! ¡Y a hacer una redacción luego!
Juan Gómez-Jurado se viene arriba con el tema de sus compañeros y pasa, claro, algo estremecedor... Se pica. Hace un mix con los temas de Rodrigo y Javi y se marca un historión sobre un señor excepcional que odiaba cómo escribía Julio César. Por lo que sea. Por sus cosas. El tema se le va de las manos (a Juan) y acabamos todos bailando. Lo normal en estos casos.&nbsp;&nbsp;
Así que recordad: mucho cuidado que... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/30091721_v2</guid><pubDate>Th, 15 Nov 2018 11:14:00</pubDate><itunes:duration>01:21:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD18 - De transcantantes, cuerdas tensas y venenos que alimentan]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd18-de-transcantantes-cuerdas-tensas-venenos-audios-mp3_rf_29743804_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd18-de-transcantantes-cuerdas-tensas-venenos-audios-mp3_rf_29743804_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Os advertimos de que en este programa la cordura se ha tomado unos días de asuntos propios.
Arturo González-Campos abre el primer huevo del dragón con una idea revolucionaria que podría cambiar el piedra, papel y tijera para siempre –ahora que nos habíamos acostumbrado–. Su propuesta es razonada por todos y se llega a la conclusión de que es una mierda. Aunque lo que viene detrás es peor. Es decir, mejor. Es decir, lapislázuli. Nosotros nos entendemos.
A Javier Cansado le gustan los concursos, y hoy nos propone uno que hará que abráis las orejas como un perrete. Ojos cerrados, prejuicios fuera y mucho soul en esta sección.
Rodrigo Cortés nos habla (con música extraextradiegética de fondo) de una de las películas más famosas del señor que se pone de lado en cuanto ve que hace sombra. Oro parece, plata no es. Y lo que suena es fantástico (no la música, necesariamente), estad atentos y en tensión como una cuerda de cáñamo.
Juan Gómez-Jurado, que casi siempre acaba el último (porque, si no, no acabaría), nos trae uno de esos temas con los que el creador de thrillers se pone hasta servilleta: «El envenenador filántropo». Un asunto chungo, sí, chunguito en realidad, ya lo veréis, que termina con un juanconsejito sobre la miel que os cambiará la vida para siempre, o para esta tarde, que tampoco hay que fliparse.
Y recordad: mucho cuidado que... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29743804_v2</guid><pubDate>We, 31 Oct 2018 11:12:00</pubDate><itunes:duration>01:14:36</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD16 - De dagas escondidas, canadienses y ratas locas]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd16-de-dagas-escondidas-canadienses-ratas-audios-mp3_rf_29414119_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd16-de-dagas-escondidas-canadienses-ratas-audios-mp3_rf_29414119_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este programa vas a aprender cosas muy inútiles como a pronunciar correctamente Vladimir. Hemos tenido la suerte de “concernar” en nuestra mesa a Rodrigo Cortés, Juan Gómez Jurado, Arturo González-Campos y Javier Cansado, el cual ha descubierto, recientemente, la verdad fonética en una película de vikingos.
El duelo de piedra, papel o tijera de este nuevo podcast se juega bajo las normas Tao y da paso directamente a la música de “Mocha” y el temazo de Javier Cansado: Magnicidios curiosos.
Rodrigo Cortés suaviza el panorama para descubrirnos a un señor que igual, así de primeras, no sabéis quién es, pero cuyo sonido característico habéis escuchado mil veces en cualquier emisora de radio. Lanois is everywhere.
Juan Gómez-Jurado tiene el honor de cerrar el programa con… ¡ratas! Un experimento espeluznante y una película de dibujos animados que provocó algunos traumitas a los niños de los 80. Y, por supuesto, a Juan también. Pocos traumas son los que le faltan al señor escritor.
Prepárate a llenarte de conocimientos y decide después cuál te parece más inservible de todos.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29414119_v2</guid><pubDate>Th, 18 Oct 2018 11:26:00</pubDate><itunes:duration>01:22:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD14 - De una cantora escondida, Arthur Conan y el camión del Averno]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd14-de-cantora-escondida-arthur-conan-audios-mp3_rf_29088359_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd14-de-cantora-escondida-arthur-conan-audios-mp3_rf_29088359_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¿Estáis a favor del superlativo "super"? ¿Sois más de "ísimo" o el "super"? ¿Sois más de prefijos o sufijos? ¿Por qué el hipermercado es más grande que el supermercado? Empezamos fuertecito después del verano con preguntas de análisis y reflexión para ir entrando en calor con los temas de este nuevo podcast: Aquí hay dragones, versión geriátrico.
Javier Cansado nos trae la sorprende historia de Alberta Morgan, la abuela de un guionista de 'The Tonight Show' y que, además, por lo que sea, fue cantante. Todo un hilo de Twitter en formato sonoro en la que cada parte resulta más rocambolesca.
Juan Gómez-Jurado habla de Sherlock Holmes. Un detective que, además de ser el más famoso de la historia, tuvo un día ajetreadillo con su mucama y los vecinos. Allí sólo faltaba Alberta Morgan.
Rodrigo Cortés quiso hablarnos de camiones. Un camión que se pegó al escritor de Richard Matheson, que le persiguió durante una gran cantidad de millas hasta que acabaron derrapando al borde de una cuneta.... y este relato es, ni más ni menos, la premisa de una película muy requetefamosa.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29088359_v2</guid><pubDate>Th, 04 Oct 2018 12:52:00</pubDate><itunes:duration>01:10:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD12 - De los ayurvedas, los duendes y las plantas carnívoras]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd12-de-ayurvedas-duendes-y-audios-mp3_rf_27244284_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd12-de-ayurvedas-duendes-y-audios-mp3_rf_27244284_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este último episodio de la primera temporada hablamos de la prenda que más preocupa a los españoles: Es útil, práctica, ligera pero a la vez muy difícil de llevar con dignidad. Arturo, Juan, Rodrigo y Javi debaten acaloradamente sobre este tema para ir preparando la lengua de cara a lo que viene después.
Si notas que te estás haciendo viejo y gordo y estás preocupado por los kilitos que igual coges en agosto, no te preocupes que Javier Cansado nos trae una sección que te va a venir pintiparada: la medicina ayurveda. En castellano, conocimiento de la vida. Descubre qué doshas tienes para saber si eres Vata, Pitta y Kapha. Una cosa muy útil y que te va a servir para toda la vida.
Juan Gómez - Jurado mantiene la temática "hablar acerca de palabras extrañas y que jamás hemos escuchado en la vida" para descubrirnos a Titivillus, el demonio culpable de que los manuscritos medievales tengan erratas y de que la gente confunda "a ver" con "haber". Entre otros errores ortográficos imperdonables.
Rodrigo Cortés pone banda sonora a este podcast con un peliculote del rey de la serie B, Roger Corman. La rodó en 10 días + 2 extras, no tuvo mucho éxito en su época pero es considerada hoy en día, como una de las grandes películas de culto. Se trata de 'La tienda de los horrores'.
Lo dejamos aquí, echaos bien de crema solar, aprovechad para poneros al día con los episodios impares y nos escuchamos después del verano.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/27244284</guid><pubDate>Th, 26 Jul 2018 11:13:00</pubDate><itunes:duration>01:17:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ADH10 - De Abraracurcix, Billie Holiday y una cabina de teléfono]]></title><link>https://www.ivoox.com/adh10-de-abraracurcix-billie-holiday-una-audios-mp3_rf_27019603_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=adh10-de-abraracurcix-billie-holiday-una-audios-mp3_rf_27019603_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Juan Gómez - Jurado viene generososérrimo y reparte chito a diestro y siniestro: dos monedazas de plata de 100 pesetas de Francisco Franco&nbsp; del año 1966 y, para Javi, un ejemplar de moneda de Adriano de hace 1940 años. Empezamos fuertecito.
Rodrigo Cortés, por alguna obsesión que igual tiene con los espacios cerrados y angustiosos, nos habla de una película que nos tuvo atrapados y asfixiados durante 82 minutos.&nbsp; Su director, Joel Schumacher es el creador de los pezones de Batman, además de otras pelis que le vuelven loco a Arturo González- Campos.
Javier Cansado, haciendo trampas, gana al piedra-papel-tijera y nos trae a la maravillosa Billy Holiday y a algunas de las voces que más se asimilan a la cantante. No os esperéis escuchar a Sara Vaughan, Nina Simone o Etta James. Javi al pensar en Billy Holiday piensa en otros sonidos muy diferentes. Atentos al juego que tiene preparado.
Para terminar,&nbsp; Juan Gómez- Jurado viene con Ásterix y Óbelix, un cómic que ha despertado pasiones por todo el mundo, ha sido traducida a 111 idiomas y tiene 350 millones de ejemplares vendidos a sus espaldas. Todo muy incoherente. Como debe ser.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/27019603</guid><pubDate>Th, 12 Jul 2018 11:18:00</pubDate><itunes:duration>01:11:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD8 - De las guerras ptolemaicas, un doctor y el fútbol chapas]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd8-de-guerras-ptolemaicas-doctor-audios-mp3_rf_26773902_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd8-de-guerras-ptolemaicas-doctor-audios-mp3_rf_26773902_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todo empieza mal pero luego empeora. A pocos minutos de empezar este podcast Juan Gómez-Jurado se gana a pulso sus cinco segundos de silencio y, a partir de este momento, todo va a peor. Javier Cansado se da cuenta de que sus compañeros le ignoran y hacen quedadas con merendola para ver 'Wild Wild Country' y hablamos de El Rey Filetero.
Juan Gómez - Jurado empieza la ronda de temas super interesantes del que jamás habréis escuchado y no entendemos por qué no se ha hablado de esto cuando es uno de los asuntos que más afecta a nuestra vida cotidiana del día a día en este siglo XXI y que siendo conocedores de esto igual dormiríamos más tranquilos... BIEN, se trata de: las guerras de bibliotecas en la guerra Ptolemaica. Una historia con muchos rollos, espías y monedas de la época.
Ignatius Farray aparece de la nada con una caja de plástico y vestido de futbolista. Él es el encargado de hablar de otro tema que también había estado silenciado hasta ahora, el asunto definitivo que separa y aleja a las Islas Canarias del resto de la Península: las chapas.
El tema de las chapas se alarga tanto que sólo da tiempo para un tema más: el de Javier Cansado, que hace un "mimimimi" a toda la ciencia y habla de la homeopatía y de un médico del Imperio Austro-Húngaro que porta un gracioso bigotillo y una impecable bata blanca: Ignác Semmelweis. El doctor favorito de Javier. Y a partir de ahora, el nuestro también.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26773902</guid><pubDate>Th, 28 Jun 2018 12:10:00</pubDate><itunes:duration>58:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD6 - De las marimbas de Hans Zimmer, una doctora favorita y Asfalto]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd6-de-marimbas-hans-zimmer-audios-mp3_rf_26529861_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd6-de-marimbas-hans-zimmer-audios-mp3_rf_26529861_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Charla, charla, charla.
El episodio 5 fue un podcast lleno de charla que pudimos disfrutar durante siete horas ininterrumpidas.
Sabemos que lo flipásteis muy fuerte pero que, sobre todo seguís flipándolo con la numeración de los podcasts. Es cierto que es un tema que llevábamos evitando todo este tiempo pero, no os preocupéis porque en este episodio Rodrigo resuelve por fin todas vuestras dudas.
Además, el director de 'Blackwood' nos lleva a un viaje musical retrospectivo que empieza con unas bonitísimas marimbas hasta llegar al laúd. empieza con aquel ‘You’re so cool’ que compuso Hans Zimmer para la película ‘True Romance’ y acaba… tendrás que hacer ese viaje para saberlo.
Javier Cansado a son de jazz nos habla, por lo que sea, de Nicole Girard-Mangin. Una señora médica que ejerció como tal durante la Primera Guerra Mundial y que resultó ser una de las primeras mujeres al frente de una batalla.
Y Juan Gómez-Jurado hará unos cuantos minutos de silencio porque-él-se-lo-busca-cada-vez y Arturo González-Campos invoca a los jóvenes millennials al son de “Ven Capitán Trueno, haz que gane el bueno”
Todo muy bien unido y enlazado con unas trepidantes batallas de Piedra, Papel o Tijera.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26529861</guid><pubDate>Th, 14 Jun 2018 12:09:00</pubDate><itunes:duration>44:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD4 - De Malthus, los roqueros muertos y Scorsese en el SoHo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd4-de-malthus-roqueros-muertos-y-audios-mp3_rf_26276927_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd4-de-malthus-roqueros-muertos-y-audios-mp3_rf_26276927_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tras un tercer episodio increíble y en el que contamos con la participación de Ernesto Sevilla, Arturo González-Campos, Javier Cansado, Juan Gómez-Jurado y Rodrigo Cortés vuelven con más charla.
Juan Gómez - Jurado trae un tema ligerito, fresquito y alegre: las muertes blandas (que no blancas, ojo). La importancia de las patatas en el contexto histórico del erudito británico Malthus y su Ensayo sobre el principio de la población (1978) y el bullying que se le hacía a los irlandeses... pero antes, ya no. Bueno, un poco.
Siguiendo la alegre línea de las muertes, Javier Cansado propone un macabro a la par que musical juego en el que votarán al mejor rockero de la historia basándose, en primer lugar, en su música; y en segundo, en la forma en que murió. Podéis jugar en vuestras casas.
Rodrigo Cortés nos habla de Scorsese, de "Jo, que noche" (1985) y de uno de los planos más alucinantes de la historia del cine.
Como para perdérselo.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26276927</guid><pubDate>Th, 31 May 2018 13:29:00</pubDate><itunes:duration>54:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD2 - De los mongoles y el ritmo de Cristo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd2-de-mongoles-ritmo-audios-mp3_rf_26024599_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd2-de-mongoles-ritmo-audios-mp3_rf_26024599_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Aquí hay dragones es un podcast en el que hay que charlar, charlar y charlar. Y a eso se han vuelto a poner Arturo González-Campos, Javier Cansado, Juan Gómez-Jurado y Rodrigo Cortés.
Este segundo episodio llega muy marcado por algo tan radiofónico como el silencio. Pero también se habla de la delicuescencia de la vida y de cosas muy principales como podréis escuchar.
Javier Cansado se traslada al siglo XIII, desde su modestia, y charla sobre las invasiones de Japón por parte de los mongoles. Cuenta muchas cosas de Gengis Kan, gran conquistador de tierras y de mujeres del que se dice que podría tener 200 millones descendientes. Un hombre que, hoy en día, se completaría el Risk en dos tardes… Bueno, y el Tinder.
Y Rodrigo Cortés habla de Jesucristo Superstar. Se pone una diadema de flores, una túnica y se pasea por los evangelios sinópticos como por su casa mientras canta: “Todos los problemas se sumergen”. Todo ello conducido -y a veces bailado- por Arturo González-Campos.
¿Y Juan Gómez-Jurado? De Juan podemos decir que estuvo a punto de callarse… No descartamos que lo haga en el programa 3.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26024599</guid><pubDate>Th, 17 May 2018 11:24:00</pubDate><itunes:duration>51:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Teaser Aquí hay dragones]]></title><link>http://www.ivoox.com/teaser-aqui-hay-dragones-audios-mp3_rf_25894114_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=teaser-aqui-hay-dragones-audios-mp3_rf_25894114_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Muy pronto un nuevo podcast cultural con Arturo González-Campos, Juan Gómez-Jurado, Rodrigo Cortés y Javier Cansado. 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/25894114</guid><pubDate>Th, 10 May 2018 12:41:00</pubDate><itunes:duration>01:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD4 - De Malthus, los roqueros muertos y Scorsese en el SoHo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd4-de-malthus-roqueros-muertos-y-audios-mp3_rf_26274265_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd4-de-malthus-roqueros-muertos-y-audios-mp3_rf_26274265_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tras un tercer episodio increíble y en el que contamos con la participación de Ernesto Sevilla, Arturo González-Campos, Javier Cansado, Juan Gómez-Jurado y Rodrigo Cortés vuelven con más charla.

Juan Gómez - Jurado trae un tema ligerito, fresquito y alegre: las muertes blandas (que no blancas, ojo). La importancia de las patatas en el contexto histórico del erudito británico Malthus y su Ensayo sobre el principio de la población (1978) y el bullying que se le hacía a los irlandeses... pero antes, ya no. Bueno, un poco.
Siguiendo la alegre línea de las muertes, Javier Cansado propone un macabro a la par que musical juego en el que votarán al mejor rockero de la historia basándose, en primer lugar, en su música; y en segundo, en la forma en que murió. Podéis jugar en vuestras casas.
Rodrigo Cortés nos habla de Scorsese, de "Jo, que noche" (1985) y de uno de los planos más alucinantes de la historia del cine.
Como para perdérselo.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26274265</guid><pubDate>Th, 31 May 2018 11:29:00</pubDate><itunes:duration>48:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD2 - De los mongoles y el ritmo de Cristo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd2-de-mongoles-ritmo-audios-mp3_rf_26024599_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd2-de-mongoles-ritmo-audios-mp3_rf_26024599_1" type="audio/mpeg" length="74518388"></enclosure><description><![CDATA[Aquí hay dragones es un podcast en el que hay que charlar, charlar y charlar. Y a eso se han vuelto a poner Arturo González-Campos, Javier Cansado, Juan Gómez-Jurado y Rodrigo Cortés.
Este segundo episodio llega muy marcado por algo tan radiofónico como el silencio. Pero también se habla de la delicuescencia de la vida y de cosas muy principales como podréis escuchar.
Javier Cansado se traslada al siglo XIII, desde su modestia, y charla sobre las invasiones de Japón por parte de los mongoles. Cuenta muchas cosas de Gengis Kan, gran conquistador de tierras y de mujeres del que se dice que podría tener 200 millones descendientes. Un hombre que, hoy en día, se completaría el Risk en dos tardes… Bueno, y el Tinder.
Y Rodrigo Cortés habla de Jesucristo Superstar. Se pone una diadema de flores, una túnica y se pasea por los evangelios sinópticos como por su casa mientras canta: “Todos los problemas se sumergen”. Todo ello conducido -y a veces bailado- por Arturo González-Campos.
¿Y Juan Gómez-Jurado? De Juan podemos decir que estuvo a punto de callarse… No descartamos que lo haga en el programa 3.
]]></description><pubDate>Thu, 17 May 2018 11:24:00 +0200</pubDate><itunes:duration>51:44</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/26024599</guid></item><item><title><![CDATA[Teaser Aquí hay dragones]]></title><link>http://www.ivoox.com/teaser-aqui-hay-dragones-audios-mp3_rf_25894114_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=teaser-aqui-hay-dragones-audios-mp3_rf_25894114_1" type="audio/mpeg" length="1601676"></enclosure><description><![CDATA[Muy pronto un nuevo podcast cultural con Arturo González-Campos, Juan Gómez-Jurado, Rodrigo Cortés y Javier Cansado. 
]]></description><pubDate>Thu, 10 May 2018 12:41:00 +0200</pubDate><itunes:duration>01:06</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/25894114</guid></item></channel></rss>