<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[Juan Gómez-Jurado]]></itunes:author><title><![CDATA[#: Aquí hay dragones]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-aqui-hay-dragones_sq_f1576365_1.html</link><description><![CDATA[Cuando los cartógrafos del Renacimiento reflejaban en sus mapas una zona jamás pisada por el hombre y, por tanto, seguramente peligrosa, dibujaban una criatura mitológica y escribían debajo: «Hic Sunt Dracones»… AQUÍ HAY DRAGONES.
Un nuevo podcast de cultura con Rodrigo Cortés, Juan Gómez-Jurado, Arturo González-Campos y Javier Cansado. ]]></description><language>es-ES</language><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-1.ivoox.com/canales/4/9/4/6/1631526466494_XXL.jpg</url><title><![CDATA[Aquí hay dragones]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-aqui-hay-dragones_sq_f1576365_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-aqui-hay-dragones_fg_f1576365_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/4/9/4/6/1631526466494_XXL.jpg"></itunes:image><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:type>episodic</itunes:type><itunes:category text="Arts"></itunes:category><item><title><![CDATA[AHD18 - De transcantantes, cuerdas tensas y venenos que alimentan]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd18-de-transcantantes-cuerdas-tensas-venenos-audios-mp3_rf_29743804_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd18-de-transcantantes-cuerdas-tensas-venenos-audios-mp3_rf_29743804_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Os advertimos de que en este programa la cordura se ha tomado unos días de asuntos propios.
Arturo González-Campos abre el primer huevo del dragón con una idea revolucionaria que podría cambiar el piedra, papel y tijera para siempre –ahora que nos habíamos acostumbrado–. Su propuesta es razonada por todos y se llega a la conclusión de que es una mierda. Aunque lo que viene detrás es peor. Es decir, mejor. Es decir, lapislázuli. Nosotros nos entendemos.
A Javier Cansado le gustan los concursos, y hoy nos propone uno que hará que abráis las orejas como un perrete. Ojos cerrados, prejuicios fuera y mucho soul en esta sección.
Rodrigo Cortés nos habla (con música extraextradiegética de fondo) de una de las películas más famosas del señor que se pone de lado en cuanto ve que hace sombra. Oro parece, plata no es. Y lo que suena es fantástico (no la música, necesariamente), estad atentos y en tensión como una cuerda de cáñamo.
Juan Gómez-Jurado, que casi siempre acaba el último (porque, si no, no acabaría), nos trae uno de esos temas con los que el creador de thrillers se pone hasta servilleta: «El envenenador filántropo». Un asunto chungo, sí, chunguito en realidad, ya lo veréis, que termina con un juanconsejito sobre la miel que os cambiará la vida para siempre, o para esta tarde, que tampoco hay que fliparse.
Y recordad: mucho cuidado que... ¡Aquí hay dragones!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29743804_v2</guid><pubDate>We, 31 Oct 2018 11:12:00</pubDate><itunes:duration>01:14:36</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD16 - De dagas escondidas, canadienses y ratas locas]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd16-de-dagas-escondidas-canadienses-ratas-audios-mp3_rf_29414119_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd16-de-dagas-escondidas-canadienses-ratas-audios-mp3_rf_29414119_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este programa vas a aprender cosas muy inútiles como a pronunciar correctamente Vladimir. Hemos tenido la suerte de “concernar” en nuestra mesa a Rodrigo Cortés, Juan Gómez Jurado, Arturo González-Campos y Javier Cansado, el cual ha descubierto, recientemente, la verdad fonética en una película de vikingos.
El duelo de piedra, papel o tijera de este nuevo podcast se juega bajo las normas Tao y da paso directamente a la música de “Mocha” y el temazo de Javier Cansado: Magnicidios curiosos.
Rodrigo Cortés suaviza el panorama para descubrirnos a un señor que igual, así de primeras, no sabéis quién es, pero cuyo sonido característico habéis escuchado mil veces en cualquier emisora de radio. Lanois is everywhere.
Juan Gómez-Jurado tiene el honor de cerrar el programa con… ¡ratas! Un experimento espeluznante y una película de dibujos animados que provocó algunos traumitas a los niños de los 80. Y, por supuesto, a Juan también. Pocos traumas son los que le faltan al señor escritor.
Prepárate a llenarte de conocimientos y decide después cuál te parece más inservible de todos.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29414119_v2</guid><pubDate>Th, 18 Oct 2018 11:26:00</pubDate><itunes:duration>01:22:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD14 - De una cantora escondida, Arthur Conan y el camión del Averno]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd14-de-cantora-escondida-arthur-conan-audios-mp3_rf_29088359_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd14-de-cantora-escondida-arthur-conan-audios-mp3_rf_29088359_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¿Estáis a favor del superlativo "super"? ¿Sois más de "ísimo" o el "super"? ¿Sois más de prefijos o sufijos? ¿Por qué el hipermercado es más grande que el supermercado? Empezamos fuertecito después del verano con preguntas de análisis y reflexión para ir entrando en calor con los temas de este nuevo podcast: Aquí hay dragones, versión geriátrico.
Javier Cansado nos trae la sorprende historia de Alberta Morgan, la abuela de un guionista de 'The Tonight Show' y que, además, por lo que sea, fue cantante. Todo un hilo de Twitter en formato sonoro en la que cada parte resulta más rocambolesca.
Juan Gómez-Jurado habla de Sherlock Holmes. Un detective que, además de ser el más famoso de la historia, tuvo un día ajetreadillo con su mucama y los vecinos. Allí sólo faltaba Alberta Morgan.
Rodrigo Cortés quiso hablarnos de camiones. Un camión que se pegó al escritor de Richard Matheson, que le persiguió durante una gran cantidad de millas hasta que acabaron derrapando al borde de una cuneta.... y este relato es, ni más ni menos, la premisa de una película muy requetefamosa.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29088359_v2</guid><pubDate>Th, 04 Oct 2018 12:52:00</pubDate><itunes:duration>01:10:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD12 - De los ayurvedas, los duendes y las plantas carnívoras]]></title><link>https://www.ivoox.com/ahd12-de-ayurvedas-duendes-y-audios-mp3_rf_27244284_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd12-de-ayurvedas-duendes-y-audios-mp3_rf_27244284_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este último episodio de la primera temporada hablamos de la prenda que más preocupa a los españoles: Es útil, práctica, ligera pero a la vez muy difícil de llevar con dignidad. Arturo, Juan, Rodrigo y Javi debaten acaloradamente sobre este tema para ir preparando la lengua de cara a lo que viene después.
Si notas que te estás haciendo viejo y gordo y estás preocupado por los kilitos que igual coges en agosto, no te preocupes que Javier Cansado nos trae una sección que te va a venir pintiparada: la medicina ayurveda. En castellano, conocimiento de la vida. Descubre qué doshas tienes para saber si eres Vata, Pitta y Kapha. Una cosa muy útil y que te va a servir para toda la vida.
Juan Gómez - Jurado mantiene la temática "hablar acerca de palabras extrañas y que jamás hemos escuchado en la vida" para descubrirnos a Titivillus, el demonio culpable de que los manuscritos medievales tengan erratas y de que la gente confunda "a ver" con "haber". Entre otros errores ortográficos imperdonables.
Rodrigo Cortés pone banda sonora a este podcast con un peliculote del rey de la serie B, Roger Corman. La rodó en 10 días + 2 extras, no tuvo mucho éxito en su época pero es considerada hoy en día, como una de las grandes películas de culto. Se trata de 'La tienda de los horrores'.
Lo dejamos aquí, echaos bien de crema solar, aprovechad para poneros al día con los episodios impares y nos escuchamos después del verano.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/27244284</guid><pubDate>Th, 26 Jul 2018 11:13:00</pubDate><itunes:duration>01:17:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ADH10 - De Abraracurcix, Billie Holiday y una cabina de teléfono]]></title><link>https://www.ivoox.com/adh10-de-abraracurcix-billie-holiday-una-audios-mp3_rf_27019603_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=adh10-de-abraracurcix-billie-holiday-una-audios-mp3_rf_27019603_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Juan Gómez - Jurado viene generososérrimo y reparte chito a diestro y siniestro: dos monedazas de plata de 100 pesetas de Francisco Franco&nbsp; del año 1966 y, para Javi, un ejemplar de moneda de Adriano de hace 1940 años. Empezamos fuertecito.
Rodrigo Cortés, por alguna obsesión que igual tiene con los espacios cerrados y angustiosos, nos habla de una película que nos tuvo atrapados y asfixiados durante 82 minutos.&nbsp; Su director, Joel Schumacher es el creador de los pezones de Batman, además de otras pelis que le vuelven loco a Arturo González- Campos.
Javier Cansado, haciendo trampas, gana al piedra-papel-tijera y nos trae a la maravillosa Billy Holiday y a algunas de las voces que más se asimilan a la cantante. No os esperéis escuchar a Sara Vaughan, Nina Simone o Etta James. Javi al pensar en Billy Holiday piensa en otros sonidos muy diferentes. Atentos al juego que tiene preparado.
Para terminar,&nbsp; Juan Gómez- Jurado viene con Ásterix y Óbelix, un cómic que ha despertado pasiones por todo el mundo, ha sido traducida a 111 idiomas y tiene 350 millones de ejemplares vendidos a sus espaldas. Todo muy incoherente. Como debe ser.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/27019603</guid><pubDate>Th, 12 Jul 2018 11:18:00</pubDate><itunes:duration>01:11:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD8 - De las guerras ptolemaicas, un doctor y el fútbol chapas]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd8-de-guerras-ptolemaicas-doctor-audios-mp3_rf_26773902_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd8-de-guerras-ptolemaicas-doctor-audios-mp3_rf_26773902_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todo empieza mal pero luego empeora. A pocos minutos de empezar este podcast Juan Gómez-Jurado se gana a pulso sus cinco segundos de silencio y, a partir de este momento, todo va a peor. Javier Cansado se da cuenta de que sus compañeros le ignoran y hacen quedadas con merendola para ver 'Wild Wild Country' y hablamos de El Rey Filetero.
Juan Gómez - Jurado empieza la ronda de temas super interesantes del que jamás habréis escuchado y no entendemos por qué no se ha hablado de esto cuando es uno de los asuntos que más afecta a nuestra vida cotidiana del día a día en este siglo XXI y que siendo conocedores de esto igual dormiríamos más tranquilos... BIEN, se trata de: las guerras de bibliotecas en la guerra Ptolemaica. Una historia con muchos rollos, espías y monedas de la época.
Ignatius Farray aparece de la nada con una caja de plástico y vestido de futbolista. Él es el encargado de hablar de otro tema que también había estado silenciado hasta ahora, el asunto definitivo que separa y aleja a las Islas Canarias del resto de la Península: las chapas.
El tema de las chapas se alarga tanto que sólo da tiempo para un tema más: el de Javier Cansado, que hace un "mimimimi" a toda la ciencia y habla de la homeopatía y de un médico del Imperio Austro-Húngaro que porta un gracioso bigotillo y una impecable bata blanca: Ignác Semmelweis. El doctor favorito de Javier. Y a partir de ahora, el nuestro también.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26773902</guid><pubDate>Th, 28 Jun 2018 12:10:00</pubDate><itunes:duration>58:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD6 - De las marimbas de Hans Zimmer, una doctora favorita y Asfalto]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd6-de-marimbas-hans-zimmer-audios-mp3_rf_26529861_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd6-de-marimbas-hans-zimmer-audios-mp3_rf_26529861_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Charla, charla, charla.
El episodio 5 fue un podcast lleno de charla que pudimos disfrutar durante siete horas ininterrumpidas.
Sabemos que lo flipásteis muy fuerte pero que, sobre todo seguís flipándolo con la numeración de los podcasts. Es cierto que es un tema que llevábamos evitando todo este tiempo pero, no os preocupéis porque en este episodio Rodrigo resuelve por fin todas vuestras dudas.
Además, el director de 'Blackwood' nos lleva a un viaje musical retrospectivo que empieza con unas bonitísimas marimbas hasta llegar al laúd. empieza con aquel ‘You’re so cool’ que compuso Hans Zimmer para la película ‘True Romance’ y acaba… tendrás que hacer ese viaje para saberlo.
Javier Cansado a son de jazz nos habla, por lo que sea, de Nicole Girard-Mangin. Una señora médica que ejerció como tal durante la Primera Guerra Mundial y que resultó ser una de las primeras mujeres al frente de una batalla.
Y Juan Gómez-Jurado hará unos cuantos minutos de silencio porque-él-se-lo-busca-cada-vez y Arturo González-Campos invoca a los jóvenes millennials al son de “Ven Capitán Trueno, haz que gane el bueno”
Todo muy bien unido y enlazado con unas trepidantes batallas de Piedra, Papel o Tijera.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26529861</guid><pubDate>Th, 14 Jun 2018 12:09:00</pubDate><itunes:duration>44:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD4 - De Malthus, los roqueros muertos y Scorsese en el SoHo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd4-de-malthus-roqueros-muertos-y-audios-mp3_rf_26276927_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd4-de-malthus-roqueros-muertos-y-audios-mp3_rf_26276927_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tras un tercer episodio increíble y en el que contamos con la participación de Ernesto Sevilla, Arturo González-Campos, Javier Cansado, Juan Gómez-Jurado y Rodrigo Cortés vuelven con más charla.
Juan Gómez - Jurado trae un tema ligerito, fresquito y alegre: las muertes blandas (que no blancas, ojo). La importancia de las patatas en el contexto histórico del erudito británico Malthus y su Ensayo sobre el principio de la población (1978) y el bullying que se le hacía a los irlandeses... pero antes, ya no. Bueno, un poco.
Siguiendo la alegre línea de las muertes, Javier Cansado propone un macabro a la par que musical juego en el que votarán al mejor rockero de la historia basándose, en primer lugar, en su música; y en segundo, en la forma en que murió. Podéis jugar en vuestras casas.
Rodrigo Cortés nos habla de Scorsese, de "Jo, que noche" (1985) y de uno de los planos más alucinantes de la historia del cine.
Como para perdérselo.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26276927</guid><pubDate>Th, 31 May 2018 13:29:00</pubDate><itunes:duration>54:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD2 - De los mongoles y el ritmo de Cristo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd2-de-mongoles-ritmo-audios-mp3_rf_26024599_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd2-de-mongoles-ritmo-audios-mp3_rf_26024599_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Aquí hay dragones es un podcast en el que hay que charlar, charlar y charlar. Y a eso se han vuelto a poner Arturo González-Campos, Javier Cansado, Juan Gómez-Jurado y Rodrigo Cortés.
Este segundo episodio llega muy marcado por algo tan radiofónico como el silencio. Pero también se habla de la delicuescencia de la vida y de cosas muy principales como podréis escuchar.
Javier Cansado se traslada al siglo XIII, desde su modestia, y charla sobre las invasiones de Japón por parte de los mongoles. Cuenta muchas cosas de Gengis Kan, gran conquistador de tierras y de mujeres del que se dice que podría tener 200 millones descendientes. Un hombre que, hoy en día, se completaría el Risk en dos tardes… Bueno, y el Tinder.
Y Rodrigo Cortés habla de Jesucristo Superstar. Se pone una diadema de flores, una túnica y se pasea por los evangelios sinópticos como por su casa mientras canta: “Todos los problemas se sumergen”. Todo ello conducido -y a veces bailado- por Arturo González-Campos.
¿Y Juan Gómez-Jurado? De Juan podemos decir que estuvo a punto de callarse… No descartamos que lo haga en el programa 3.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26024599</guid><pubDate>Th, 17 May 2018 11:24:00</pubDate><itunes:duration>51:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Teaser Aquí hay dragones]]></title><link>http://www.ivoox.com/teaser-aqui-hay-dragones-audios-mp3_rf_25894114_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=teaser-aqui-hay-dragones-audios-mp3_rf_25894114_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Muy pronto un nuevo podcast cultural con Arturo González-Campos, Juan Gómez-Jurado, Rodrigo Cortés y Javier Cansado. 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/25894114</guid><pubDate>Th, 10 May 2018 12:41:00</pubDate><itunes:duration>01:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD4 - De Malthus, los roqueros muertos y Scorsese en el SoHo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd4-de-malthus-roqueros-muertos-y-audios-mp3_rf_26274265_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd4-de-malthus-roqueros-muertos-y-audios-mp3_rf_26274265_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tras un tercer episodio increíble y en el que contamos con la participación de Ernesto Sevilla, Arturo González-Campos, Javier Cansado, Juan Gómez-Jurado y Rodrigo Cortés vuelven con más charla.

Juan Gómez - Jurado trae un tema ligerito, fresquito y alegre: las muertes blandas (que no blancas, ojo). La importancia de las patatas en el contexto histórico del erudito británico Malthus y su Ensayo sobre el principio de la población (1978) y el bullying que se le hacía a los irlandeses... pero antes, ya no. Bueno, un poco.
Siguiendo la alegre línea de las muertes, Javier Cansado propone un macabro a la par que musical juego en el que votarán al mejor rockero de la historia basándose, en primer lugar, en su música; y en segundo, en la forma en que murió. Podéis jugar en vuestras casas.
Rodrigo Cortés nos habla de Scorsese, de "Jo, que noche" (1985) y de uno de los planos más alucinantes de la historia del cine.
Como para perdérselo.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26274265</guid><pubDate>Th, 31 May 2018 11:29:00</pubDate><itunes:duration>48:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[AHD2 - De los mongoles y el ritmo de Cristo]]></title><link>http://www.ivoox.com/ahd2-de-mongoles-ritmo-audios-mp3_rf_26024599_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=ahd2-de-mongoles-ritmo-audios-mp3_rf_26024599_1" type="audio/mpeg" length="74518388"></enclosure><description><![CDATA[Aquí hay dragones es un podcast en el que hay que charlar, charlar y charlar. Y a eso se han vuelto a poner Arturo González-Campos, Javier Cansado, Juan Gómez-Jurado y Rodrigo Cortés.
Este segundo episodio llega muy marcado por algo tan radiofónico como el silencio. Pero también se habla de la delicuescencia de la vida y de cosas muy principales como podréis escuchar.
Javier Cansado se traslada al siglo XIII, desde su modestia, y charla sobre las invasiones de Japón por parte de los mongoles. Cuenta muchas cosas de Gengis Kan, gran conquistador de tierras y de mujeres del que se dice que podría tener 200 millones descendientes. Un hombre que, hoy en día, se completaría el Risk en dos tardes… Bueno, y el Tinder.
Y Rodrigo Cortés habla de Jesucristo Superstar. Se pone una diadema de flores, una túnica y se pasea por los evangelios sinópticos como por su casa mientras canta: “Todos los problemas se sumergen”. Todo ello conducido -y a veces bailado- por Arturo González-Campos.
¿Y Juan Gómez-Jurado? De Juan podemos decir que estuvo a punto de callarse… No descartamos que lo haga en el programa 3.
]]></description><pubDate>Thu, 17 May 2018 11:24:00 +0200</pubDate><itunes:duration>51:44</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/26024599</guid></item><item><title><![CDATA[Teaser Aquí hay dragones]]></title><link>http://www.ivoox.com/teaser-aqui-hay-dragones-audios-mp3_rf_25894114_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=teaser-aqui-hay-dragones-audios-mp3_rf_25894114_1" type="audio/mpeg" length="1601676"></enclosure><description><![CDATA[Muy pronto un nuevo podcast cultural con Arturo González-Campos, Juan Gómez-Jurado, Rodrigo Cortés y Javier Cansado. 
]]></description><pubDate>Thu, 10 May 2018 12:41:00 +0200</pubDate><itunes:duration>01:06</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/25894114</guid></item></channel></rss>