<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[La Biblioteca del Té]]></itunes:author><title><![CDATA[#: La Biblioteca del Té]]></title><itunes:owner><itunes:name><![CDATA[La Biblioteca del Té]]></itunes:name>
<itunes:email><![CDATA[labibliotecadelte@gmail.com]]></itunes:email></itunes:owner>
<link>http://www.ivoox.com/podcast-biblioteca-del-te_sq_f1417630_1.html</link><description><![CDATA[Este es un podcast donde hablamos de libros. Pasa, siéntate y comentemos los libros que hemos leído mientras disfrutamos de una taza de té al gusto.]]></description><language>es-ES</language><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-2.ivoox.com/canales/1/9/2/7/6381508057291_XXL.jpg</url><title><![CDATA[La Biblioteca del Té]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-biblioteca-del-te_sq_f1417630_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/biblioteca-del-te_fg_f1417630_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://static-2.ivoox.com/canales/1/9/2/7/6381508057291_XXL.jpg" /><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:type>episodic</itunes:type><itunes:category text="Arts" />

<item><title><![CDATA[2x06 - Especial Verano]]></title><link>https://www.ivoox.com/2x06-especial-verano-audios-mp3_rf_27759046_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/2x06-especial-verano_mf_27759046_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Este es un programa especial en el cual comentamos los libros que llevamos leídos durante el verano:

-	La Desaparición de Stephanie Meiler de Joel Dicker
-	Las Hijas del Capitán de María Dueñas
-	El Presidente ha desaparecido de Bill Clinton y James Patterson

Nuestros métodos de contacto son:
Email: labibliotecadelte@gmail.com
Twitter: @bibliotecadelte
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/27759046_v2</guid><pubDate>Su, 12 Aug 2018 14:21:00</pubDate><itunes:duration>43:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[2x05 - La Mujer en la Ventana (A.J. Finn)]]></title><link>https://www.ivoox.com/2x05-la-mujer-ventana-a-j-audios-mp3_rf_26202743_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/2x05-la-mujer-ventana-a-j_mf_26202743_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. 

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

Celebramos nuestro primer aniversario comentando el libro
'La Mujer de la Ventana' de A.J. Finn y como contenido extra, comentamos 'Infinity War' 

Nuestros métodos de contacto:
email: labibliotecadelte@gmail.com
twitter: @bibliotecadelte

Sinopsis de La Mujer en la Ventana: 
"Anna Fox vive sola, recluida en su casa de Nueva York, sin atreverse a salir. Pasa el día chateando con desconocidos, bebiendo vino (quizá más de la cuenta), mirando películas antiguas, recordando tiempos felices... y espiando a los vecinos.
Entonces llegan los Russell al barrio: una pareja y su hijo adolescente. La familia perfecta. Hasta que una noche Anna ve algo desde su ventana que no debería haber visto. Todo su mundo empieza a resquebrajarse y sus propios secretos salen a la luz.
¿Qué es lo que ha visto? ¿Y qué ha imaginado? ¿Quién está en peligro? ¿Y quién está manipulándolo todo?"

Y no olvidéis colaborar en el crowfunding para la organización de las Jpod 2018: 
https://www.verkami.com/projects/20421-jpod18-en-teatros-luchana
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/26202743_v2</guid><pubDate>Su, 27 May 2018 21:48:00</pubDate><itunes:duration>44:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[2x04 - La Luz Que No Puedes Ver (Anthony Doerr)]]></title><link>https://www.ivoox.com/2x04-la-luz-que-no-puedes-ver-audios-mp3_rf_25392889_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/2x04-la-luz-que-no-puedes-ver_mf_25392889_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. 

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

En este nuevo capítulo comentamos el libro:
'La Luz Que No Puedes Ver' de Anthony Doerr

"Marie-Laure vive con su padre en París, cerca del Museo de Historia Natural, donde él trabaja como responsable de sus mil cerraduras. A sus doce años, los nazis ocupan París y padre e hija tienen que huir a la ciudad amurallada de Saint-Malo. Con ellos se llevan la que podría ser la más preciada y peligrosa joya del museo.

En una ciudad minera de Alemania, el joven huérfano Werner crece junto a su hermana pequeña, cautivado por una rudimentaria radio que ambos encuentran. Werner se convierte en un experto en construir y reparar estos aparatos cruciales para los nuevos tiempos, un talento que no pasa desapercibido a las Juventudes Hitlerianas."

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/25392889_v2</guid><pubDate>Mo, 16 Apr 2018 21:32:00</pubDate><itunes:duration>40:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[2x03 - Mujeres que compran flores (Vanessa Monfort)]]></title><link>https://www.ivoox.com/2x03-mujeres-compran-flores-vanessa-monfort-audios-mp3_rf_24594603_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/2x03-mujeres-compran-flores-vanessa-monfort_mf_24594603_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. 

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

En este nuevo capítulo comentamos el libro:
‘Mujeres que compran flores’ de Vanessa Monfort
“Después de la pérdida de su pareja, Marina se da cuenta de que está totalmente perdida: había ocupado el asiento del copiloto durante demasiado tiempo. Buscando empezar de cero acepta un trabajo provisional en una curiosa floristería llamada El Jardín del Ángel. Allí conocerá a otras mujeres muy diferentes entre sí, pero que, como ella, se encuentran en una encrucijada vital con respecto a su trabajo, sus amantes, sus deseos o su familia. De la relación entre ellas y Olivia, la excéntrica y sabia dueña del local, surgirá una estrecha amistad de la que dependerá el nuevo rumbo que tomarán sus vidas”

Y la película ‘Gorrión Rojo’ (Red Sparrow)

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/24594603_v2</guid><pubDate>Su, 18 Mar 2018 20:02:00</pubDate><itunes:duration>30:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[2x02 - Vestido de Novia (Pierre Lemaitre)]]></title><link>https://www.ivoox.com/2x02-vestido-novia-pierre-lemaitre-audios-mp3_rf_23850617_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/2x02-vestido-novia-pierre-lemaitre_mf_23850617_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. 

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

En este nuevo capítulo comentamos el libro:

'Vestido de Novia' de Pierre Lemaitre

‘Sophie Duguet no entiende qué le sucede: pierde objetos, olvida situaciones, es detenida en un supermercado por pequeños robos que no recuerda haber cometido. Y los cadáveres comienzan a acumularse a su alrededor...’

Y las películas ‘La Forma del Agua’ (Shape of Water) y ‘Coco’

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/23850617_v2</guid><pubDate>Su, 18 Feb 2018 13:25:00</pubDate><itunes:duration>31:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[2x01 - El Día que se Perdió la Cordura (Javier Castillo) ]]></title><link>https://www.ivoox.com/2x01-el-dia-se-perdio-la-audios-mp3_rf_23139955_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/2x01-el-dia-se-perdio-la_mf_23139955_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a 'La Biblioteca del Té'. 

En el primer capítulo de la segunda temporada vamos a comentar el libro:  
'El Día que se Perdió la Cordura' de Javier Castillo

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

Contenido del programa: 
- Intro 
- Sinopsis y comentario de 'El Día que se Perdió la Cordura' de Javier Castillo
- Lectura y comentario de los mensajes recibidos
- Bonus track. Comentario de la película 'El Instante mas Oscuro' (Darkest Hour)

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/23139955_v2</guid><pubDate>Su, 14 Jan 2018 19:49:00</pubDate><itunes:duration>41:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x15 - Origen (Dan Brown)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x15-origen-dan-brown-audios-mp3_rf_22858468_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x15-origen-dan-brown_mf_22858468_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. En este nuevo capítulo comentamos el libro:

'Origen' de Dan Brown

y al final del audio, hay un extra especial muy offtopic pero muy frikie

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'Robert Langdon, profesor de simbología e iconografía religiosa de la universidad de Harvard, acude al Museo Guggenheim Bilbao para asistir a un trascendental anuncio que «cambiará la faz de la ciencia para siempre». El anfitrión de la velada es Edmond Kirsch, un joven multimillonario cuyos visionarios inventos tecnológicos y audaces predicciones lo han convertido en una figura de renombre mundial. Kirsch, uno de los alumnos más brillantes de Langdon años atrás, se dispone a revelar un extraordinario descubrimiento que dará respuesta a las dos preguntas que han obsesionado a la humanidad desde el principio de los tiempos. 
¿De dónde venimos? ¿A dónde vamos?'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/22858468_v2</guid><pubDate>We, 27 Dec 2017 12:28:00</pubDate><itunes:duration>42:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x14 - El Secreto de Black Rabbit Hall (Eve Chase)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x14-el-secreto-black-rabbit-hall-audios-mp3_rf_22306508_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x14-el-secreto-black-rabbit-hall_mf_22306508_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. En este nuevo capítulo comentamos el libro:

'El Secreto de Black Rabbit Hall' de Eve Chase

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'Una incursión fascinante en las vidas de dos mujeres separadas por los años, pero unidas por los misterios de Black Rabbit Hall. 

La inolvidable historia de infancias perdidas y sueños rotos, secretos y penas sin confesar, y la inquebrantable fuerza del amor de una familia.

Una familia. Un secreto. Un verano trágico.

Cuatro vidas que cambiaron para siempre'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg

Escucha 'El Chiringuito de los Libros' - programa 3 - Edgar Allan Poe 
https://www.ivoox.com/biblioteca-libros-1x3-poe-audios-mp3_rf_22034388_1.html
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/22306508_v2</guid><pubDate>Mo, 27 Nov 2017 18:27:00</pubDate><itunes:duration>30:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x13 - Y Todos Callaron (Toti Martinez de Lezea)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x13-y-todos-callaron-toti-martinez-de-audios-mp3_rf_22044186_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x13-y-todos-callaron-toti-martinez-de_mf_22044186_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. En este nuevo capítulo comentamos el libro:

'Y Todos Callaron' de Toti Martinez de Lezea  

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'El testamento de Amelia Zabaleta desvela una desconcertante e inesperada revelación, un secreto celosamente guardado, y cuyo origen se remonta al pasado de la fallecida e implica a sus familiares más cercanos.

Jon Martínez de Albeniz, un detective de poca monta, será el encargado de hacer visible el misterio.'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg

Escucha 'El Chiringuito de los Libros' - programa 3 - Edgar Allan Poe 
https://www.ivoox.com/biblioteca-libros-1x3-poe-audios-mp3_rf_22034388_1.html]]></description><guid>https://www.ivoox.com/22044186_v2</guid><pubDate>We, 15 Nov 2017 07:00:00</pubDate><itunes:duration>22:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x12 - La Mujer del Camarote 10 (Ruth Ware)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x12-la-mujer-del-camarote-10-ruth-audios-mp3_rf_21680712_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x12-la-mujer-del-camarote-10-ruth_mf_21680712_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. En este nuevo capítulo comentamos el libro:

'La Mujer del Camarote 10' de Ruth Ware

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'La invitación a un crucero de lujo, que zarpa de Londres rumbo a los fiordos noruegos, es como un sueño hecho realidad para Laura Blacklock, una joven periodista en horas bajas. La oportunidad es doble: no sólo podrá contemplar la maravillosa aurora boreal, sino que se codeará con gente influyente que podría ayudarla a reconducir su carrera profesional.
Los primeros compases de la travesía discurren conforme a lo previsto: el ambiente del barco es suntuoso, el servicio, de primera categoría, y el pasaje derrocha elegancia, simpatía y dinero. Sin embargo, todo cambia cuando, una noche, un grito aterrador despierta a Laura, quien, estupefacta, observa cómo el cuerpo de una mujer cae al mar desde el compartimento contiguo.
Al dar la voz de alarma, la tripulación le asegura que el camarote número 10 siempre ha estado vacío y que no falta ningún pasajero a bordo. Así, con creciente inquietud, Laura comprueba que... nadie le cree. Y lo peor no es que se sienta sola y aislada, sino que una serie de extraños acontecimientos la convencen de que ella puede ser la próxima víctima'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg

Escucha 'El Chiringuito de los Libros' - Programa 2 - Jane Austen
https://www.ivoox.com/chiringuito-libros-1x2-jane-audios-mp3_rf_21346935_1.html
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/21680712_v2</guid><pubDate>Su, 29 Oct 2017 10:00:00</pubDate><itunes:duration>17:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x11 - La Leyenda del Ladrón (Juan Gómez-Jurado)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x11-la-leyenda-del-ladron-juan-gomez-jurado-audios-mp3_rf_21293145_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x11-la-leyenda-del-ladron-juan-gomez-jurado_mf_21293145_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. En este nuevo capítulo comentamos el libro:

'La Leyenda del Ladrón' de Juan Gómez-Jurado

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'Prepárate a transportarte a la Sevilla del XVI, a un fascinante mundo de mendigos y prostitutas, nobles y comerciantes, espadachines y ladrones. El amor, la pasión y la venganza son los pilares de esta magistral novela de aventuras en torno a un niño salvado misteriosamente de la muerte, que crecerá para erigirse en la última esperanza de los desfavorecidos. El destino de Sancho y el de quienes le rodean hunde sus raíces en los secretos orígenes de la literatura. Su historia te cambiará para siempre'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg

Escucha 'El Chiringuito de los Libros' - Programa 2 - Jane Austen
https://www.ivoox.com/chiringuito-libros-1x2-jane-audios-mp3_rf_21346935_1.html]]></description><guid>https://www.ivoox.com/21293145_v2</guid><pubDate>Su, 08 Oct 2017 10:00:00</pubDate><itunes:duration>22:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x10 - Más Allá del Invierno (Isabel Allende)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x10-mas-alla-del-invierno-isabel-allende-audios-mp3_rf_21056831_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x10-mas-alla-del-invierno-isabel-allende_mf_21056831_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos a La Biblioteca del Té. En este capítulo comentamos:

'Más Allá del Invierno' de Isabel Allende

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'Una chilena, una joven guatemalteca ilegal y un maduro judío norteamericano sobreviven a un terrible temporal de nieve que cae en pleno invierno sobre Nueva York y acaban aprendiendo que más allá del invierno hay sitio para el amor inesperado y para el verano invencible que siempre ofrece la vida cuando menos se espera'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg

Escucha 'El Chiringuito de los Libros' - Programa 2 - Jane Austen
https://www.ivoox.com/chiringuito-libros-1x2-jane-audios-mp3_rf_21346935_1.html

]]></description><guid>https://www.ivoox.com/21056831_v2</guid><pubDate>Su, 24 Sep 2017 13:54:00</pubDate><itunes:duration>21:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x09 - Como Fuego en el Hielo (Luz Gabás)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x09-como-fuego-hielo-luz-audios-mp3_rf_20784384_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x09-como-fuego-hielo-luz_mf_20784384_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En la décima entrega de la Biblioteca del Té vamos a comentar:

'Como Fuego en el Hielo' de Luz Gabás

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'El fatídico día en el que Attua tuvo que ocupar el lugar de su padre supo que su prometedor futuro se había truncado. Ahora debía regentar las termas que habían sido el sustento de su familia, en una tierra fronteriza a la que él nunca hubiera elegido regresar. Junto al suyo, también se frustró el deseo de Cristela, quien anhelaba una vida a su lado y, además, alejarse de su insoportable rutina en un entorno hostil'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg

https://www.ivoox.com/chiringuito-libros-1x2-jane-audios-mp3_rf_21346935_1.html]]></description><guid>https://www.ivoox.com/20784384_v2</guid><pubDate>Su, 10 Sep 2017 14:55:00</pubDate><itunes:duration>29:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x08 - Escrito en el Agua (Paula Hawkins)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x08-escrito-agua-paula-hawkins-audios-mp3_rf_20540938_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x08-escrito-agua-paula-hawkins_mf_20540938_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En el noveno capítulo de nuestro podcast comentamos:

'Escrito en el Agua' de Paula Hawkins

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'Pocos días antes de morir, Nel Abbott estuvo llamando a su hermana, pero Jules no cogió el teléfono, ignoró sus súplicas de ayuda. Ahora Nel está muerta. Dicen que saltó al río. Y Jules se ve arrastrada al pequeño pueblo de los veranos de su infancia, un lugar del que creía haber escapado, para cuidar de la adolescente que su hermana deja atrás. Pero Jules tiene miedo. Mucho miedo. Miedo al agua, miedo de sus recuerdos enterrados largo tiempo atrás, y miedo, sobre todo, de su certeza de que Nel nunca habría saltado…'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg

]]></description><guid>https://www.ivoox.com/20540938_v2</guid><pubDate>Su, 27 Aug 2017 15:20:00</pubDate><itunes:duration>31:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x07 - No soy un Monstruo (Carme Chaparro)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x07-no-soy-monstruo-carme-chaparro-audios-mp3_rf_20301976_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x07-no-soy-monstruo-carme-chaparro_mf_20301976_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En el octavo programa de La Biblioteca del Té comentamos:

'No soy un Monstruo' de Carme Chaparro

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

'En solo treinta segundos tu vida puede convertirse en una pesadilla

Si hay algo peor que una pesadilla es que esa pesadilla se repita. Y entre nuestros peores sueños, los de todos, pocos producen más angustia que un niño desaparezca sin dejar rastro.

Eso es precisamente lo que ocurre al principio de esta novela: en un centro comercial, en medio del bullicio de una tarde de compras, un depredador acecha, eligiendo la presa que está a punto de arrebatar. Esas pocas líneas, esos minutos de espera, serán los últimos instantes de paz para los protagonistas'

Métodos de contacto:
email - labibliotecadelte@gmail.com
twitter - @monicatriszrg
blog - https://ladymon71.wordpress.com/

]]></description><guid>https://www.ivoox.com/20301976_v2</guid><pubDate>Su, 13 Aug 2017 02:11:00</pubDate><itunes:duration>23:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x06 - La Sustancia del Mal (Luca D'Andrea)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x06-la-sustancia-del-mal-luca-d-andrea-audios-mp3_rf_20069101_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x06-la-sustancia-del-mal-luca-d-andrea_mf_20069101_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este capítulo de La Biblioteca del Té comentamos: 

"La Sustancia del Mal" de Luca D’Andrea

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

“En 1985, durante una terrible tormenta, Kurtz, Markus y su hermana Evi son brutalmente asesinados en el Bletterbach, un enorme cañón tirolés cuyos fósiles cuentan la historia del mundo.
Treinta años más tarde, Jeremiah Salinger, un documentalista recientemente instalado en una aldea de la zona junto a su mujer Annelise y su hija pequeña, se obsesiona con ese caso nunca resuelto. 
Todos a su alrededor, desde su suegro Werner, hasta la propia Annelise, son sospechosos de alguna manera y nadie desea remover el pasado”

Métodos de contacto: labibliotecadelte@gmail.com
Twitter: @MonicaTrisZrg
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/20069101_v2</guid><pubDate>Su, 30 Jul 2017 19:32:00</pubDate><itunes:duration>21:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x05 - Volver a Canfranc (Rosario Raro)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x05-volver-a-canfranc-rosario-raro-audios-mp3_rf_19826471_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x05-volver-a-canfranc-rosario-raro_mf_19826471_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este capítulo de La Biblioteca del Té comentamos: 

"Volver a Canfranc" de Rosario Raro

PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

"Marzo de 1943. 
En la estación internacional de Canfranc, en el Pirineo, la esvástica ondea sobre la playa de vías. 
En medio de la oscuridad, Laurent Juste, jefe de la aduana, Jana Belerma, camarera del hotel, y el bandolero Esteve Durandarte arriesgan sus vidas para devolverles la libertad.
Volver a Canfranc es su historia. Jana y Esteve, armados tan solo con la valentía que da el amor, lucharon porque miles de ciudadanos judíos consiguieran atravesar esta estación mítica. 
Además de ellos, otras personas guiadas por la generosidad decidieron enfrentar el terror y ayudarlos. 
Para miles de perseguidos por el régimen nazi la esperanza se llamó Canfranc."

Métodos de contacto: labibliotecadelte@gmail.com

Feliz escucha y feliz lectura.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/19826471_v2</guid><pubDate>Su, 16 Jul 2017 21:20:00</pubDate><itunes:duration>26:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x04 - Viajo Sola (Samuel Bjork)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x04-viajo-sola-samuel-bjork-audios-mp3_rf_19581386_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x04-viajo-sola-samuel-bjork_mf_19581386_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este capítulo de La Biblioteca del Té comentamos: 

                       "Viajo Sola" de Samuel Bjork 

                    PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

"Un hombre sale a pasear con su perro para recuperarse de la resaca y de sus problemas de conciencia. De repente el perro sale corriendo entre los árboles. Allí el hombre descubre a una niña que cuelga de un árbol, balanceándose sobre el suelo. Con una mochila escolar en la espalda y un cartel alrededor del cuello que dice «Viajo sola».

El inspector de policía Holger Munch se encarga del caso y no tarda en darse cuenta de que va a necesitar la ayuda de su excolega Mia Krüger. Sin embargo, Mia, que siempre había sido una chica sana, ahora parece estar enferma. Realmente enferma. Holger Munch acude a su casa para pedirle que vuelva al servicio activo. No tienen ni la más remota idea de lo que les espera."

Métodos de contacto: labibliotecadelte@gmail.com

Feliz escucha y feliz lectura.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/19581386_v2</guid><pubDate>Su, 02 Jul 2017 15:50:00</pubDate><itunes:duration>25:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x03 - El Lector de Cadáveres (Antonio Garrido)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x03-el-lector-cadaveres-antonio-garrido-audios-mp3_rf_19324038_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x03-el-lector-cadaveres-antonio-garrido_mf_19324038_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este capítulo de La Biblioteca del Té comentamos el libro: "El Lector de Cadáveres" de Antonio Garrido. 

                    PODCAST 100% LIBRE DE SPOILERS

"En la antigua China, sólo los jueces más sagaces alcanzaban el codiciado título de «lectores de cadáveres», una élite de forenses que, aun a riesgo de su propia vida, tenían el mandato de que ningún crimen, por irresoluble que pareciera, quedara impune.

Cí Song fue el primero de ellos."

Métodos de contacto: labibliotecadelte@gmail.com

Feliz escucha y feliz lectura.

]]></description><guid>https://www.ivoox.com/19324038_v2</guid><pubDate>Su, 18 Jun 2017 13:46:00</pubDate><itunes:duration>27:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x02 - Muuu (David Safier)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x02-muuu-david-safier-audios-mp3_rf_19061373_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x02-muuu-david-safier_mf_19061373_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En la tercera entrega de nuestro podcast comentamos un libro muy divertido protagonizado por vacas. Lolle y sus amigas viven una serie de aventuras en busca del paraíso para las de su especie, la India. Un libro que, como dicen en la portada del libro, se viven “Situaciones delirantes y una particular filosofía de la vida”.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/19061373_v2</guid><pubDate>Su, 04 Jun 2017 08:53:00</pubDate><itunes:duration>18:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x01 - La Librería del Callejón (Manuel Hurtado Marjalizo)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x01-la-libreria-del-callejon-manuel-hurtado-audios-mp3_rf_18807282_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x01-la-libreria-del-callejon-manuel-hurtado_mf_18807282_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Segunda entrega del podcast La Biblioteca del Té donde hablamos de los libros que vamos leyendo. Esta vez comentamos un libro de autor español que se llama "La Librería del Callejón" de Manuel Hurtado Marjalizo, una historia donde se mezcla el misterio y la historia, o como dicen en la sinopsis: La librería del callejón es una novela sobre la fidelidad, el arte, el misterio y los vericuetos del destino. 
Esperamos que os guste.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/18807282_v2</guid><pubDate>Su, 21 May 2017 13:18:00</pubDate><itunes:duration>15:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1x00 - Piloto - El Ultimo Adiós (Kate Morton)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1x00-piloto-el-ultimo-adios-kate-audios-mp3_rf_18657248_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1x00-piloto-el-ultimo-adios-kate_mf_18657248_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Este es un piloto de un podcast que estamos preparando donde dos mujeres, madre e hija, hablaremos de los libros que vamos leyendo. 
En el piloto hablamos del libro de Kate Morton con el que una de nosotras despidió y recibió el año... 
Esperamos que os guste...]]></description><guid>https://www.ivoox.com/18657248_v2</guid><pubDate>Fr, 12 May 2017 22:25:00</pubDate><itunes:duration>15:29</itunes:duration></item>
</channel></rss>
