<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<itunes:author>
<![CDATA[#: carnedevideoclub ]]>
</itunes:author>
<title>
<![CDATA[#: CARNE DE VIDEOCLUB ]]>
</title>
<itunes:owner>
<itunes:name>
<![CDATA[#: carnedevideoclub ]]>
</itunes:name>
<itunes:email>
<![CDATA[ carnedevideoclub@gmail.com ]]>
</itunes:email>
</itunes:owner>
<link>https://www.ivoox.com/podcast-carne-de-videoclub_sq_f142809_1.html</link>
<description>
<![CDATA[ Los 80s y 90s fueron unos años mágicos en los que la llegada y estandarización de los formatos de reproducción de vídeo casero, Vhs y Betamax, creó y cambió los habitos de vida y ocio de varias generaciones que vieron en un negocio creado paralelamente a él la ventana a un mundo de fantasía, aventuras y en ocasiones hasta terror al que solo se podía acceder a través de ese espacio físico al que le guardamos tributo, el Videoclub. ]]>
</description>
<language>es-ES</language>
<generator>iVoox</generator>
<image>
<url>https://static-2.ivoox.com/canales/7/1/0/1/9281603781017_XXL.jpg?ts=1603781109</url>
<title>
<![CDATA[ CARNE DE VIDEOCLUB ]]>
</title>
<link>https://www.ivoox.com/podcast-carne-de-videoclub_sq_f142809_1.html</link>
</image>
<atom:link href="https://www.ivoox.com/feed_fg_f142809_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<itunes:image href="https://static-2.ivoox.com/canales/7/1/0/1/9281603781017_XXL.jpg?ts=1603781109"/>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:type>episodic</itunes:type>
<itunes:category text="TV &amp; Film"/>
<item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 17.5 - Trilogia - La Armadura de Dios]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-17-5-trilogia-audios-mp3_rf_2483789_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-17-5-trilogia-audios-mp3_rf_2483789_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nos ha costado tropecientos meses volvernos a juntar para hacer este serie B, ese espacio en el que desfogamos con las otras películas en ocasiones inconfesables pero que son parte de nuestra más cierta historia. 

Jackie Chan entro en mi vida como en la de miles de adolescentes a principio de los 90 como un vendaval fresco y diferente a lo que estábamos acostumbrados hasta el momento en cine asiático. 
Después de tirarnos viendo las típicas de Bruce Lee donde ahí no sonreía ni el "tato" nos encontramos con películas destinadas a sacarnos una carcajada continua a golpe de mamporro y chistes malos... que más puede pedir un niño o un adolescente... En mi caso fue Jaime un compañero del cole el que nos introdujo en ese universo de la armadura de dios y desde la primera visualización (aunque en mi caso solo vi la mitad) se convirtió en un titulo legendario.

El Halcón asiático se convirtió en el referente de cine de tortas de "chinos" y de las conversaciones inacabables sobre como este tío... NO TENIA DOBLES. Por eso siempre que acudía al videoclub y no estaban mis padres cerca para elegir entraba en el sorteo para venirse conmigo a casa.
Con la aparición de la segunda parte, Operación Condor, fue la flipada total, y lo encumbramos entre el resto de estrellas de acción de la época, este no solo soltaba sopapos sino que además nos hacia reír, y que demonios... se lo merecía.

Hace bien poco se estreno una más bien floja 3ª parte aunque con cariño volvimos a reencontrarnos con el bueno de Jackie para recordar aquellas sensaciones que sin duda en este podcast podrás vislumbrar.
David Webb, Pablo Lopez, Antonio Sarrión y yo mismo, Domingo Dark Vinyl nos juntamos en el estudio B de Carne de Videoclub para durante hora y media pasar uno de aquellas tardes míticas flipandolo con el inolvidable Halcón Asiatico.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2483789_v2</guid><pubDate>Fr, 25 Oct 2013 00:36:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 17 - Beavis & Butthead recorren America, Trabajo Basura e Idiocracia]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-17-beavis-audios-mp3_rf_2426163_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-17-beavis-audios-mp3_rf_2426163_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Recuerdos de mi época del instituto llegan como "un flashback que te cagas" como diría el bueno de Butthead a mi cabeza al recordar dos de los títulos que tenemos entre manos en esta ocasión. Esos años en los que los 90 avanzaban a un ritmo vertiginoso y el fin del mundo en el año 2000 era casi algo inevitable, eso junto a la preocupación de perder la virginidad antes de que llegara.... pues ya te puedes imaginar el grado de intensidad con que llegaba el fin de semana.... como Vicentín, siempre a tope.

Es curioso como las tres películas llegaron hasta mi a través de mi buen amigo Miguel Ángel Perez, es decir, Miguel Skywalker, compañero del bachillerato de Artes, Heavy, actual integrante de una formación creativa-comiquera-musical conjunta conmigo como es Domino Bros. y Mecagoentó (mecagoentoelcomic.blogspot.com), y un visionario del cine que pasaría a formar parte de mi vida cotidiana.
Por orden cronológico la primera que me recomendó fue Beavis & Butthead recorren America, que pese que yo seguía cotidianamente la serie en canal plus la peli no llegaría a mis manos hasta que un buen día apareció con una cinta de Vhs en ella grabada.

Una autentico desfase de película que se instauró automáticamente en el palmares de películas a usar diariamente en mil situaciones y momentos, y la excusa ideal para hacer el gilipollas un poco más durante las clases con imitaciones de "Porculio" incluidas... ¿y quien no lo ha hecho?
Poco tiempo después, Miguel comenzó a hablar de otra peli que cursaba sobre la vida de un informático que lo hipnotizaban, de un tal Milton y una grapadora y de un jefe que era un gilipollas llamado Bill Lambert. Y día tras día la curiosidad de una peli de imagen real del tío del Beavis and Butthead se instauro en mi hasta que si no recuerdo mal, la saque del videoclub y la degusté a lo grande. Lo que no sabia entonces es que años después se convertiría en BÁSICA por la similitud de situaciones que una vez incorporado a la vida laboral se asemejarían a lo que el pobre Peter soportaba. Sobretodo la escena de la impresora fue como una premonición de que acaecería poco después. A día de hoy y por mucho que haya ido cambiando de trabajo, la historia se repite...

Tengo que reconocer que la tercera es la que más tuvo que darme el follón para que la viera, y nuevamente la constancia con la que me la recomendaba tenía su razón de peso.
En plena época en la que la telebasura, las radiofórmulas asesinas, y el "postureo" generalizado por aparentar es algo cotidiano, junto a la desaparición paulatina de el sano interés por cualquier disciplina alejada de ser una estrella del futbol, porno o el más malo de "tu barrio" esta visto como algo casi raro y de gilipollas, la aparición de Idiocracia fue como una fotografía futura de lo que como esto no cambie mucho, será el futuro en menos de esos 500 años que nos separan de la sociedad reflejada en esta cinta.

Poco más que añadir ya que durante las próximas dos horas hablaremos de las tres y desvariaremos cuanto podamos en pos de amenizar cada minuto Juan Sanchez, Roberto García, David Webb, Ángel Codón, Miguel Skywalker dirigidos por yo mismo Domingo Dark Vinyl.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2426163_v2</guid><pubDate>Mo, 07 Oct 2013 21:23:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 16 - Rocky La saga (1976 - 2006)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-16-rocky-audios-mp3_rf_2356103_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-16-rocky-audios-mp3_rf_2356103_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No tengo ni puñetera idea de cuando entró Rocky en mi vida, es una de estas sagas de película que las recuerdas desde que tienes uso de razón, pese a ello tarde mucho tiempo en ver una integra, al menos conscientemente y todo por culpa de una de esas películas que me trague en mi más tierna infancia alquilada del videoclub por mis padres. Dicho engendro de película que me dejo alejado de los peliculones de Sly durante tanto tiempo fue "El Campeón", uno de esos dramas que a mi madre tanto le gustaban por que daban mucha pena y todo era malrollero y que yo como tierno infante consideraba como el peor de los castigos. No se cuantos litros de lágrimas soltaría el niño ese rubio que me caía fatal, pero se tuvo que deshidratar seguro, ni cuando me pinchaban a mi con las vacunas lloraba tanto... bueno o si...

Por suerte poco a poco mi trauma fue pasando y el Semental Italiano entro por fin en mi vida. De forma muy desordenada, como tocaba el los 90 fui viendo (creo que gracias a Tele 5) cada una de las películas con intervalos de años entre unas y otras, excepto la de Ivan Drago que la vi mucho tiempo después. Coincidió la aparición de la WWF con mi reciente llegada al universo Rocky así que no es difícil imaginar que pese a ser el más canijo de mi clase y de los chavales con los que jugaba en la calle que nunca evitara una representación ficticia (por suerte) de dichos combates, aunque en alguna ocasión si que llegue a sufrir alguna sillita eléctrica... (cabrones). 
Para mi uno de los mejores momentos de la saga es sin duda la aparición de mi admirado Hulk Hogan, momento en el que pensé que se iba a terminar la historia de-fi-ni-i-va-men-te. Pero sorprendentemente Rocky el "Monigote" ganó al Supermacho. 

Sin duda fue la última parte la que ya con unos añazos fui a degustarla al cine y reactivo mi pasión a la historia del púgil más famoso del celuloide. Rocky Balboa y su discurso a su hijo es simplemente un subidón en los días en que estas más chungo y necesitas echarle redaños (o cojones u ovarios según el caso) a la vida.

Tras revisionarla en practicamente 3 días me reencuentro con el equipo infalible de Carne de Videoclub integrado en esta ocasión por: Roberto "Drago" García, Angel "Lang" Codón, Juan "Creed" Sanchez, Gosman "Thunderlips", David "Gunn" Webb y yo mismo Domingo "Dixon" Vinyl para enfrentarnos durante 15 asaltos sin tregua y dos horas y pico de pasión por un Ítalo-estadounidense que nunca dice que no a ponerse a repartir un par de "guantás" cuando hace falta.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2356103_v2</guid><pubDate>Fr, 13 Sep 2013 21:55:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 15 - El Precio del Poder (1983)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-15-el-audios-mp3_rf_2314386_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-15-el-audios-mp3_rf_2314386_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Pasen los años que pasen... a mi Tony Montana me sigue sonando a actor de cine porno...
Es lo que pasa cuando hasta hace unas semanas nunca había degustado visualmente este peliculón identificado por unos como "El precio del Poder" y por muchos otros por "Scarface".
Sin duda tras pasar una tarde noche disfrutando de ella junto al resto del equipo del programa a lo "cine de verano" y con los años suficientes para no quedarme con el culo torcido ante las crudas escenas de "semi-gore", alejadas de la casquería barata que engullí sin compasión en mi adolescencia, puedo concluir que sin duda es una película que me hubiera haberla descubierto años atrás.

Siempre imagine esta película como una más al más puro estilo de "El padrino" o "Los intocables" con sus Gangsters con sombreros de ala ancha, y la ley seca rondando y música Jazz como lo más "moelno" del mundo en cada garito en el que se reunieran, y os imaginareis mi cara de sorpresa al encontrarme un film en el que los mafiosos visten de lo mas estrafalario hasta al ir supuestamente elegantes, el sombrero es algo que brilla por su ausencia y además la música que arropa a la película son los sintetizadores de el maestro Moroder.
Según pasaban los minutos lo flipaba con un protagonista que no cesaba de lanzar frases al más puro estilo cine de acción ochentero, donde frases lapidarias en las que la palabras: cojones, coño, culo y joder llenan gran parte del guión.

Nuevamente nos juntamos el equipo de Carne de Videoclub en esta ocasión formado por Roberto García, Juan Sánchez, David Webb, Ángel Codón y yo mismo Domingo Dark Vinyl para hablar y disfrutar de otra charla cotidiana entre colegas durante casi dos horas de programa.
Esperemos que lo disfrutes y que el Yeyo te acompañe...
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2314386_v2</guid><pubDate>We, 28 Aug 2013 19:31:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 14 - El Señor de las Bestias (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-14-el-audios-mp3_rf_2281026_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-14-el-audios-mp3_rf_2281026_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Estoy seguro que la primera vez que vi esta película fue tirado en el suelo de mi casa con una toalla y que la emitieron a media tarde en Tve 1. Años aquellos en los que los calores del verano evitaban que te fueras a hacer el zángano por ahí con la bicicleta o el balón, por no hablar de las dos horas de digestión "obligatorias" antes de poderte reincorporar al servicio activo de buzo que se convertía cualquier rato de verano en el que hubiera un volumen suficiente de agua cercano en el que zambullirte. 

Revisionar "El Señor de las bestias" es viajar con el recuerdo y la imaginación a aquellos días en los que la magia, brujos y guerreros formaban parte de nuestro imaginario cotidiano, héroes y heroínas que nos hacían soñar con un mundo en el que el bien siempre prevalecía al mal. 
Seres asombrosos, amigos increíbles y animales de leyenda... otra que me viene rápidamente a la cabeza es de las primeras pelis que tengo recuerdo "El lago del dragón de fuego", otra joya ambientada en mundos fantásticos.
En pocas películas encontramos tantos personajes carismáticos,  y de los que nos gustaría saber que más les ocurre, una pena que en las posteriores secuelas se lo pasaran todo "por el forro".

Poco más que reseñar, simplemente proponerte que de nuevo vuelvas a unirte a nosotros, le des al play y viajes a aquella época en que los únicos problemas eran que en tu casa solo había una tele y tu padre a mediodía quería ver las motos y tú "David el Gnomo"

Nuevamente Roberto García, Juan Sanchez, David Webb, Angel Codón (en diferido) y yo mismo Domingo Dark Vinyl nos ajustamos el taparrabos para volver a vivir una nueva aventura durante aproximadamente hora y media de metraje]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2281026_v2</guid><pubDate>Tu, 13 Aug 2013 16:26:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 13 - Especial Cine de Verano]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-13-especial-audios-mp3_rf_2218467_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-13-especial-audios-mp3_rf_2218467_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Y por fin estamos inmersos en el esa época estival que si echo la vista atrás me la pasaba más tiempo haciendo deberes y apañándome para estudiar lo menos posible para las recuperaciones de septiembre... (a partir de 6º de EGB fui un poco fistro, para que negarlo...)
Un sin fin de películas y series pulularon a lo largo de las décadas mágicas del Videoclub amenizando los intervalos entre "me voy a la piscina", "me bajo a jugar un moje con los amigos", "dame un duro que me compre un BurmanFlax" y "me vuelvo a ir a la piscina".
Cines de verano con sorprendentes programas dobles donde se podía colar películas de primera fila con infectas obras maestras del cine de serie Z.
De un modo u otro en nuestro subconsciente colectivo tenemos una retahila de películas clave que definen una manera de entender el cine, al publico y a una sociedad que a día de hoy casi nos parece idílica (tócate la po...).
No puedo olvidar aunque en el podcast se me olvidara por completo una serie tan cojonuda cono El Valle Secreto, que me flipaba tanto de pequeño. Uno de esos maravillosos productos de la coproducción española de los 80, a ver si toman nota los creativos televisivos.. Eso es exactamente lo que yo esperaba encontrar en un campamento de verano. Aventuras, un grupo de amiguetes y un grupo de chicos malos, la banda del "Araña" que a cambio de chocolate y otras chuches que les proporcionaban unos mayores malos, malos, creaban problemas de todo tipo en el campamento (además que tenias motos de motocross... con lo que molaba eso en los 80s).
Películas del inolvidable primer amor veraniego, matanzas en campamentos a golpe de machete, tetas y culos en la zona de levante entre suecas, aventuras a reinos perdidos sudando la gota gorda, lucha contra seres de otro planeta en junglas con mosquitos más grandes que tu cabeza, vacaciones con tus hermanos y hermanas donde descubres a tus padres bailando coreografías más cercanas a los espasmos al meter los dedos en un enchufe... de todo eso y mas durante las próximas casi dos horas hablaremos y desvariaremos David Webb, Juan Sanchez, Roberto Garcia y yo mismo, Domingo Dark Vinyl ataviados con la única vestimenta de unos tangas de leopardo comestibles, y el refrigerio otorgado por un botijo con sabor a anís y un Pai pai, junto con la colaboración vía audio comentario de Ángel Codón y Pablo Lopez.  
Coge el flotador de patito, los manguitos y tu toalla y prepárate para pasar el mejor verano de nuestra vida.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2218467_v2</guid><pubDate>We, 17 Jul 2013 10:28:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 12 - Superman (1978)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-12-superman-audios-mp3_rf_2154542_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-12-superman-audios-mp3_rf_2154542_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Año 1978, yo no era ni un proyecto de niño... y sin embargo la gente tuvo la suerte de disfrutar a lo burro el estreno de una de las mejores pelis de superheroes de la historia, por no decir la mejor.
Yo vi esta cintaca bastantes años después en la típica emisión del domingo por la noche, en esa época que veíamos 2 o tres pelis a la semana según se estiraran los de TVE, y recuerdo fliparlo como cualquier chaval de la época. Conseguí que mi madre me hiciera una capa de Superman y en uno de los viajes a casa de mi vecina, conseguí que esta me diera unos cuantos tebeos de su hijo del tipo este de los calzoncillos por fuera... hoy pienso en la putada que le hice a mi vecino y el precio que han alcanzado algunos de los que me regalaron y me da cosica.

El tema es que fueron pasando los años y fui viendo el resto de partes, que en su día me parecieron todas, absolutamente todas brutales, si si la del tío del pelo rubio que araña, como cualquier típico personaje sacado de las películas de Almodovar, también.

Seguramente much@s de l@s que leéis estas lineas tuvisteis que ser agarrados siendo niñ@s por algún familiar cuando intentabais saltar por alguna ventana al grito de "Supermaaaaan", y años después la hazaña tuvo que ser repetida por algún amigo o amiga cuando en una de esas noches ebrias en la adolescencia intentabais volcar un 127 (seat) al grito nuevamente de "Supermaaaaan".

Sin duda dificilmente podremos encontrar en años venideros un film que nos produzca tantas buenas sensaciones pese a estar en la época de máxima ebullición del genero de superheroes, ya que la mezcla de inocencia, dulzura, valor, humor y esa pizca de erotismo para todos los públicos, consigue que esta película emocione y saque a flor de piel esos deseos de honor y justicia de todo humano, o en su caso si tiene que ganar el malo que sea tan buen rollero como Lex Luthor.

Podría ponerme a seguir desbarrando en esta entrada pero creo que con las dos horas de podcast que traemos en esta ocasión es suficiente.
En esta ocasión el equipo de Carne de Videoclub, Juan Sanchez, Roberto, Garcia David Webb, Gosman y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl, ataviados con capas al viento y afectados por la criptonita de la tercera parte repasan toda la saga y desvarían de lo lindo ante la que posiblemente sea nuestra película de superheroes favorita.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2154542_v2</guid><pubDate>Sa, 22 Jun 2013 15:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 11.5 - Cinta de Cinexin vol 1 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-11-5-cinta-audios-mp3_rf_2130286_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-11-5-cinta-audios-mp3_rf_2130286_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este pequeño nuevo formato podréis disfrutar de charlas cotidianas sobre cine viejuno entre los integrantes del programa para quitarse el mono entre episodio y episodio.
En esta ocasión una tarde cualquiera Juan Sánchez y Domingo Dark Vinyl se juntan para hablar durante 30 minutos de cine retro, recuerdos del videoclub y demás historias colindantes. 
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2130286_v2</guid><pubDate>Th, 13 Jun 2013 20:24:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 11 - Willow (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-11-willow-audios-mp3_rf_2049162_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-11-willow-audios-mp3_rf_2049162_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Tal vez no fuera la primera pero si una de las varias que cuando nos juntamos para idear este podcast, Isaac y David expusieron enfervorecidamente como una de las básicas a tratar. Personalmente no es una de mis top 10 pero es de esas películas que como dice Javi Sánchez (Hermano de Juán Sánchez y colaborador en este episodio) estaba ahí desde que tengo uso de memoria (que no razón, eso aún se esta tratando...). Llegaba un medio día en la 1, estaba Willow, acababas de salir de la ducha con tu pijamita calentito un viernes por la noche, enchufabas la tele y "¡Oh, casualidad!" estaba Willow, dejabas grabando una cinta, años después, un viernes por la noche a altas horas de la madrugada canal plus y... no, no grababas Willow, aunque alguna vez salio alguno que podría haber participado dentro del plantel de gente pequeña.

Una película que surgió a causa de lo "agarraos" que pueden llegar a ser los propietarios de los derechos de autor en algunos casos, claro que con "Bola de Drac" (Bola de Dragón, Dragon Ball o como la conocierais) no tuvieron tantos remilgos y así paso...
El caso es que utilizando los primitivos medios técnicos de la época, una chorrilera de "gente pequeña" (que molan mucho más que toda la puñetera compañía de anillo junta) una banda sonora basada en el "parapapa" más épico y en las bases de la fantasía medieval sacada de cualquier modulo "decente" de Ad&d nos encontramos con una película apaleada por la critica en su origen (como muchas) y ensalzada a lo largo de los años por la legión de fans que ha generado.

 En esta ocasión Roberto "Pek" Garcia, David "Ufgood" Webb, Pablo "Madmartigan" Lopez, Javi "Kael" Sánchez y Domingo "Vohnkar" Dark Vinyl se juntan para repasar durante algo más de una hora las aventuras y desventuras de esta ya mítica cinta.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2049162_v2</guid><pubDate>Fr, 17 May 2013 00:06:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 10 - Terminator 1 y 2 (1984 -1991)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-10-terminator-audios-mp3_rf_1905217_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-10-terminator-audios-mp3_rf_1905217_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Hay cuatro películas claves en mi historia cinéfila, por un lado Blade Runner, por otro Curso de 1999 y finalmente el binomio de Terminator 1 y 2. Lo curioso es que todas están ambientadas en un futuro apocalíptico más oscuro que le sobaco de un Wookie y que en todas hay ciborgs... y si miro el resto de pelis que me han influenciado por "h" o por "b" todas contienen algún tipo de robot o ciborg (Sin embargo A.I. o Inteligencia artificial en "spanish" me parece un tordo de mucho cuidado...) 
¿¿Tendre alguna parafília robótica??
Mientras mi Psiquiatra lo decide, sigamos.

En el año 1984 apareció el peliculón que tenemos a bien de comentar en esta ocasión, yo gastaba por aquellos días 3 añazos bien echados... por lo que hasta que los señores de Canal 9 (viva la madre que os parió en los 90) no la programaron, yo sabia más bien poco de la película aunque por aquellos años ya había entrado alguna imagen suelta de la misma a mi cabeza a través de pequeños resúmenes televisivos y se había fijado a fuego en mi corruptible cerebro (con Jean Michelle Jarre paso lo mismo, y así he salido...)
Desde aquella lejana noche se convirtió en mi película de cabecera y puedo haberla degustado una centena de veces sin exagerar.

Poco después apareció la segunda parte y ya fue el apocalipsis propiamente dicho. 
Una filosofia de vida, el "No Fate" y una desconfianza total hacia todas las maquinas más avanzadas que un sacacorchos se instauraron en el modo de de vida de una generación que lo flipábamos con cualquier cosa protagonizada por Schwarzenegger (...y si he tenido que mirar en google como coño se escribe).
Todos habíamos visto películas de Robots, pero como esto no había nada, un malo que era prácticamente indestructible, los buenos tenian un carisma embriagador, camisetas de Public Enemy, Synth Pop y Hard Rock guiaban ambos films alejados de las bandas sonoras "blandengues" de otros films de Sci-Fi... La primera era magistral, pero es que la segunda era "cojonuda".

29 años han pasado y seguimos disfrutando de esta saga como el primer dia.
Utilizando micros hechos con vasos de detergente, y grabando en un walkman modificado por las interacciones que Skynet pudiera intentar para evitar que grabáramos este podcast nos volvemos a juntar en la base de la resistencia el equipo habitual: 
Roberto Garcia T-800, David Webb "Connor", Juan Sanchez T-X, Isaac Gomez T-1000, Angel Codon T-1000.000 y Domingo Dark Vinyl "Reese".]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1905217_v2</guid><pubDate>Th, 28 Mar 2013 17:55:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 9.5 - Atrapado en el Tiempo (1993)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-9-5-atrapado-audios-mp3_rf_1868210_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-9-5-atrapado-audios-mp3_rf_1868210_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Comienza.... por fin SERIE B 
Las otras películas que por unas razones u otras nos marcaron a fuego recuerdos inolvidables, tanto o más que el cine más Hollywood.
En este Spin Off de Carne de Videoclub esperamos poder tratar todas aquellas películas más personales del equipo de Carne de Videoclub.
Películas menos masivas, Terror, Humor absurdo, Gore, Sci-Fi de bajo presupuesto, Españoladas... 

Una pequeña lista de las obras maestras que podremos degustar pasaran por la saga Phantasma, Los caballeros de la mesa, La rebelión de las maquinas, El diablo sobre ruedas, Brainscan, F/X efectos mortales, En la boca del miedo, Scanners, El Vengador Toxico, Cristobal Colon de oficio...descubridor, Tron, Warlock...

Una inmensa cantidad de películas que irremediablemente entraban a traves de la portada y se fijaban como lapas a nuestro reproductor de video analogico.

Y comenzamos con Atrapado en el tiempo... y muchos direis: "Esto no es serie B".... y yo digo, vale, vale pero tampoco es Hollywood masivo, asi que tranquil@s fieras que llegaremos a películas más truculentas para vuestras ansias de ranciedad y efectos especiales sacados de los rincones escondidos de vuestras mentes ochenteras.
El que abre la veda es Juán Sanchez recomendando esta peli que seguramente has visto una treintena de veces en Tele 5, y que aún hoy la vuelves a degustar una y otra vez aunque tengas cosas más importantes que hacer. 
Hoy es el dia de la marmota y seguira siendolo durante los 48 minutos en los que David Webb, Juan Sanchez y Domingo Dark Vinyl intentan conseguir el podcast perfecto para poder seguir visionando más pelis ochenteras para el proximo podcast.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1868210_v2</guid><pubDate>Th, 14 Mar 2013 16:33:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 09 - Tiburón (1975)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-09-tiburon-audios-mp3_rf_1821619_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-09-tiburon-audios-mp3_rf_1821619_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No podíamos tener otra idea en "Carne de Videoclub" que ahora que esta nevando en media España, ponernos a hablar de la playa, el mar, cine veraniego, verano Azul y durante un rato sobre los animales más dóciles y amigables del mundo acuático... los tiburones. Al menos es lo que yo pienso tras haber crecido (por desgracia) viendo Delfi. Me parece que de agresivos tienen poco la verdad, bastante más cabrones son los delfines (Snorrrki quereeer hablar).

Pero bueno, al tema.

Tiburón, no tengo ni puñetera idea de ni donde, ni cuando la vi por primera vez, supongo que sería película de Sábado por la noche en Tve 1. Lo que si tengo claro es que al contrario que lo que siempre se contó sobre la paranoia colectiva que pego en Estados Unidos que llego a bajar la asistencia a las playas, yo siendo de secano (Albacete para más señas) como que un tiburón poco o nada de canguelo me daba a mi o mis amigos, ya que era bastante improbable que se cruzara La Mancha a pata solo para meterse en la fuente del parque y amenazarnos desde allí...

Lo que si hacia la peli es pasar un rato bastante intranquilo por varios factores:
- De peli de tetas y bañadores tenia más bien poco.
- Los protagonistas son todos mediofeos o muy feos.
- Se tiran "to" el dia con la ropa mojada con lo incomodo que es eso cuando no es el bañador.
- El tiburón es más rencoroso que Steven Seagal al descubrir que las alcachofas de su barrio son transgenicas.
- Se te quitan las ganas de tirarte en manguitos naranjas al agua la próxima vez que vayas a la piscina de tu barrio.
- Se ponen a contar historias que con 10 u 11 años te parecen menos creíbles que las que te cuentan los piratas en Monkey Island Tm.

Por otra parte nos ofreció una oportunidad única de hacer el "capullo" en la piscina haciendo de tiburón con nuestros primos, a "Proyecto uno" les salvo el culo y a los que siguieron la saga posteriormente les proporcionó el abastecimiento de cerveza, barbacoa y televisión por cable para el resto de sus vidas.

Con todo ello es sin duda una de las Enormes películas que todos recordamos y podemos revisionar una y otra vez (Ahora que somos adultos).

Por eso nos hemos juntado apestando a sardina, Ángel Codón, David Weeb, Isaac Gomez, Roberto Garcia, Juan Sanchez y yo, Domingo Dark Vinyl, para deleitarnos hablando de esta "Cintaca" sin la que a dia de hoy el cine de Terror e Intriga no seria ni parecido.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1821619_v2</guid><pubDate>Tu, 26 Feb 2013 19:29:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 08 - Jungla de Cristal (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-08-jungla-audios-mp3_rf_1738057_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-08-jungla-audios-mp3_rf_1738057_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Yo todos los años según llega navidad pienso lo mismo... "A ver si con un poco de suerte este año nos asaltan unos terroristas en la fiesta de Nochevieja y por fin comienzo bien el año soltando alguna frasezaca mientras me cargo a un buen puñado de ellos de alguna manera original", pero por ahora no ha ocurrido más que el cotidiano coñazo de las comidas, cenas y demás excusas para ponerse hasta las patas de turrones y alcohol... Por lo que siempre me pregunto lo mismo, ¿como se las arregla él para buscarse "sus movidas" y no aburrirse en Navidad?... Que suerte tienes McClane.

Cada vez que vemos La Jungla sale de dentro de nosotros ese pequeño valiente, un poco sadico, y muy cachondo que se meteria en cualquier conducto de ventilación con tal de darle el susto de su vida (y algo más) a los terroristas, compañer@s de curro o compañer@s del gimnasio (según el caso)...

Gracias a McClane aprendimos que en caso de peligro siempre hay que localizar a algún policia negro con el que conversar a través del Walkie, a un freak que viva bajo un aeropuerto y tenga planos pormenorizados que engloben desde las instalaciones de un aeropuerto, pasando por la casa de Jose Luis Moreno y hasta la estrella de la muerte o a cualquiera que no forme parte del sistema legal establecido, aunque tengamos que recurrir a un tio gordo con barba llamado "el brujo"

Tal vez sea una de las pelis que más veces he visto junto con Blade Runner o Terminator, y como ocurre con todas esas pelis que llamamos peliculones creo que jamás me cansare de verla.

Por eso y coincidiendo con el 25 aniversario y la próxima salida de la 5ª (¿y definitiva?) parte nos juntamos el equipo de Carne de Videoclub para enfundarnos nuestra camiseta Imperio y reptar a través de los conductos de ventilación para llevarte este nuevo episodio hasta tu reproductor.

En esta ocasión el equipo esta formado por los habituales, David Webb, Roberto Garcia, Juan Sanchez e Isaac Gomez (a través de la linea telefonica), como invitado uno de nuestros cinéfilos amigos, "Gosman". Y todos ellos (intentados ser) dirigidos por Domingo Dark Vinyl.

Pd: mandanos tus audiocorreos con tus recuerdos de tu época en los videoclubs y de las películas de tu infancia en una duración de unos 3 minutos a carnedevideoclub@gmail.com o a través de facebook http://www.facebook.com/CarneDeVideoclub y formaras parte de nuestro videoclub y te mandaremos un carnet personalizado a casa.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1738057_v2</guid><pubDate>Sa, 26 Jan 2013 23:21:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 07 - Regreso al Futuro (La trilogia)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-07-regreso-audios-mp3_rf_1682948_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-07-regreso-audios-mp3_rf_1682948_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Viajar en el tiempo creo que es una de las fantasías que más habitualmente tengo y además de las que mejor me vendría dado el alto indice de meter la pata y liarla en múltiples ocasiones que tengo en mi historial. Pero... tras revisionar la Trilogía que nos incumbe hoy, casi mejor que no haya sido posible (hasta hoy... mañana ya veremos) lo de los viajes en el tiempo, sino creo que a estas alturas, seguro que por intentar arreglar acciones pasadas, estaría en alguna cárcel de "toma mi culo y que te aproveche" o algo peor al haber complicado las cosas aún más.

Pese a ello daría lo que fuera por tener un Delorian bien chulo, además estoy deseando que Matel por lo menos nos haga felices y saquen de una vez el aeropatín,  que Nike se decida de sacar en sus modelos futuros los robot-cordones y que Pepsi saque esa botella molona que tanto nos "flipó" en su día.

El futuro no es como nos lo pintaron en la 2... aunque quedan 2 años para el 2015.

Estas y muchas más cuestiones son tratadas y aderezadas junto a los audiocorreos de Victor Quiet Drum y Antonio Clemente Marín y el análisis de las 3 películas de mano de los habituales:

David Webb, Roberto García, Isaac Gomez, Juan Sanchez y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.



Hora y media que esperamos disfrutes si es posible tomando un batido en algún bar de ambiente de los años 50 o en su defecto en algún parque temático de estilo Western llevando tu condensador de "Fluzo" por lo que pudiera pasar.

Pd: mandanos tus audiocorreos con tus recuerdos de tu época en los videoclubs y de las películas de tu infancia en una duración de unos 3 minutos a carnedevideoclub@gmail.com o a través de facebook http://www.facebook.com/CarneDeVideoclub y formaras parte de nuestro videoclub y te mandaremos un carnet personalizado a casa.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1682948_v2</guid><pubDate>Th, 03 Jan 2013 16:07:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 06 - Especial Cine Navideño]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-06-especial-audios-mp3_rf_1628180_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-06-especial-audios-mp3_rf_1628180_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Feliz Navidad Charlie Brown es la primera cinta que siempre se me viene a la cabeza cuando pienso en pelis navideñas. No es ni tan siquiera la que más veces he visto, ni tan solo la que más me gusta, pero tiene algo especial que me hace que siempre vuelva a mi cabeza. Otra que siempre esta rondando es "Game Over. Se acabo el Juego"



La jungla de Cristal, Los Gremlins, Los Cazafantasmas, Los Fantasmas atacan al Jefe, Solo en Casa... que sería la Navidad sin visualizar cualquiera de estas junto a familiares, amigos, o encerronas en solitario con turrones, "cocacolas" y polvorones varios.
Posiblemente fueran las fechas más idóneas en nuestra infancia para empaparnos de todo tipo de pelis ya fuera en el cine, la tele o bajando al videoclub, que esperábamos como auténticos premios a nuestros resultados positivos en el colegio (para los que estudiaban) y como de consolación, cuando los había, para los que suspendíamos alguna...

Juan Sanchez, David Webb, Isaac Gomez, Roberto Garcia, Domingo Dark Vinyl y la colaboración en este capitulo de Toni Cebrián, conforman el plantel de contertulios que divagarán durante hora y media sobre los recuerdos de la infancia, pelis navideñas y otras no tanto...

FELIZ NAVIDAD SOCIOS DE PARTE DE TODO EL EQUIPO DE CARNE DE VIDEOCLUB]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1628180_v2</guid><pubDate>Fr, 07 Dec 2012 00:53:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 05 - En busca del Arca Perdida (1981)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-05-en-audios-mp3_rf_1588480_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-05-en-audios-mp3_rf_1588480_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un mono, una bola gigante, un tío que lleva un látigo y sombrero, indígenas que tiran flechas a porrillo, una tia buena, moros que corren para acá y para allá... Creo que fue los elementos básicos que llamaron mi atención al ver el anuncio de la película... tenia que ser la bomba. Y lo fue.
Indiana Jones esta grabada a fuego a través de esta y sus sucesivas secuelas, libros, juegos de ordenador (que maravilla ese "Indiana Jones and The Fate of Atlantis" para Pc), merchandising... siendo uno de los iconos básicos y clásicos del cine de aventuras.
En el cine nada seria hoy como es si no hubiera llegado el acompañado de ese elenco de magos del celuloide.

Nos volvemos a juntar, Juan Sanchez, Roberto Garcia, Isaac Gómez, David Webb, Ángel Codón y yo mismo Domingo Dark Vinyl para volver a emocionarnos e intentar dilucidar donde se encontraba realmente el arca y si lo que había dentro era todo el cargamento de "masclets" defectuosos de las Fallas de Valencia o un Poder Divino legendario.

Ajustense el sombrero, agarren su látigo y disponganse a vivir otra hora y media de aventuras.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1588480_v2</guid><pubDate>We, 21 Nov 2012 15:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 04 - Blade Runner (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-04-blade-audios-mp3_rf_1553028_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-04-blade-audios-mp3_rf_1553028_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Sin duda es una de las preguntas universales y que se tratan en la obra maestra producto original del maestro de la ciencia ficción Philip K.Dick, de dónde vengo, adónde voy, cuánto tiempo me queda... 
Mitica, magica, irrepetible, sorprendente, inolvidable.
De pequeño la recuerdo como una película algo rollo que no llegaba a entender pero que me dejaba un regusto extraño que me obligaba a volverme a sentar frente a la tele cada vez que la "segunda cadena" la programaba a altas horas de la noche.
Con el paso de los años se ha convertido en una compañera de viaje que vuelve recurrentemente al dia a dia y que "ya no" sorprendentemente se asemeja a la sociedad y la situación que vivimos a dia de hoy.
Una vez más nos juntamos embelesados por la oscuridad, el humo y el saber hacer de Ridley Scott, Syd Mead, Vangelis, Philip K.Dick, Rutger Hauer, Harrison Ford y una inacabable elenco de genios que convirtieron un proyecto nada atractivo para los estudios de Hollywood en una de las películas más idolatradas por los cinéfilos de todo el planeta.
Roberto Garcia, Isaac Gomez, David Webb, Juan Sanchez, Angel Codón y Domingo Dark Vinyl pasan el test Void Kampf durante 90 minutos.
Humanos o Replicantes... tu decides que somos]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1553028_v2</guid><pubDate>We, 07 Nov 2012 01:00:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 03 - Alien (1979)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-03-alien-audios-mp3_rf_1503264_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-03-alien-audios-mp3_rf_1503264_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este episodio, Juan Sanchez, Roberto García, David Webb, Isaac Gomez y Domingo Dark Vinyl se adentran en la Nostromo para esclarecer por que no se oían los gritos en el espacio, no fuera que se hubieran dejado los micros apagados y en realidad lo del supuesto Alien no fuera más que otra indigestión por falta de Bicarbonato.
Con un análisis coloquial de la mítica cinta de Ridley Scott te invitamos a disfrutar de 90 minutos en nuestra compañía.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1503264_v2</guid><pubDate>We, 17 Oct 2012 16:18:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 02 - Batman (1989)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-02-batman-audios-mp3_rf_1357424_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-02-batman-audios-mp3_rf_1357424_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Aún recuerdo cuando salió la película en los cines y claro... yo me quede sin verla...
Un tío vestido todo de negro que parecía un Vampiro... a mi madre le tenia que parecer un demonio o algo peor...
Años después y no se muy bien en que canal de televisión o si fue una de las que pillamos del videoclub, pude disfrutar por 1ª vez de esta magnifica joya de la historia del cine.
Por eso nos hemos vuelto a juntar el equipo de Carne de Videoclub para hablar en torno a esta cinta imperecedera y a todo el mundillo fílmico y "teleserico" que rodeó al "Guardián de la Noche".
Incorporando a Ángel Codon (Tiempo de Culto) y a Juan Sanchez (Nova Onda) completamos el plantel que va a ser habitual en el Podcast: David Webb, Isaac Gomez, Roberto Garcia y yo mismo, Domingo Dark Vinyl.
Esperamos que lo disfrutes, bienvenido a tu videoclub particular.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1357424_v2</guid><pubDate>Mo, 30 Jul 2012 09:04:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 01 - El Videoclub]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-01-el-audios-mp3_rf_1314590_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-01-el-audios-mp3_rf_1314590_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Comienza esta aventura en formato podcast en el que esperamos poder aportar nuestro pequeño grano de arena a hacerte pasar un buen rato ya sea en el trabajo, en tu casa o en el coche o en mitad del monte, estaremos encantados de acompañarte una vez al mes.
En este programa te ofrecemos presentación de las secciones que tocaremos, los contenidos que podrás escuchar y a los integrantes del mismo: David Webb, Isaac Gomez, Roberto García, Juan Sanchez, Angel Codón y Domingo Dark Vinyl. 

Además en este primer programa nos ponemos a recordar aquellas visitas a los míticos Videoclubs de nuestra infancia, nuestras anécdotas, las carátulas que nos volvían locos, los formatos que nos cautivaron y que guardamos como auténticos "tesoros", los problemas con las cintas atascadas... etc.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1314590_v2</guid><pubDate>Su, 01 Jul 2012 22:18:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item>
<title>
<![CDATA[ Horizonte Final (1998) - Carne de Videoclub - Episodio 138 ]]>
</title>
<link>https://www.ivoox.com/horizonte-final-1998-carne-videoclub-audios-mp3_rf_65346713_1.html</link>
<enclosure url="https://www.ivoox.com/horizonte-final-1998-carne-videoclub_mf_65346713_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="136976197"/>
<description>
<![CDATA[ Empiezo a pensar que tenemos un cierto fanatismo loco y exacerbado hacía el señor Sam Neil, y es que en cuanto pasa por las propuestas a tratar una película en la que él participa, no hay duda alguna de que será la siguiente a tratar y más en el supuesto de que el terror flote en el ambiente a su alrededor. Horizonte Final me llegó a través de el maravilloso Canal + de los años 90 que gracias al pirateo de mi vecino del 7º toda la comunidad pudimos disfrutar no solo del porno del viernes que hacia ejecutar movimientos extraños y sospechosos en las viviendas a altas horas de la madrugada, sino que teníamos los estrenos que se nos habían escapado en el cine. La mejor manera de vender Horizonte Final sería algo así como decir que es la fusión del ambiente de un relato de terror cósmicos de H.P. Lovecraft, los diseños faraónicos, malsanos y obsesivos de H.R. Giger, junto a la tensión que solo Ridley Scott sabia crear en los años noventa en torno a las distopías futuristas. Todo ello sin que ninguno de los tres tengan nada que ver en la película pero siendo asesorados para la producción por Clive Baker y teniendo como director al "flipao" que dirigió Mortal Kombat. Si así no te alquilan la película compra un par de litros de gasolina y préndele fuego al videoclub que ya va tocando. Uno de los apartados más potentes de la cinta es un despliegue de efectos especiales que aúnan lo mejor de todos los campos de esta disciplina, resultando su visualización a día de hoy tan satisfactoria como en su día. Y como con esto debería de ser suficiente para que te escuches el programa, previa visualización de la cinta, solo me queda invitarte a que te alistes a la tripulación de una nave formada por Pablo Lopez, Champi, Chechu y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl. <a href="https://www.ivoox.com/horizonte-final-1998-carne-videoclub-audios-mp3_rf_65346713_1.html">Escucha el episodio completo</a> en la app de iVoox, o descubre todo el catálogo de <a href="https://www.ivoox.com/originals">iVoox Originals</a> ]]>
</description>
<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 11:45:26 +0100</pubDate>
<itunes:duration>02:21:42</itunes:duration>
<itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
<guid>https://www.ivoox.com/65346713</guid>
<itunes:image href="https://static-1.ivoox.com/audios/4/5/3/5/3721613125354_XXL.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>
