<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<itunes:author>
<![CDATA[#: carnedevideoclub ]]>
</itunes:author>
<title>
<![CDATA[#: CARNE DE VIDEOCLUB ]]>
</title>
<itunes:owner>
<itunes:name>
<![CDATA[#: carnedevideoclub ]]>
</itunes:name>
<itunes:email>
<![CDATA[ carnedevideoclub@gmail.com ]]>
</itunes:email>
</itunes:owner>
<link>https://www.ivoox.com/podcast-carne-de-videoclub_sq_f142809_1.html</link>
<description>
<![CDATA[ Los 80s y 90s fueron unos años mágicos en los que la llegada y estandarización de los formatos de reproducción de vídeo casero, Vhs y Betamax, creó y cambió los habitos de vida y ocio de varias generaciones que vieron en un negocio creado paralelamente a él la ventana a un mundo de fantasía, aventuras y en ocasiones hasta terror al que solo se podía acceder a través de ese espacio físico al que le guardamos tributo, el Videoclub. ]]>
</description>
<language>es-ES</language>
<generator>iVoox</generator>
<image>
<url>https://static-2.ivoox.com/canales/7/1/0/1/9281603781017_XXL.jpg?ts=1603781109</url>
<title>
<![CDATA[ CARNE DE VIDEOCLUB ]]>
</title>
<link>https://www.ivoox.com/podcast-carne-de-videoclub_sq_f142809_1.html</link>
</image>
<atom:link href="https://www.ivoox.com/feed_fg_f142809_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<itunes:image href="https://static-2.ivoox.com/canales/7/1/0/1/9281603781017_XXL.jpg?ts=1603781109"/>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:type>episodic</itunes:type>
<itunes:category text="TV & Film"/>
<item>
<title>
<![CDATA[ Horizonte Final (1998) - Carne de Videoclub - Episodio 138 ]]>
</title>
<link>https://www.ivoox.com/horizonte-final-1998-carne-videoclub-audios-mp3_rf_65346713_1.html</link>
<enclosure url="https://www.ivoox.com/horizonte-final-1998-carne-videoclub_mf_65346713_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="136976197"/>
<description>
<![CDATA[ Empiezo a pensar que tenemos un cierto fanatismo loco y exacerbado hacía el señor Sam Neil, y es que en cuanto pasa por las propuestas a tratar una película en la que él participa, no hay duda alguna de que será la siguiente a tratar y más en el supuesto de que el terror flote en el ambiente a su alrededor. Horizonte Final me llegó a través de el maravilloso Canal + de los años 90 que gracias al pirateo de mi vecino del 7º toda la comunidad pudimos disfrutar no solo del porno del viernes que hacia ejecutar movimientos extraños y sospechosos en las viviendas a altas horas de la madrugada, sino que teníamos los estrenos que se nos habían escapado en el cine. La mejor manera de vender Horizonte Final sería algo así como decir que es la fusión del ambiente de un relato de terror cósmicos de H.P. Lovecraft, los diseños faraónicos, malsanos y obsesivos de H.R. Giger, junto a la tensión que solo Ridley Scott sabia crear en los años noventa en torno a las distopías futuristas. Todo ello sin que ninguno de los tres tengan nada que ver en la película pero siendo asesorados para la producción por Clive Baker y teniendo como director al "flipao" que dirigió Mortal Kombat. Si así no te alquilan la película compra un par de litros de gasolina y préndele fuego al videoclub que ya va tocando. Uno de los apartados más potentes de la cinta es un despliegue de efectos especiales que aúnan lo mejor de todos los campos de esta disciplina, resultando su visualización a día de hoy tan satisfactoria como en su día. Y como con esto debería de ser suficiente para que te escuches el programa, previa visualización de la cinta, solo me queda invitarte a que te alistes a la tripulación de una nave formada por Pablo Lopez, Champi, Chechu y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl. <a href="https://www.ivoox.com/horizonte-final-1998-carne-videoclub-audios-mp3_rf_65346713_1.html">Escucha el episodio completo</a> en la app de iVoox, o descubre todo el catálogo de <a href="https://www.ivoox.com/originals">iVoox Originals</a> ]]>
</description>
<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 11:45:26 +0100</pubDate>
<itunes:duration>02:21:42</itunes:duration>
<itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
<guid>https://www.ivoox.com/65346713</guid>
<itunes:image href="https://static-1.ivoox.com/audios/4/5/3/5/3721613125354_XXL.jpg"/>
</item>
</channel>
</rss>
