<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<itunes:author>
<![CDATA[#: carnedevideoclub ]]>
</itunes:author>
<title>
<![CDATA[#: CARNE DE VIDEOCLUB ]]>
</title>
<itunes:owner>
<itunes:name>
<![CDATA[#: carnedevideoclub ]]>
</itunes:name>
<itunes:email>
<![CDATA[ carnedevideoclub@gmail.com ]]>
</itunes:email>
</itunes:owner>
<link>https://www.ivoox.com/podcast-carne-de-videoclub_sq_f142809_1.html</link>
<description>
<![CDATA[ Los 80s y 90s fueron unos años mágicos en los que la llegada y estandarización de los formatos de reproducción de vídeo casero, Vhs y Betamax, creó y cambió los habitos de vida y ocio de varias generaciones que vieron en un negocio creado paralelamente a él la ventana a un mundo de fantasía, aventuras y en ocasiones hasta terror al que solo se podía acceder a través de ese espacio físico al que le guardamos tributo, el Videoclub. ]]>
</description>
<language>es-ES</language>
<generator>iVoox</generator>
<image>
<url>https://static-2.ivoox.com/canales/7/1/0/1/9281603781017_XXL.jpg?ts=1603781109</url>
<title>
<![CDATA[ CARNE DE VIDEOCLUB ]]>
</title>
<link>https://www.ivoox.com/podcast-carne-de-videoclub_sq_f142809_1.html</link>
</image>
<atom:link href="https://www.ivoox.com/feed_fg_f142809_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<itunes:image href="https://static-2.ivoox.com/canales/7/1/0/1/9281603781017_XXL.jpg?ts=1603781109"/>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:type>episodic</itunes:type>
<itunes:category text="TV &amp; Film"/>
<item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 72.5 - Especial Juguetes 87-88]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-72-5-especial-audios-mp3_rf_15827820_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-72-5-especial-audios-mp3_rf_15827820_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ADVERTENCIA: EN ESTE PROGRAMA HABLAMOS LIBREMENTE DEL SECRETO DE LOS REYES MAGOS CUIDADO SI LO ESCUCHAIS CON NIÑOS 
Llega la navidad y con ella los catálogos de juguetes para los niños, y como nosotros seguimos siendo así nos hemos juntado con el catálogo de juguetes de El Corte Ingles de las navidades del 87-88 para hacer nuestra particular carta de los reyes magos.
En esta ocasión un equipo formado por: David Webb, Champi, Marta Albatoy y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.
Descarga el catalogo para disfrutar de lleno el programa en la entrada de nuestra página web de este episodio o con el enlace que adjuntamos en Ivoox.
Que lo disfrutes y que os traigan todo lo que habéis pedido si habéis sido buen@s.

Descarga desde este enlace el Catálogo de juguetes de El Corte Ingles 87-88:
https://www.dropbox.com/s/1gwc99i8jpoog3i/Catalogo%20De%20Juguetes%20El%20Corte%20Ingles%201987-1988.pdf?dl=0 

https://mega.nz/#!aBIGSCbQ!nz-MtIjefV-Lt0MR5Qdnh2pPn_BhAEgTd0rBUFI_maE]]></description><guid>https://www.ivoox.com/15827820_v2</guid><pubDate>Th, 05 Jan 2017 01:35:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 72 - Top Gun (1986)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-72-top-audios-mp3_rf_15635622_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-72-top-audios-mp3_rf_15635622_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Yo de pequeño quería ser piloto... supongo que fue mi primera desilusión cuando me dijeron que había que tener una vista perfecta y yo veía menos que un perro por el culo con el ojo izquierdo al tenerlo "vago"... Sin embargo Top Gun fue una película de la que guardaba un recuerdo de peli de acción frenética y aviones por doquier... Sin embargo amig@s carnivor@s en la última revisualización tras mas de 20 años de distancia es que es muy diferente a lo que recordaba...

Lejos de parecerme mala, si es cierto que me esperaba algo diferente... menos blandita, menos romántica y menos dramática. Estando tras este clásico el mítico Tony Scott esperaba encontrarme una desenfrenada consecución de chascarrillos, explosiones y peleas frenéticas y sin embargo estamos frente a una de las primeras ocasiones en las que Tom Cruise tiene la oportunidad de mostrar sus dotes interpretativas y demostrar que es mucho más que una cara bonita.
Dejando a un lado mi desilusión inicial y ya sabiendo que tipo de película tenia delante Top Gun se descubre como una explosión visual y una cuidada muestra de maestría en la dirección de Scott donde el continente es más importante que el contenido.

El doblaje pese a ser magnifico en determinados momentos nos saca de la película al traducir sin éxito un par de canciones al castellano con un resultado terrible...
Como veis mi punto de vista con respecto a la película no es el más apasionado por ello lo mejor es escuchar las opiniones y al resto de amantes de esta cinta de guerreros del aire como son: Pablo Lopez, David Webb, Isaac Gomez, Champi y Wence... y yo en esta ocasión Domingo Dark Vinyl me limitaré a ser el contrapunto al resto.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/15635622_v2</guid><pubDate>Sa, 31 Dec 2016 16:29:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 71 - Especial Pajares y Esteso con Victor Olid]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-71-especial-audios-mp3_rf_14268213_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-71-especial-audios-mp3_rf_14268213_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Sin duda del grueso de películas que hasta el momento llevamos realizadas en Carne de Videoclub estas son las que de un solo vistazo me hacen regresar a mi infancia y sobre todo me recuerdan a mis padres. Estas, y otras que ya me gustaría recordar el nombre, pasaban por delante de mis inocentes ojos acompañado de mis padres al principio y a escondidas cuando comencé a mirar a las mujeres con ojos mas libidinosos. Películas realmente blancas, cargadas de un erotismo cómico que divertían a padres y niños por igual y que reflejaban una situación social más real de lo que creíamos. 

Jamás olvidaré aquel primer encuentro consciente con Los Bingueros y aquellas señoritas que engañaban a ese par de panolis, que bien concordaban con el aspecto y maneras de algunos de los amigos de mi padre, y se los llevaban a un apartamento donde una vez allí, y para primer revulsivo para mis hormonas, se quitaban toda la ropa para retenerlos allí hasta que llegaran "los otros" para hacerles el lío. Dos bellísimas mujeres con una mata de vello púbico despampanante que abrieron ante mis ojos un nuevo universo de intereses en estas películas que hasta el momento no iban más allá que el reírme por todas las desgracias a Pajares y Esteso en cada una de sus encarnaciones les ocurría.

Llamar genios de humor a este par de señores es quedarse corto y a lo largo de sus abultadas carreras han demostrado que han hecho reír a grandes y pequeños allá donde les han llevado sus vidas y carreras, ya fuera juntos o por separado, haciendo Revista, Cine, Televisión, Anuncios o cualquier otro medio en el que han podido disfrutar de su profesionalidad.

Y si considero fan de ambos aunque tenga especial predilección por Pajares y por ello nos hemos juntado un elenco de tunantes que aprecian su arte sin igual: David Webb, Champi, Isaac Gomez, Victor Olid autor del libro "El descacharrante cine de Pajares y Esteso" (a la venta en vialofdelicatessens.blogspot.com) y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.

Ladys and Gentlemen con todos ustedes casi cuatro horas y media de información, hombres en calzoncillos, señoritas escasas de ropa, humor políticamente incorrecto, cervezas, Martinis y muchas risas no enlatadas... que lo disfruten.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/14268213_v2</guid><pubDate>We, 30 Nov 2016 01:43:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 70 - Masters del Universo (1987)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-70-masters-audios-mp3_rf_13729127_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-70-masters-audios-mp3_rf_13729127_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Yo llegué a Masters del Universo gracias a sus dibujos animados, aunque ni recuerdo en que canal los ponían ciertamente. En mi casa nunca entró uno de estos misteriosos personajes que yo veía en casa de amigos y primos pero que mi madre, por el aspecto supongo de Skeletor, nunca los vio con buenos ojos. Si recuerdo que la serie me parecía muy molona aunque nunca llegaba a enterarme bien de que iba ya que no la veía con mucha regularidad y la mitad de los personajes no sabia ni quien eran... 
Ahora que lo pienso nunca fui un gran fan de Masters del Universo...

Sin embargo si es cierto que me causaban una curiosidad inusitada al no entender muy bien el trasfondo de esos personajes tan raros... con tigre verde y aquella pantera lila... Era todo extremadamente psicodélico para un niño que se pasaba el día jugando con sus sencillos Playmobils.. 
Con todo y con ello en el colegio si que jugábamos a Masters del Universo y la frase "Yo tengo el poder" estaba a la orden del día y a mi me bastaba con saber que He-man era el bueno y Skeletor el malo, punto pelota. Por eso cuando la película apareció en los cines ni tan siquiera hice la intención de ir a verla y cuando la pusieron en la tele la vi de aquella manera, a trompicones y más atento a lo que hacían mis "clicks" que a lo que ocurría en la pantalla...

Tuvieron que pasar bastantes años hasta que Masters del Universo comenzó a interesarme como aquel recuerdo de la infancia sobre el que nunca había prestado suficiente atención y acabé haciéndome con un He-Man y con Battlecat de segunda mano y revisionando de nuevo la película ahora si con detenimiento... Cuantas aventuras y que singular universo había dejado pasar por delante de mis ojos y cuanto me quedaba que descubrir... 

Aunque de nuevo han pasado muchos años hasta que de nuevo he vuelto a verla y bueno ya lo escuchareis en el podcast, pero me ha parecido aun más divertida que la anterior vez, yo creo que en buena parte azuzado por que durante muchos años mucha gente solo sabia echar pestes sobre ella y ha sido una maravillosa sorpresa... ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/13729127_v2</guid><pubDate>Su, 13 Nov 2016 02:03:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 69.5 - Comicteca: Frank Miller]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-69-5-comicteca-audios-mp3_rf_13634857_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-69-5-comicteca-audios-mp3_rf_13634857_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[De nuevo nos reunimos en la Comicteca de Carne de Videoclub en esta ocasión para hablar de uno de los genios del cómic de las últimas décadas, el señor del sombrero Frank Miller y de una selección de sus mejores obras: Ronin, Batman El regreso del caballero oscuro, Daredevil Born Again, Elektra Lives again, Sin city y 300.
En esta ocasión nos hemos juntado un equipo de comiqueros entre los que se encuentra Champi, Pablo Lopez, Chechu, y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl. 
Ya sabéis antes de coger los cómics... ¡¡lavaos las manos!!

]]></description><guid>https://www.ivoox.com/13634857_v2</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 16:24:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 69 - La Loca Historia de las Galaxias (1987)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-69-la-audios-mp3_rf_13243419_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-69-la-audios-mp3_rf_13243419_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Existen dos programas de Carne de Videoclub en los que no estoy, el primero llegó sin conocimiento mío, ¡pasaron por encima de mi casco!, y los dos responsables del motín pasaron por el gañote de Casco Oscuro, ahora sus pichas son aún más pequeñas (ya era difícil) y residen en otra Galaxia... y este segundo por comer unos cereales de "La loca historia de las Galaxias" en mal estado, pero claro quien puede resistirse a las "Mercaderías" del poderoso Yogurt.

Esta pequeña joya de Mel Brooks seguía la estela de parodias que cada "x" años llegaban hasta los cines dando su visión personal del género. Cine mudo, Histórico, Terror, Aventuras, del Oeste y ahora del Espacio. Tal vez no sea su mejor película, aunque para mi sigue teniendo suficiente calidad para poder revisionarla una y otra vez cada pocos años, ya que aunque los chistes son toscos, conservan un puntillo que te hace recordar algunas de sus míticas frases en el día a día tales como "Velocidad absurda... YA!!" o "¡Yogurt, odio el Yogurt, aunque sea de fresa!"

En esta ocasión mis compis David Webb en la dirección del programa y el Cimmerio Champi se han desplazado hasta el IV Salón de cine, ficción y coleccionismo, CIFICOM, en Valencia para junto a nuestro buena amigo Claudio hablar durante los escasos 50 minutos que nos otorgaron (Señores de la CIFICOM nosotros necesitamos más tiempoooo) para intentar sintetizar todos los sentimientos y recuerdos que sobre esta película profesan. 

Que la Suerte te acompañe...]]></description><guid>https://www.ivoox.com/13243419_v2</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 19:17:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 68 - El Cuervo (1994)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-68-el-audios-mp3_rf_13151011_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-68-el-audios-mp3_rf_13151011_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Regresamos al Forum de Fnac Callao en Madrid acompañados de nuevo de tres enormes invitados como son: Carlos Pacheco, dibujante que ha trabajado para Dc y Marvel entre otras y considerado uno de los mejores dibujantes de cómic a nivel mundial, Paco Fox, codirector de Cinebasura la película, Vicisitud y sordidez y Videofobia, y Antonio Solanas, cinéfilo y comiquero de pro además de propietario del Café Fnac en Callao (Madrid) para hablar de la obra magna de James o´Barr y su adaptación a cine por Alex Proyas. Completando el plantel David Webb, Champi, Isaac en labores de grabación de video y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.

Pero remontémonos a 1994, una época en la que todo era más oscuro y este estilo de cine moldeaba a una generación, que como todas, se sentía perdida y buscaba héroes en el cómic, cine y literatura. Este mismo año veríamos en los cines peliculones de la talla de: Entrevista con el Vampiro, Clerks, León el profesional o Street Fighter entre otras, espera esta ultima no es un buen ejemplo... ehhh digamos La mascara, y El Cuervo fue el revulsivo que caló muy dentro de esas almas que como James O´Barr viajaban con la oscuridad muy dentro de su corazón... Y bajo mi prisma de adolescente entonces, pego muy fuerte en algunas de mis amigas y compañeras de clase. La perdida del amor autentico, y la vuelta de la muerte las volvía tarumba y yo solo veía un peliculón de el hijo de Bruce Lee que repartía frases lapidarias a diestro y siniestro cargadas de una musicalidad antes no vista en el cine de acción, claro que yo en aquella época estaba más interesado por los juegos de rol y en comprarme vinilos... (bueno más o menos como ahora...)

Un cómic, complejo, crudo y magistral que obtuvo una inmejorable adaptación a la gran pantalla y cuyas secuelas fueron dignas de los mismos fuegos del infierno... pero todo eso lo encontrareis en el audio que acompaña a esta narración y que lo mejor es que le deis ya a play.
De nuevo gracias a Fnac por acogernos en su Forum y en especial a todos los que os acercasteis desde diferentes, cercanos y lejanos lugares para pasar un buen rato junto a nosotros. 

 Y recuerda que pase lo que pase en la vida... No llueve eternamente.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/13151011_v2</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 22:16:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 67 - The Warriors Los amos de la noche (1979)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-67-the-audios-mp3_rf_12955087_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-67-the-audios-mp3_rf_12955087_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Hace unos pocos años escuchando uno de mis podcast de cabecera, Vuelo 180, Wally Week y el Señor VCR hacían coñas continuas con una película de la que yo había visto abundante arte gráfico pero que yo desconocía, The Warriors.
SÍ, esta es una de las que no te llegan no sabes muy bien por que, ya sea por que a ningún amigo le flipa y no te la recomienda o simplemente por que fueron de estas que ni de coña se cogían en los viajes familiares al videoclub a por la película de la semana, y que posteriormente o no estaba en el que tu eras socio o simplemente nunca te llamó la atención. Por eso cuando por fin me senté en el sofá armado con un buen bowl de palomitas y una botella de 2 litros de Cocacola (vida sana a tope) no me podía creer que me hubiera perdido durante tantos años una película con un ambiente e imaginería tan afin a mis gustos. Desde entonces las conversaciones con Pablo Lopez fueron habituales hablando de este título, que como a mi le había llegado tarde, y que nos apasionó desde la primera visualización.

Bandas, tribus urbanas, señas de identidad grupales y todos esos clichés que de pequeño me hubiera gustado poder acoger con gusto estaban en esta película. Por que sí... yo también tenia mi banda en el cole... Bueno no es que hiciéramos nada fuera de lo común en las salidas al patio en el recreo... ya, pero éramos una banda, de 5 integrantes... sí, pero una banda... que llevábamos babis de colores... ¡Lógico era nuestro traje de batalla!... Aunque claro nunca nos enfrentamos a nadie y al final nos pasábamos el recreo jugando al "pillao" (Que cosa más divertida por cierto).

En esta cinta, Walter Hill, adaptando la novela original de Sol Yurick, se adelantó a lo que fue un momento histórico en Estados Unidos y  en la que "La noche" es la reina de esta historia. Ese terreno en el que todo mola más y eres aún más libre de desatar tus pasiones y aventuras, y si no, recuerda las anécdotas más recordadas de tu vida y casi seguro que se desarrollaron en la noche y posiblemente haciendo algo que no debías... que ya nos conocemos 

No quiero extenderme ya que el programa tiene una duración abultada y lo ideal es que os metáis de lleno con nosotros en esta banda formada en esta ocasión por: David Webb, Pablo Lopez, Champi, Miki Edge (Diseñador gráfico del cine Phenomena en Barcelona y que era esencial para el buen desarrollo de este programa como escuchareis) y el siempre escribiente por aquí Domingo Dark Vinyl...
Carnívoros... Vamos a jugaaaaaaaar]]></description><guid>https://www.ivoox.com/12955087_v2</guid><pubDate>Su, 18 Sep 2016 22:25:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 66.5 - Especial Tony Scott Soundtracks & Scores Vol.11]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-66-5-especial-audios-mp3_rf_12755204_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-66-5-especial-audios-mp3_rf_12755204_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Amor, pasión y sentimientos cinéfilos son los que se extraen de este especial que el señor Isaac Gomez ha preparado con mimo y dedicación durante los últimos meses y en el que casi dobla al por un ataque de asma como podréis comprobar según avanza el programa. Y es que su amor por el cine de Tony Scott y por la música que a este acompaña está por encima de un vetolín que le hubiera ahorrado ese sufrimiento que como a el protagonista de multitud de trabajos de este maestro del celuloide hace exteriorizar esa actitud de lucha y resistencia que nos dejaba pegados al sillón del cine y del sofá de casa.

Asesorando este viaje interior (y sirviendo refrigerios varios) el señor David Webb y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl. 
Dadle al play al walkman sin miedo que esta cinta es autoreverse.

SETLIST SOUNDTRACKS & SCORES VOL. 11 - TONY SCOTT

00. Frank Schubert - Trio In E-Flat, Op. 100 (Excerpt)
01. (1976 - Nouvelles de Henry James - Láuteur de Beltraffio) John Scott - Main Titles
02. (1983 - The Hunger) Denny Jaeger & Michel Rubini - The Arisen
03. (1986 - Top Gun) Harold Faltermeyer - Top Gun Anthem
04. (1986 - Top Gun) Harold Faltermeyer - Memories
05. (1987 - Beverly Hills Cop 2) Harold Faltermeyer - Shoot Out Theme
06. (1987 - Beverly Hills Cop 2) Harold Faltermeyer - Bad Guys Theme
07. (1990 - Revenge) Jack Nitzsche - Jeep Ride
08. (1990 - Revenge) Jack Nitzsche - Love Theme (Miryea’s Theme)
09. (1990 - Days Of Thunder - Hans Zimmer) - Cole & Clair
10. (1990 - Days Of Thunder - Hans Zimmer) - Car Building
11. (1990 - Days Of Thunder - Hans Zimmer) - The Last Race
12. (1991 - The Last Boy Scout) Michael Kamen - Titles + Jimmy & Joe
13. (1991 - The Last Boy Scout) Michael Kamen - BMW Chase
14. (1991 - The Last Boy Scout) Michael Kamen - Fuck You, Sarah
15. (1993 - True Romance) Hans Zimmer - You're So Cool
16. (1993 - True Romance) Hans Zimmer - Stars at Dawn
17. (1993 - True Romance) Hans Zimmer - Amid the Chaos of the Day
18. (1995 - Crimson Tide) Hans Zimmer - Main Theme (USS Alabama)
19. (1995 - Crimson Tide) Hans Zimmer - Mutiny
20. (1996 - The Fan) Hans Zimmer - Poema
21. (1996 - The Fan) Hans Zimmer - Sacrifice
22. (1998 - Enemy Of The State) Harry Gregson-Williams & Trevor Rabin - Main Theme (Dean & Brill)
23. (1998 - Enemy Of The State) Harry Gregson-Williams & Trevor Rabin - Main Titles
24. (1998 - Enemy Of The State) Harry Gregson-Williams & Trevor Rabin - Hotel Chase Part II
25. (2001 - Spy Game) Harry Gregson-Williams - Su-Chou Prison
26. (2001 - Spy Game) Harry Gregson-Williams - Red Shirt
27. (2001 - Spy Game) Harry Gregson-Williams - Operation Dinner Out
28. (2002 - Beat The Devil) Harry Gregson-Williams - Mr. James Brown
29. (2004 - Agent Orange) Harry Gregson-Williams - Agent Orange
30. (2004 - Man On Fire) Harry Gregson-Williams - Main Title
31. (2004 - Man On Fire) Harry Gregson-Williams - Creasy & Pita
32. (2004 - Man On Fire) Harry Gregson-Williams - The Rave
33. (2004 - Man On Fire) Harry Gregson-Williams - The End (feat. Lisa Gerrard)
34. (2006 - Deja Vu) Harry Gregson-Williams - Algiers Ferry
35. (2006 - Deja Vu) Harry Gregson-Williams - Tell Me The Truth (Carlin & Claire)
36. (2006 - Deja Vu) Harry Gregson-Williams - Humvee Chase
37. (2007 - Domino) Harry Gregson-Williams - Domino
38. (2007 - Domino) Harry Gregson-Williams - The Bounty Squad
39. (2007 - Domino) Harry Gregson-Williams - Love Is a Battlefield
40. (2009 - The Taking Of Pelham 123) Harry Gregson-Williams - Something On The Track
41. (2009 - The Taking Of Pelham 123) Harry Gregson-Williams - Money Run
42. (2009 - The Taking Of Pelham 123) Harry Gregson-Williams - You’re a Yankee's Fan
43. (2009 - The Taking Of Pelham 123) Harry Gregson-Williams - The Lights Are All Green!
44. (2012 - Unstoppable) Harry Gregson-Williams - The Stanton Curve
45. (2012 - Unstoppable) Harry Gregson-Williams - Who do I Kiss First?
46. (2016 - Soundtracks & Scores Vol. 11 - Especial Tony Scott) Harry Gregson-Williams - Remix Scores Montage (Carne de Videoclub Remix)]]></description><guid>https://www.ivoox.com/12755204_v2</guid><pubDate>Fr, 02 Sep 2016 16:28:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 66 - Especial 50 Aniversario Star Trek con Fuera de Series]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-66-especial-audios-mp3_rf_12656539_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-66-especial-audios-mp3_rf_12656539_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Como una reunión de viejos amigos en una cantina galáctica nos hemos juntado en este crossover con la gente de "Fuera de Series" para hablar de un universo de manera superficial que ha cumplido la friolera de cincuenta años.
Star Trek siempre ha sido el amigo feo del cine de ciencia ficción, el placer culpable, el divertimento del raro de tu clase. De manera general ha sido mejor aceptada, al menos en España, el ser fan de Star Wars y no tanto de Star Trek, incluso yo tengo que admitir que tenia mis prejucios hacia ella más por convención social que por conocimiento, este que tras la revisualización de las 12 películas editadas en formato domestico en esta semana se ha ido por el sumidero al descubrir no solo que estaba en un error al no tenerlas en mayor estima, sino que me había estado perdiendo un universo extremadamente cojonudo. 

Un ambiente donde se hace más hincapié en sugerir un halo sobrenatural y misterioso en las tramas y en transmitir la existencia de entidades cercanas a la divinidad que nos sumerge en este universo que tal vez de pequeños fuera como un viaje psicotrópico un tanto difícil de entender y degustar pero actualmente es más interesante que el que encontramos en otras sagas de ambientaciones similares. Razas y culturas desarrolladas con sus pasiones, debilidades y similitudes evidentes en muchos casos con ciertos países o movimientos políticos de nuestra historia pasada y presente, un reflejo velado de nuestro devenir como especie bajo el prisma de la siempre amigable ciencia ficción.

Aunque no debería de aclararlo, pero cabe decir que esta charla no es el tratado definitivo ni mucho menos sobre el tema, al contrario, encontrareis de manera evidente e intencionada el ambiente propio de una conversación distendida y tan cercana a las charlas de cafe que originaron este podcast, por lo que sin más dilación os invito a que os adentréis en estas dos horas y pico en las que pondremos nuestro motor de curvatura a toda potencia un equipo formado por: David Webb, Jorge Navas, Don Carlos, CJ Navas y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/12656539_v2</guid><pubDate>Th, 25 Aug 2016 06:21:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 65.5 - Especial Soundtracks & Scores Vol.10 Bud Spencer & Terence Hill ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-65-5-especial-audios-mp3_rf_12430074_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-65-5-especial-audios-mp3_rf_12430074_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un nuevo episodio musical para amenizar este caluroso verano del 2016 donde hace tan solo unas semana despedimos al gran Carlo Perdesoli más conocido por todos como Bud Spencer, por ello David Webb y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl hemos decidido repasar todas aquellas melodías, fanfarrias y temazos que ambientaban cada uno de sus films.

Prepárate para dos horas y pico de pelos de punta y sonrisas recordando las hostias con la mano abierta.

Cervezas y salchichas a tutiplén para todos, a disfrutarlo.

VOLUMEN 10 - BUD SPENCER & TERENCE HILL

01 LE LLAMABAN TRINIDAD Franco Micalizzi – Trinity
02 MAS FUERTE MUCHACHOS  Flying Through the Air
03 EL SUPERPOLI Guido Y Maurizio De Angelis
04 MI NOMBRE ES NINGUNO Ennio Morricone
05 Y SI NO NOS ENFADAMOS Across the fields
06 DOS MISIONEROS  Mañana - Guido De Angelis and Maurizio De Angelis
07 DOS SUPERPOLICIAS
08 PAR IMPAR Oliver Onions - Brotherly Love
09 PEGAFUERTE Bulldozer
10 PUÑOS FUERA Oliver Onions – Freedom
11 EL SHERIFF Y EL PEQUEÑO EXTRATERRESTRE Guido De Angelis and Maurizio De Angelis
12 ESTOY CON LOS HIPOPOTAMOS Walter Rizzati - Grau Grau Grau
13 EL SUPER SHERIFF - Mr. Nothinggoesright by Guido De Angelis & Maurizio de Angelis
14 QUIEN TIENE UN AMIGO TIENE UN TESORO Movin' Cruisin' – La Bionda
15 BANANA JOE Oliver Onions
16 DOS GRANUJAS EN EL OESTE Ennio Morricone
17 BOMBARDERO Fantasy – Oliver Onions
18 DOS SUPERESBIRROS Franco Micalizzi - In the Middle of All That Trouble Again
19 DOS SUPER DOS What's Goin'On (In Brazil) Franco Micalizzi 
20 DOS SUPERPOLICIAS EN MIAMI - La Bionda
21 EXTRALARGE - Enrico Riccardi
22 RENEGADO JIM Lynyrd Skynyrd- Call Me the Breeze
23 Y SI NO NOS ENFADAMOS Dune Buggy – Oliver Onions

TEMAS DE FONDO
Caribbeans -  Oliver Onions
Freedom – Oliver Onions
Gulliver - Brotherly Love (Instrumental)
I Wanna Believe by Yvonne Wilkins (Banana Joe)
Lultimo Valzer -  Oliver Onions
Rocket Theme – The Oceans
Samba E Alegria – Oliver Onions
Spies & Guys – Oliver Onions
Sunshine - The Oceans
Switch - Oliver Onions
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/12430074_v2</guid><pubDate>We, 03 Aug 2016 21:31:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 65 - Maximum Overdrive (La rebelión de las máquinas) (1986)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-65-maximum-audios-mp3_rf_12251243_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-65-maximum-audios-mp3_rf_12251243_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No todo en los ochenta fueron obras maestras, títulos que modificaron la dirección de la historia del cine, cintas épicas que nos hicieron soñar con mundos lejanos, sino que también encontramos películas sin vergüenzas dirigidas por mequetrefes con talento infinito para lo suyo pero nulo para lo ajeno... y con Stephen King nos pegamos de bruces con el desvergonzado mayor del mundo.
Esta sin duda uno de las habituales carátulas que encontrábamos en el videoclub y que se ha programado en multitud de ocasiones en los 90 y que sin embargo la historia la ha casi olvidado, no sin razón.

Pero siendo realistas que demonios, esta Maximum Overdrive, o La rebelión de las máquinas como también se la conoció, es de las típicas que si te la ponen una tarde de Domingo en la tele irremediablemente te la tienes que tragar por la multitud de salidas de tono y las histriónicas actuaciones de los actores a los que de manera sádica, y por otra parte lógica, les deseamos la muerte. Y es que como pasaría muchos años después en la saga "Destino Final" gozamos como perros viendo como a esos odiosos mequetrefes sacados del cerebro de el señor King son convertidos en picadillo unidos a esas dosis de humor negro que les acompañaba.

La potente banda sonora de AC DC que sin ser esta banda de Hard Rock santo de mi devoción le dan el ritmo y atmósfera ideal para este ambiente de la América profunda para el ir y venir de esas pesadas maquinas rodantes engullidoras de fuel. Por desgracia las partes inéditas instrumentales continúan aun sin editar para la desdicha de los fans acérrimos tanto de la banda como de el film del loco de Maine.   
 
Sin más aquí tienes casi dos horas de coloquio alrededor de este clásico y fugazmente del aún más rancio remake del 97 "Trucks"por un equipo de rudos camioneros formado por: David Webb, Isaac Gomez, Champi y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/12251243_v2</guid><pubDate>Mo, 18 Jul 2016 01:29:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 64 - Se7en (1995)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-64-se7en-audios-mp3_rf_12123864_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-64-se7en-audios-mp3_rf_12123864_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[De nuevo volvemos a uno de los grandes templos del cine en este país, la sala Phenomena "The Ultimate Cinematic Experience" en barcelona para regodearnos con la experiencia y disfrutar hablando de una de las películas que más me turbó en los 90. Películas que comenzaron a mostrarnos una mundo oscuro demasiado cercano y real para el típico cine que llegaba desde la factoría de Hollywood, un bofetón demasiado alejado del habitual malo fascista del cine ochentero que nos mostraba a un autentico monstruo frío y calculador para que nos dejara indiferentes. Este terror que se podía esconder en tu vecino el que tenia pinta rara o aun peor en el que parecía un ciudadano ejemplar.

Y para compartir la experiencia que mejor que juntarnos con nuestros buenos amigos de Sinaudiencia.com un programa que David Webb seguía fielmente y que desde que me lo descubrió me declaro fan superfan y que sigo semanalmente por sus altas dosis de criterio, humor y sobre todo por descubrirme títulos que de otro modo me pasarían desapercibidos. Ellos operan desde una de las denominadas radios libres de Barcelona, Contrabanda Fm, y cada miércoles despliegan sus conocimientos durante hora y media de pasión por el cine, series, cómics y videojuegos.
Además el artífice de que, de nuevo, estuviéramos por allí, Miki, posiblemente el artista más apasionado y creativo de los que se dedican a la publicidad y marketing en el mundo del cine en España, muestra de ello cada cartel y creación con la que nos deleita para cada proyección.
Antonio, El minicrítico, que cada jornada con el hablando de cine se convierte en una apasionante exposición de cultura cinéfila.  Y cerrando un enorme grupo de diez, Scheherezade Surià, traductora literaria y audiovisual, y además poseedora de una voz arrebatadora de las que acarician el oído cuando van acompañadas del criterio que dimos buena cuenta en su intervención en la grabación.

Cumplimos 4 años y dar las gracias por las muestras de afecto y por sentirnos queridos es poco, reconocer el aguante de aquellos/as que nos acompañaron durante las tres horas y media de grabación con un calor similar al de una sauna sueca.
Sin más y contando con un equipo, más parecido a la alineación de un equipo de interbarrios que al de un programa de "radiofónico", formado por: David Webb, Champi, Isaac Gomez, Jum, Agus, Jordi, Miki, Antonio, Scheherezade, la colaboración especial de Nacho Cerdá y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl, aquí tienes el producto de esa tarde de sábado repleta de pecados capitales.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/12123864_v2</guid><pubDate>Tu, 05 Jul 2016 15:10:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 63.5 - Especial Soundtracks & Scores Vol.9]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-63-5-especial-audios-mp3_rf_11955159_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-63-5-especial-audios-mp3_rf_11955159_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[De nuevo nos juntamos para hablar y escuchar buena música de cine, y para esta ocasión incorporamos a Champi para que se marque un versus con David Webb a base de temazos.
Yo el aquí escribiente, Domingo Dark Vinyl, intentare moderar a ambos púgiles para que no se den golpes bajos a base de musicón. Dos horas de buen rollo, recuerdos y ambiente distendido... Lo que suele ser Carne de Videoclub.
Que lo disfruten. 

 VOLUMEN 9 (80s Vs. 90s):
1. John Fiore – Out on the Edge (Chico Celestial)
2. White Zombie – The One (2013 Rescate en L.A.)
3. Oingo Boingo – Who do You Want to Be? (Teen Wolf 2)
4. The Cure – Burn (El Cuervo)
5. Sylvester – Do Ya Wanna Funk (Entre Pillos Anda el Juego)
6. Andrew Dice Clay – I Ain’t Got You (Las Aventuras de Ford Fairlane)
7. Bill Wray – No Mercy (Lionheart)
8. Cannibal Corpse – Hammer Smashed Face (Ace Ventura)
9. Ray Charles – Mess Around (Mejor Solo que Mal Acompañado)
10. Jimmy Cliff – John Crow (Señalado por la Muerte)
11. John Farnham – Break the Ice (Rad)
12. Juliette Lewis – Hardly Wait (Días Extraños)
13. Hardline – I’ll Be There (Rapid Fire)
14. Peter Dasent feat. Kate Swadling – The Stars and the Moon (Braindead)
15. Mickey Thomas – Stand in the Fire (Forja de Campeón)
16. Honeymoon Suite – Lethal Weapon (Arma Letal)
17. Mike Thomas – Dream a Little Dream of Me (Una Chica de Ensueño)
18. Pantera – Cemetery Gates (Historias de la Cripta: Caballero del Diablo)
19. Michael Sembello – Rock Until You Drop (Una Pandilla Alucinante)
20. Vanilla Ice – Ninja Rap (Las Tortugas Ninja 2: El Secreto de los Mocos Verdes)]]></description><guid>https://www.ivoox.com/11955159_v2</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 23:06:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuña Carne de Videoclub & Sinaudiencia.com en Phenomena (BCN)]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuna-carne-videoclub-sinaudiencia-com-phenomena-audios-mp3_rf_11887491_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cuna-carne-videoclub-sinaudiencia-com-phenomena-audios-mp3_rf_11887491_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El próximo 2 de Julio a partir de las 17:00 Carne de VIdeoclub estará junto con el equipo de Sinaudiencia.Com realizando en directo la grabación del podcast sobre el clásico de David Fincher "Se7en" en la sala Phenomena "The ultimated cinematic experience" (C/ Sant Antoni Maria Claret, 168 - Barcelona) 
No puedes perdertelo.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/11887491_v2</guid><pubDate>Tu, 14 Jun 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 63 - El Guerrero Americano (1985-1993)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-63-el-audios-mp3_rf_11802606_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-63-el-audios-mp3_rf_11802606_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En mi más tierna infancia la influencia de los Ninjas llego hasta nuestras generaciones como un vendaval, aun recuerdo aquel viaje a Toledo en el que mi amigo Jaime y yo nos pillamos una estrella Ninja o shuriken por que estábamos hiper flipados con todo lo que llegaba desde Oriente. Aún recuerdo como veía con envidia los kimonos de mis colegas del colegio que apuntados a Judo pensaban que podrían emular las aventuras de Joe Amstrong aunque luego no pasaran de cinturón naranja-verde. El Guerrero Americano era la típica cinta que no solo tu padre la pillaba atraído por su brutal portada, sino que era esta que tus amiguetes tanto del cole como de la calle comentaban mientras daban patadas al aire, soltaban grititos extraños e intentaban hacer piruetas que no pasaban de una voltereta regulera...

Esta saga en la que descubrimos a Michael Dudikoff un nuevo héroe de acción que pese a sus carencias en el campo de las artes marciales daba el perfil perfecto como hombre de acción americano: guaperas, misterioso, rubio y cachas. Todo un ejemplo a seguir de las generaciones que crecían arropados por una cultura bélica en cine, videojuegos y tebeos que contrariamente a lo que muchos pregonaban no nos han convertido en psicópatas ni asesinos en serie, por que al contrario de lo que muchos creían aprendimos el valor de la vida y el terror de la guerra a través de la muerte de las novias y compañeros de nuestros héroes de acción.   

Os parecerá una locura pero con el resurgimiento de una nueva empresa que ha adoptado el nombre de la ya extinta Canon Group y que tiene intención de seguir su filosofía de cine, yo deseo y espero que pueda existir un resurgimiento de la saga que gracias a los adelantos técnicos en cgi y demás infografía digital nos permitan ver todos los poderes sobrehumanos que los míticos ninjas de colores poseían y nunca llegamos a ver en pantalla.

Sin más dilación y ya que tienes por delante más de tres horas de programa, te doy la bienvenida a nuestra escuela Ninja donde podrás encontrar a los Ninjas: "Negro-David Webb", "Amarillo-Champi",  "Rojo-Blaya Balboa", "Azul-Juanjo" y el aquí escribiente "Verde-Domingo Dark Vinyl".
Preparad los shurikens que empezamos.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/11802606_v2</guid><pubDate>Tu, 07 Jun 2016 01:56:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 62.5 - Directo Fnac Callao]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-62-5-directo-audios-mp3_rf_11623290_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-62-5-directo-audios-mp3_rf_11623290_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Que decir de una jornada que ha sido mágica donde nos hemos reunido con un gran número de oyentes y hemos podido disfrutar de un programa divertido, frenético y delirante arropados en el Forum de Fnac de Callao. Desde las diez de la mañana estuvimos por allí primero desayunando en el Café Fnac con el amigo Antonio (gerente de dicho cafe y principal responsable de que hayamos podido ir hasta allá) y con los oyentes que se acercaron a compartir las buenas viandas que pudimos degustar. Tras ello yo subí hasta el Forum a preparar el equipo junto a Alicia responsable de los eventos en Fnac y montar todo el chiringuito con los típicos problemas de ultima hora: "Me falta un cable... ""¿esto por que no suena?""Joder ahora se acoplan todos los micros" "¿Pero como pones el cable rojo en el agujero negro? ¡¡insensato!!" ""Pero donde cojones esta Isaac?"... 
El tiempo pasaba muy rápido y llegaba la hora de comenzar... a tan solo 5 minutos de las 12 conseguimos que el sonido fuera perfecto...

De ahí comenzamos con unas rápidas pruebas de micros y nos pusimos al ataque ya con el forum lleno de Carnívoros y Carnívoras... Y sin prisa pero sin pausa llegamos hasta la hora y cuarenta de duración de programa donde hablamos de todo un poco e interactuamos con los allí presentes... 
El resto debes de escucharlo y disfrutarlo por que en esta ocasión nos juntamos un equipo formado por: David Webb, Champi, Antonio Solana (Fnac Café), Joseba Pérez (Comedy Central/Levántate y Cardenas/La chocita del loro/Hyperfanes), Paco Fox (Vicisitud y Sordidez/Videofobia/Cinebasura La película) y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.

Pd:Desde aquí damos las gracias tanto a Fnac Callao por contar con nosotros, como a Antonio Solana por mover los hilos necesarios para que tuviera lugar el evento y a Alicia por hacernos sentir en el Forum como en casa.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/11623290_v2</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 23:53:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuña Carne de Videoclub Live Fnac]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuna-carne-videoclub-live-fnac-audios-mp3_rf_11559913_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cuna-carne-videoclub-live-fnac-audios-mp3_rf_11559913_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El Próximo 21 de Mayo estaremos en el Forum de Fnac realizando un programa en directo el equipo de Carne de VIdeoclub junto a invitados especiales a partir de las 12 de la mañana. 
No te lo pierdas.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/11559913_v2</guid><pubDate>Tu, 17 May 2016 16:19:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Carne de Videoclub & Antonio Runa de LODE - Episodio 62 - Hard Boiled (1992)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-antonio-runa-de-audios-mp3_rf_11479986_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-antonio-runa-de-audios-mp3_rf_11479986_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En muchas ocasiones no somos conscientes de como o a quien tenemos que agradecer el haber descubierto ciertas películas que nos hicieron pasar ratos inolvidables. En España gracias a la gente de la desaparecida etiqueta de Vhs "Manga Video" pudimos descubrir que lejos de Heidi, Marco, Bruce Lee o Humor Amarillo existía un universo alejado de los tópicos del "chinito" con su cámara de fotos y por contra Asía era un territorio apasionante donde cine y animación tenia su propio lenguaje y podía aportar al mundo del cine mucho más de lo que nunca habíamos podido imaginar.

Hard Boiled fue un bofetón (con onomatopeya de peli de Kung Fu incluida) en la mente de muchos de los que casi por casualidad llegamos hasta ella, cabe decir que Canal Plus también fue uno de los pocos medios que desoyendo los consejos y gritos de asociaciones de padres, que veían todo lo que olía a producción Asiática como productos demoníacos, apostó en muchas ocasiones por ofrecer a sus abonados maratones donde el cine de acción con nombres tan reconocibles ahora como Jackie Chan o Chow Yun-Fat. Una película excesiva hasta decir basta donde cada escena de acción valía por muchas películas integras llegadas desde Hollywood. Una peli para "flipaos" como yo, y es que cuando salía a la calle parecía una maquina de efectos especiales haciendo ruidos con la boca con mis dos pistolas invisibles y haciendo como que yo también ganaba a los malos... Que paciencia tenía mi madre...

Y el resto pues ya lo sabes dentro de estas dos horas de charleta entre un grupo de amigos de las triadas del mundo Podcastil. Por un lado llegados desde la Orbita de Endor: Antonio Runa y Jaime Angulo o por otro desde Carne de Videoclub: David Webb, Isaac Gomez, Champi y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl (y bueno de fondo de vez en cuando escuchares los chascarrillos de Eu Caricato).
Prepara tus pistolas y suelta los pajaritos de John Woo... La acción comienza ya.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/11479986_v2</guid><pubDate>Tu, 10 May 2016 22:03:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 61.5 - Comiteca: Watchmen]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-61-5-comiteca-audios-mp3_rf_11282739_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-61-5-comiteca-audios-mp3_rf_11282739_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Este es un programa en el que los símiles con nuestra sociedad actual es más que evidente, donde cada día vemos en nuestras teles a "personajes" que por el bien común hacen, deshacen y manipulan el destino global de la humanidad en nombre de la libertad, aunque en gran número de casos solo abogan de un modo u otro por su propio beneficio, cubrirse el culo y dar rienda suelta a sus más bajos instintos... sin nombrar a nadie creo que todos sabemos de quienes estoy hablando...
Watchmen es sin duda una obra que se aleja de los cómics de su época, un break dentro del común denominador del tío vestido con un pijama, que tiene poderes, y que lucha contra el mal. Esta habla de tantos temas realmente transcendentes que solamente eres consciente de todos ellos tras varias releídas. Si podemos nominar de algún modo a este cómic con una sola palabra no seria "adulta" (termino que se le ha dado en varios casos y que para mi que solo implica algo soso y bastante coñazo, que deja a un lado los riesgos y pasiones en pos de un comportamiento predefinido por la sociedad occidental... en fin que si a mi me llamas adulto lo normal es que me ponga a chillar y me teletransporte a la Marte como del Doctor Manhattan... Avisados quedáis), sino madura, ya que aporta tramas y se hace preguntas que hasta el momento no habían tenido lugar en el noveno arte.

Una vez metida la chapa anterior... yo Watchmen lo descubrí tarde y en cierto modo me alegro ya que con 10 años no creo que lo hubiera podido disfrutar y en tono general de la obra me hubiera dejado más desorientado que cuando echando un partidillo de fútbol te pegaban con el balón en la cara y te quedabas dando tumbos por el campo como un pollo descabezado... Esta serie de doce capítulos hay que disfrutarla y leerla de manera reposada como bien recomendaba el señor Moore, disfrutando cada página y dando tiempo al cerebro a procesar toda la información evidente y velada que nos transmite con cada viñeta... no hagáis el ansias y metáis el tocho de una que os veo saliendo a la calle o con una pancarta de "El fin esta cerca" o con unas mallas del Decathlon y el tutú rosa de vuestra hermana a dar bofetadas al tendero de la esquina por haberte echado dos quilos de patatas en lugar de uno y medio como le pediste...

Por desgracia la adaptación que nos llevaron al cine llego totalmente mutilada y hasta la edición definitiva, no editada aún en España, no hemos podido disfrutar como se debía esta peli que pese a sus limitaciones propias del medio cinematográfico y que el final es diferente a la obra en papel, bien la sitúan como una de las mejores cintas de superhéroes de las últimas décadas.
Y como tenéis tres horacas y media por delante dejo de darle a esto de las teclas y me voy a tomar el sol con mi gato y os dejo que os pongáis a disfrutar de este programa en el que nos hemos reunido: El Hombre bocadillo de Chusmarro, El Hombre Sexi, Explicit Man, Chechulina, The Runningman y el aquí siempre escribiente El Hombre discreto ¬¬  
Y recordad para lavar vuestros disfraces de superhéroes usad Micolor que luego os pasa como el payaso de la tele y los villanos se ríen de vosotros...]]></description><guid>https://www.ivoox.com/11282739_v2</guid><pubDate>Su, 24 Apr 2016 14:22:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 61 - Especial Conan El Barbaro]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-61-especial-audios-mp3_rf_10801297_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-61-especial-audios-mp3_rf_10801297_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Allá en la época en la que si no te acababas la comida te quedabas delante del plato hasta la puesta de sol, te la guardaban para la cena o el desayuno, o te ganabas quedarte castigado sin bajar a jugar, cuentan los escribas que existió unas películas donde un héroe Cimmerio nos hacía soñar con aventuras llenas de brujos, bellas mujeres y compañeros de aventuras la mar de "salaos"... Una era donde deseabas que por tu cumpleaños en lugar de unos pantalones de pana tu abuela te regalara una espada bastarda. Ese lejano tiempo donde cada una de las batallas que libraste en tu habituación, calle o patio de colegio se veían reflejadas en los cómics y tebeos de aquel Bárbaro de pelo negro llamado CONAN.

En aquellos años fui el único en mi casa al que esta película le cautivó ya que a mis hermanas que en aquella época eran más de películas como "Mujercitas" o "Grease", mi padre era más de ver el fútbol y mi madre a Jesus Puente... si... yo tampoco se como cojones sobreviví. Conan paso a formar parte de juegos y sobretodo gracias a esta cinta hubo una eclosión de multitud de explotations del género: "Los Barbaros", "Cromwell, el rey de los bárbaros" o "Deathstalker" entre otros. Multitud de videojuegos, juegos de mesa y demás imaginería que giraban alrededor de la espada y brujería

Con la llegada de su secuela y las habituales visitas a la biblioteca a pasar las mañanas del verano leyendo las aventuras del Cimmerio, cada vez que me reunía con mis colegas a jugar a rol, echaba cinco duros al Golden Axe o simplemente bajaba al videoclub en busca de la película de la semana era inevitable el que la elección girara alrededor de personajes que resolvían los problemas a golpe de mano abierta y espada a dos manos. 

Por eso un grupo de bebedores, conquistadores y oradores a Crom formado por David Webb, Isaac Gomez, Pablo Lopez, Champi,  y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl nos hemos juntado en esta rueda de molino para hablar de las aventuras de este bárbaro Cimmerio a lo largo de sus películas y su trasfondo multimedia. ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/10801297_v2</guid><pubDate>Tu, 15 Mar 2016 01:32:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 60 - Doble Cuerpo (1984)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-60-doble-audios-mp3_rf_10548289_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-60-doble-audios-mp3_rf_10548289_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No voy a dármelas de entendido con Brian de Palma por que me pillaríais a los cinco segundos, ya que tengo que confesar que hasta que comenzamos con esto de Carne de Videoclub no había visto de su filmografía más que Carrie y Los intocables de Eliot Ness y su nombre me sonaba pero nunca hubiera conseguido ganar un quesito en el trivial con cualquier pregunta referida a su persona. 

Gracias a la visualización de El precio del poder, hace ya casi 3 años y las posteriores Vestida para matar y esta Doble cuerpo, mi desconocimiento se ha tornado en admiración y ganas de descubrir más películas de este director... hasta puede ser que le de una oportunidad a mi (aún no se muy bien por qué) detestada Misión Imposible.

Doble cuerpo es una cinta que reconozco me dejó perplejo la primera vez que la vi,  me descolocó totalmente la mezcla de géneros y ese ambiente tan Hitchcock mezclado con esos momentos videocliperos y el mundo del porno en el que el prota se sumerge. Sin embargo, según fui metiéndome en el mundo del señor De Palma y comentando detalles aquí y allá sobre esta peli empecé a ser consciente y dándome cuenta de detalles que me flipaban y sobretodo del buen sabor de boca que pese a la sorpresa inicial me había dejado. Poco a poco esos primeros pensamientos de "Isaac cabrón vaya película rara que has recomendado" se tornaron en "que ganas tengo de que me descubran más del estilo"

Y no es la primera vez que lo digo ni será la última, pero lo más interesante de este podcast es la posibilidad de descubrir clásicos que por las razones que fueran se nos escaparon entre los hits multitudinarios del videoclub. Por eso os animamos a que sigáis enviando vuestras peticiones que aunque no siempre sean atendidas, siempre son bien recibidas. 

 Sin más rollo ni dilación nos metemos de lleno en estos estudios porno tan sospechosos un equipo formado por David "tres piernas" Webb, Pablo "el largo" Lopez, Isaac "all anal" Gomez, Jose "PeepShow" Moreno y el aquí escribiente y por fin con nombre artístico adecuado Domingo "Mandingo" Vinyl (ahí ahí dando publicidad ¬¬), para disfrutar desvariando como siempre sobre este desde ahora clásico de Carne de Videoclub.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/10548289_v2</guid><pubDate>We, 24 Feb 2016 00:58:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 59.5 - Comicteca: DragonBall]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-59-5-comicteca-audios-mp3_rf_10424694_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-59-5-comicteca-audios-mp3_rf_10424694_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[De nuevo entramos en nuestra particular Comicteca para recuperar los mangas que de pequeños leíamos como auténticos dementes, algo que creían a pies juntillas nuestros padres gracias a las noticias de Antena 3 y Tele 5 sobre los "violentos tebeos de chinos". 
Dragon Ball es sin duda el más popular producto asiático que cruzo el charco para introducirse en nuestras moldeables mentes de niños y quedarse ahí para siempre, y no hay pocas razones para ello, ya que pasados una chorrilera de años (siempre utilizando términos técnicos precisos...) el recuperarlo para volver a leer ha sido una experiencia apasionante y sorprendente por la calidad tanto en guión como en dibujo... Pero bueno de todo eso y mucho más durante dos horas el plantel oficial de estas reuniones comicqueras dará buena cuenta, entre los que se encuentran: Pablo Lopez, Champi, Chechu y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/10424694_v2</guid><pubDate>Sa, 13 Feb 2016 22:38:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 59 - Especial Phantasma (1979 -1998)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-59-especial-audios-mp3_rf_10196979_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-59-especial-audios-mp3_rf_10196979_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Vamos de camino a los cuatro años de Podcast, y desde el primer día el espíritu y la intención ha sido la misma: compartir tanto con mis compañeros como con todos los que habéis ido descargando cada episodio esas películas que nos apasionaron en nuestra infancia y adolescencia. Descubrirnos entre todos esas maravillas que se nos habían escapado y que otros atesoraban en sus recuerdos como clásicos esenciales, pequeñas piezas de un puzzle que nos habían marcado y creado como somos. 
Para mi Phantasma es el clásico que necesitaba compartir con todos vosotros desde el primer programa, y por fin esta aquí.

Phantasma es una saga que descubrí en plena adolescencia. Fue un impacto visual que se clavo en mi psique como una afilada navaja, ese misterioso ambiente que rodeaba cada una de las cintas me atraía de manera obsesiva mientras que mis colegas hacían comentarios del tipo "vaya rollo" o "menuda mierda", claro que ellos eran más de los dinosaurios de Spielberg o de las maquinas del tiempo de Zemeckis, que aunque también me molaban no conseguían embriagarme como la figura y presencia de aquel terrorífico Hombre Alto. Además que ellos no conocían a Reggie, ni de sus aventuras ni de todo aquel universo que aún a día de hoy sigue siendo en gran parte un misterio.

Mi encuentro con Phantasma llego una tarde cualquiera en casa de mi colega Aka, donde religiosamente jugábamos a rol, Viernes, Sábado y Domingo cada semana, y como en uno de los interludios para merendar pusimos la tele y en canal plus estaban emitiendo Phantasma III, yo me quede embobado con ella y mientras mis colegas volvieron a la habitación de al lado a seguir jugando yo me quede unos minutos más flipando con cada uno de los momentos que pude ver. Al día siguiente, tras mirar en la revista de canal plus el título, me largue al videoclub a por las dos primeras para asi convertirme en un autentico "Phan" de la saga. 

Aún recuerdo con claridad como en uno de los viajes frecuentes al Videoclub allá por el 99 me encontré de sopetón con la cuarta parte y como emocionado la alquilé (junto con alguna película porno ¬¬ para disimular que me llevaba Phantasma, claro, no fueran a pensar que era rarito), y me largué corriendo a casa a verla. Y como desde entonces espero la quinta parte definitiva que este año 2016 por fin podremos degustar.

Sin más y dado que por primera vez sobrepasamos las cuatro horas de programa os invito a adentraos en la funeraria de Morningside junto a un equipo de héroes de la lucha contra las horadas del Hombre Alto formado por: David Webb, Isaac Gomez, Champi, con el gestor de la página de Facebook de "Phantasma" Paco Collado (https://www.facebook.com/Phantasma.es/), y con el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.
Bolas metálicas asesinas, litros de sangre amarilla, terror y humor... Bienvenido a Carne de Videoclub.

Pd: Además te recomendamos que pilles el libro de Gerardo Santos "Don Coscarelli. Phantasmas, Momias y otras bestias" editado por Tyranosaruius Books. ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/10196979_v2</guid><pubDate>Tu, 26 Jan 2016 01:29:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 58 - Johnny Mnemonic (1995)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-58-johnny-audios-mp3_rf_9907910_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-58-johnny-audios-mp3_rf_9907910_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Si, soy todo un "flipao" de todo lo que tiene que ver con el Cyberpunk, para que negarlo... Todo tipo de películas por rancias que sean, libros, juegos de rol, videojuegos y demás parafernalia que nos recuerde a futuros oscuros, fríos y duros con mucha tecnología tosca y en muchos casos ahora anticuada, cargada de muchos cables y neones por todas partes.
Supongo que algo tendrá que ver con mi vida, ese amor por un futuro en el que oprimidos hasta la extenuación por las grandes corporaciones, los más humildes y de la calle pueden derrocar al sistema y de nuevo devolver un poco de esa libertad perdida por concesiones a la seguridad y a la comodidad.

Johnny Menemonic apareció en mi vida cuando más metido estaba en este universo, acababa de pillarme el disco de Billy Idol llamado Cyberpunk, jugábamos cada fin de semana al juego de Rol Cyberpunk 2020, me acababa de leer Neuromante y las películas que idolatraba englobaban obra ya tocadas aquí como Curso de 1999, The Terminator o Perseguido. Cada noche repasaba los manuales ChromeBook de mi colega Rubén y flipaba con ese futuro donde tal vez pudiera ser un pandillero y tener un brazo biónico, y un implante Mr Studd ¬¬. Por lo que cuando esta cinta llego hasta mis manos sentí que había encontrado un nuevo pedazo de ese mundo sucio, metálico y supermolón que me apasionaba.

Ya por aquel entonces quien no se sentía atraído por esa personalidad y faz enigmática de Keanu Reeves, que ha mantenido hasta la actualidad en sus ultimas películas como John Wick, y si a el le sumábamos que la película introducía el concepto de la realidad virtual e Internet que nos sonaban a lo más moderno del momento, era una combinación ganadora de principio a fin.
Y si hay cosas que se han quedado desfasadas y sin embargo seguimos viendo otras que aun quedan décadas para que podamos disfrutar de ellas.

Sin más nos metemos en la Matriz con nuestras gafas de realidad virtual y guantes de datos como buenos Netrunner, un equipo de seres virtuales formado por: David Webb, Isaac Gomez, Victor Cronenberg y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.
Dale al play a tu Spectrum 48ks y a navegar por nuestro Inten-ne podcastil.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/9907910_v2</guid><pubDate>Mo, 28 Dec 2015 23:57:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 57.5 - Scores & Soundtracks Vol. 8 - John Williams & Steven Spielberg]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-57-5-scores-audios-mp3_rf_9718251_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-57-5-scores-audios-mp3_rf_9718251_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[De bandas sonoras vuelve a ser la historia, pero en esta ocasión cambio a mi compañero habitual en estos menesteres, David Webb, por su hermano malvado (a lo hecho me remito) Isaac Gomez. Este apasionado cual colegiala por la música de Williams y el cine de Spielberg abre frente a mi, Domingo Dark Vinyl, su corazoncito y todo su arsenal de sabiduría cinéfila para disfrutar como enanos durante dos horas y media de la música que nos introducía en mil y una historias de manos de esos dos genios que yo en la intimidad me los imagino a lo Beavis & Butthead.

Sin más dadle al play en una nueva ocasión y a disfrutar.
 VOLUMEN 8 (Especial John Williams & Spielberg):

1. Sugarland Express Theme (Loca Evasión)
2. Varios Temas (Tiburón)
3. Forming the Mountain (Encuentros en la Tercera Fase)
4. Donna’s Obsession (1941)
5. The Map Room / Marion’s Theme (En Busca del Arca Perdida)
6. E.T. and Me (E.T.)
7. Nocturnal Activities (Indiana Jones y el Templo Maldito)
8. Ghost Train / The Mission (Cuentos Asombrosos)
9. Jim’s New Life / Seeing the Bomb (El Imperio del Sol)
10. Always (Para Siempre)
11. Elsa Falls / Illumination (Indiana Jones y La Última Cruzada)
12. Granny Wendy (Hook)
13. My Friend, The Brachiosaurus (Parque Jurásico)
14. I Could Have Done More (La Lista de Schidler)
15. Cinque’s Memories of Home (Amistad)
16. The Trek (El Mundo Perdido: Parque Jurásico)
17. High School Teacher (Salvar al Soldado Ryan)
18. Civil Rights and the Women’s Movement (American Journey)
19. Inteligencia Artificial
20. Father and Son (Atrápame Si Puedes)
21. “Sean” by Agatha (Minority Report)
22. La Terminal
23. Avner’s Theme (Munich)
24. Ray and Rachel (La Guerra de los Mundos)
25. Indiana Jones y el Reino de la Calavera de Cristal)
26. The Captain’s Counsel (Las Aventuras de Tintín)
27. War Horse
28. Lincolm]]></description><guid>https://www.ivoox.com/9718251_v2</guid><pubDate>Mo, 14 Dec 2015 16:19:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub Arturo Todopoderoso y Antonio Runa de LODE - Episodio 57 - Indiana Jones y el Templo Maldito (1984)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-arturo-todopoderoso-antonio-runa-audios-mp3_rf_9563476_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-arturo-todopoderoso-antonio-runa-audios-mp3_rf_9563476_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Kalima, kalimaaaaaa, kalimaaaaaaaaa... Unas palabras, un mantra mucho más poderoso que aquel “abra cadabra pata de cabra” con el que los magos de la tele hacían sus trucos, sobretodo mucho más útiles, ya que quien cojones quiere sacar un conejito de una chistera para sorprender a tus primos, pudiendo sacarles el corazón y enseñárselo mientras chillan como blandengues.

Sin duda Indiana Jones y el Templo maldito es una película menos de personajes que su antecesora y posterior parte, pero mucho más de sensaciones y emociones. Claro que esos personajes carentes de brillo y carácter consiguen que nuestro héroe refulja como una Nova. Cabe destacar que el trabajo de Vic Angstrom, el doble de Harrison Ford, es esencial para la consecución de la película, y el 80% de las cabriolas y acrobacias son obra suya pese a que el público no sepa nada de él.

Este es un programa de sensaciones, menos datos técnicos,  más pasión y de los episodios más cercanos al concepto original del podcast, la charla de colegas. Por ello un equipo de lujo formado por Isaac Gómez, Antonio Runa, Arturo “Todopoderoso” González-Campos y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl, nos hemos juntado en una larga mesa plagada de viandas típicas de Albacete: Pezuña de Cóndor, Morro de canguro con coliflor, testículos de serpiente del río Júcar, sobaco de tigre con mermelada de cactus y como postre compota de lengua de escarabajo pelotero, para hablar durante poco más de dos horas de el tío este del látigo, del sombrero... Y no no es Ángel Cristo, sino Indiana Jones.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/9563476_v2</guid><pubDate>Tu, 01 Dec 2015 16:13:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 56.5 - Especial Soundtracks & Scores Vol.007]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-56-5-especial-audios-mp3_rf_9469710_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-56-5-especial-audios-mp3_rf_9469710_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Una vez más en amor y compañía nos juntamos David Webb y el aquí escribiente, Domingo Dark Vinyl, para hablar de cine, música y de un tío que viste siempre como un pincel, más chulo que un ocho, que para desayunar se mete buenos lingotazos de Vermut, que esta todo el día de "chatinas" como Arturo Fernandez, que tiene más inventos que McGyver, que sus enemigos en ocasiones molan más que sus amigos, que no tiene que pagar el impuesto de circulación por que sino no se como le llega el sueldo con los "bugas" que conduce, que empieza a parecer un viajero a lo Doctor Who con todas las reencarnaciones de diferentes aspectos en los que le hemos visto, que te da una hostia y te viste de faralaes y que al final siempre gana... 
Y no, no es tu primo, ese asqueroso al que le sale todo bien, es Bond James Bond.

VOLUMEN 7 (Especial 007 James Bond):
1. John Barry – The James Bond Theme
2. Monty Norman – Good Sign, Bad Sign
3. John Barry – 007 Takes the Lektor
4. Shirley Bassey - Goldfinger
5. Johnny Cash - Thunderball
6. John Barry – On Her Majesty’s Secret Service
7. Guns N’ Roses – Live and Let Die
8. Alice Cooper – Man with the Golden Gun
9. Bill Conti – Runaway
10. Northern Kings – A View to a Kill
11. Pet Shop Boys – This Must be the Place I Waited Years to Leave
12. John Barry – The Living Daylights
13. Ace of Base – The Juvenile
14. Tina Turner - Goldeneye
15. Chris Cornell – You Know My Name
16. David Arnold- Vesper Casino Royale
17. Eva Almer – Forever - I am all Yours
18. Joss Stone & Dave Stewart – I’ll Take it All
19. Muse – Supremacy
20. James Bond Remix 50 Aniversario]]></description><guid>https://www.ivoox.com/9469710_v2</guid><pubDate>Su, 22 Nov 2015 17:34:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 56 - Abyss (1989)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-56-abyss-audios-mp3_rf_9387167_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-56-abyss-audios-mp3_rf_9387167_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Ciencia ficción, Sci Fy, pelis de bichitos y luces que parpadean... como me molan estas películas. Y entre ellas hoy podemos hablar de las películas de ciencia ficción que parecen diseñadas para ponerlas a la hora de la siesta. Y si, estoy diciendo que son cintas que te imbuyen en tal estado de relajación que inevitablemente acabas perdiéndote el final aunque que gusten a rabiar. 
Abyss es una de ellas y en el mismo pack podríamos meter otras como "Atmósfera cero" por ejemplo. Con ello no digo que sea aburrida, ni mucho menos, al contrario, visualizadas en un horario menos peligroso y en una posición menos horizontal se disfrutan de manera barbara ya que están cargadas de magia, acción y buenos efectos especiales.     

Abyss es claramente uno de los mejores productos visuales de los años ochenta, con una fotografía y un ambiente que mezcla ambientes oníricos con una atmósfera tan opresiva en algunos instantes como relajante en otros. Una película que a su vez nos recordaba de manera sospechosa a otra obra de arte del cine ochentero como fue Aliens (1986). Tanto por sus personajes como por su situación limite en un habitáculo que no pueden abandonar pegando un portazo y yendo a comprar chuches al quiosco de la esquina, nos acerca a un escenario que nos era familiar y que a su vez resultaba totalmente diferente por la misma naturaleza de la supuesta amenaza extraterreste. 

Embobados por las luces violáceas como un mosquito atraídos por un fluorescente en esta ocasión nos juntamos a setenta mil metros bajo el agua un grupo de exploradores de lo desconocido formado por : David Webb, Champi, Isimac y el siempre aquí escribiente (hasta que venga los marcianos a llevarme a casa) Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/9387167_v2</guid><pubDate>Sa, 14 Nov 2015 20:33:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 55.5 - Especial Comicteca ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-55-5-especial-audios-mp3_rf_9235847_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-55-5-especial-audios-mp3_rf_9235847_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Cuando hablamos de recuerdos es imposible solo encuadrarlos en una sola disciplina artística... es decir, que no solo bebimos del cine sino que la tele, radio, videojuegos, juegos de mesa, y sobretodo tebeos y cómics moldearon nuestros gustos, filias y fobias.
Uno de mis primeros recuerdos de la infancia es bajar junto a mis hermanas a la papelería de la esquina a comprar los tebeos de "Mortadelo y Filemón" para mi hermana Mayte y los de "Zipi y Zape" para Rocío... yo tenia que conformarme con leerlos cuando ellas me los dejaban por que era el pequeñajo de la casa y mis únicos derechos legales en la época eran los de poder estirarles del pelo y jugar a la goma y a la comba con ellas y mis primas...

Tengo que reconocer que tuve la gran suerte de que mi vecino, del que nunca supe su nombre, era un chaval comprador habitual de cómics de superheroes y un día su madre (como yo era tan bonico) me regalo un puñado de tebeos de su colección hoy tengo joyazas que de otra manera nunca hubiera leído: un montón de números de La masa, Spiderman, Superman y El motorista fantasma de sus primeras ediciones en España. Por otro lado mis acercamientos al tebeo pasaban muchas veces por las visitas al peluquero donde siempre habían tebeos: Pulgarcito, SuperMortadelos y todo tipo de variantes de la época donde personajes como Carpanta, El Botones Sacarino, la Familia Cebolleta y otros tantos ampliaron mi mundo viñetil. 

No sería hasta unos años más adelante cuando mi relación con los cómics y tebeos se hiciera más cercana, sobretodo hasta el momento en el que empece a tener algo de poder adquisitivo a través de "La Paga". Y de aquí las diatribas y cuestiones de comprar uno u otro o gastarte lo poquito que me daban en un par de partidas en los recreativos o en la maquina del bar de la esquina... que vida más dura la del niño... Ya a mitad de los 90 descubrí la primera librería especializada en cómics, Comic-Rol, y aquí mi universo se amplio hasta el infinito... cómics de chinos, de tetas, de superheroes que jamás había oído... el jodido paraíso.

Y si queréis muchas más anécdotas y recuerdos, sin más os dejo con esta nueva vertiente que iremos tocando ocasionalmente en Carne de Videoclub, un equipo formado por: Pablo Lopez, Chechu, Champi y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/9235847_v2</guid><pubDate>Su, 01 Nov 2015 21:29:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 55 - Juegos de Guerra (1983)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-55-juegos-audios-mp3_rf_9134381_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-55-juegos-audios-mp3_rf_9134381_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Hay películas que se quedan grabadas a fuego en la memoria por el simple hecho de presentarnos un mundo desconocido y futurista aunque cercano, esto es lo que ocurría con Juegos de guerra. 
Futurista por que habían ordenadores con muchas lucecitas y además el ordenador protagonista hablaba, y cercano, por que de algún modo habíamos visto algún que otro Spectrum y pensábamos que tal vez si aprendiéramos un poco también podíamos cambiar nuestras notas del colegio, o incluso dominar el mundo... claro que en 92 empezamos a programar en mi colegio en Basic con ordenadores Olivetti donde el sistema operativo venia en diskettes de 5 1/4, y lo máximo que nos enseñaron a programar era para que el ordenador sumara cifras hasta el infinito... ¡vaya puta mierda!

En mi caso la revisualización de la película ha sido por un lado una diversión y por otro un jarro de agua fría, ya que pese a que me sigue pareciendo entretenida le he visto cientos de fallos que en anteriores ocasiones había pasado por alto y que en esta ocasión me ha dado ganas de construir una maquina para poder viajar en el tiempo, regresar 32 años atrás, ir hasta el plato de rodaje y darle una hostia con la mano abierta al guionista. Una primera parte amena y original machacada por una segunda parte del metraje donde todo pasa por que si, sin más explicaciones y solo para el lucimiento de las habilidades e inteligencia del protagonista.

Bueno no me enrollo, y vamos al tema. En esta ocasión la grabación tuvo lugar en el salón de exposiciones de la feria Albanime 4Players que tuvo lugar en el Palacio Ferial del Ifap en Albacete y la verdad es que no terminamos de acomodarnos a la situación, tanto por la hora como por el día, y esto se nota en el ritmo del programa,  ya que hacerlo un Domingo tarde tras toda la semana currando como cabrones hace que el nivel de energía no sea el que debe y al que estamos acostumbrados a daros. Bueno sin más excusas aquí tenéis esta tertulia de los tres Hackers mayores de Carne de Videoclub: David Webb, Pablo Lopez y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.
Que lo disfrutéis.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/9134381_v2</guid><pubDate>Fr, 23 Oct 2015 02:51:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 54 - El Sargento de Hierro (1986)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-54-el-audios-mp3_rf_8957577_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-54-el-audios-mp3_rf_8957577_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Creo que si el Sargento Highway me hubiera pillado en las condiciones físicas y psíquicas que fui a grabar este programa me habría puesto a hacer flexiones hasta que se me olvidara el discurso final de Blade Runner, ya lo notareis en mi voz y en mis intervenciones, más propias de uno que se acaba de escapar de un after a 250 kms de casa (y por ahí van los tiros), que las del formal contertulio de siempre... Pero bueno eso ya lo contaremos en el libro de Carne de Videoclub dentro de veinte años...

Recuerdo cuando vi la primera vez este peliculón, y como olvidarla, cuantas palabrotas y frases chocantes aprendí aquella sobremesa en la primera cadena después de los dibujos de David el Gnomo... Y es que pese a los modelos bruscos y los pensamientos anticuados, Highway simbolizaba al tio duro que muchos de pequeños admirábamos frente a los hippies y gamberros del pelotón que tanto en el colegio como en casa nos habian dicho que eran los malos de la película.

De un modo un otro aquí tenéis para vuestro disfrute un nuevo episodio en el que David "Mariconeti" Webb, Isaac "pichafloja"Gomez, Vence "Profiláctico" junto con el aquí siempre escribiente Domingo "Ayatolá" Vinyl gozamos como autenticas nenas al hablar durante dos horas de esta joya llamada el Sargento de Hierro.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/8957577_v2</guid><pubDate>Tu, 13 Oct 2015 16:28:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 53.5 - Una infancia y juventud de cine]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-53-5-una-audios-mp3_rf_8796551_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-53-5-una-audios-mp3_rf_8796551_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Con motivo de "Albatoy  I Feria del Coleccionismo Juguete y papel" en Albacete nos desplazamos hasta las instalaciones del centro cultural Jose Saramago para durante casi dos horas recordar todas aquellas películas en las que los muñecos y juguetes tenían un papel protagonista y a su vez para maravillarnos con parte del merchandising que muchas de ellas generó.
En esta ocasión enviamos para tal fin a un grupo de tres Clicks de Famobil formado por: David Webb en el papel del Click Indio, Champi como el Click Vaquero y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl como el Click Buceador que se quedó mi primo.

Que lo disfrutéis.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/8796551_v2</guid><pubDate>Mo, 05 Oct 2015 14:58:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 53 - Contacto Sangriento (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-53-contacto-audios-mp3_rf_8641393_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-53-contacto-audios-mp3_rf_8641393_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Desde pequeño siempre me fliparon los kimonos y siempre quise que me apuntarán a Judo o a Taekwondo... pero en mi casa nunca hubo mucho dinerini por lo que me tuve que conformar con ser un "flipao" de las pelis de chinos, hostias y artes marciales.
Por eso el día que vi contacto sangriento me quede impactado por ese parecido tan acojonante con por lo que por otro lado era mi pasión de niño, los recreativos, los videojuegos arcade y como no podía ser de otro modo Street Fighter 2, y que venga Blanka a rascarme la espalda con sus garras si miento pero es que se parecía un montón. En mi cole el Kumite era algo conocido por todos, cosa que era por un lado raro ya que se suponía que era un torneo ultra secreto, y era tema de conversación con algunos de mis compis (como Jaime), que si que tenían la suerte de ser cinturón blanco-amarillo de Judo, y decían que entendían del tema. Como inciso que no tiene nada que ver pero que me apetece compartir decir que nunca olvidaré el nombre del profesor de Judo de mis colegas... Rosa... ¡el tío se llamaba Rosa!... TOCATE LOS COJONES, a este si lo mandaba yo a luchar con Chong Li.

En aquellos tiempos Van Damme paso de ser un total desconocido a soñar con dar tortazos enfundado en unas mallas y tener esa elasticidad brutal que yo envidiaba por que en gimnasia nunca llegaba a tocarme las puntas de los pies estirándome. También decir que en mi colegio todos practicábamos en Dim Mak, bueno realmente nos tirábamos el día partiendo lapiceros y ceras plastidecor como si de pilas de tablones o ladrillos se trataran... luego lo complicado es que te quitabas tu kimono imaginario, llegabas a casa y tenias que explicar que había pasado con tus flamantes lápices colores ¬¬

Como viene siendo habitual el resto de la información anécdotas y demás desvaríos los puedes encontrar en las dos horas y media de programa donde un plantel de luchadores legendarios integrado por: David Webb, Pablo Lopez, Isaac Gomez y Champi se reúnen frente al tatami para inflarse a hostias y moderando los combates el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.
Venga todos a practicar el Dim Mak que mañana hay cole.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/8641393_v2</guid><pubDate>Su, 27 Sep 2015 15:23:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 52.5 - Especial Soundtracks & Scores Vol.6]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-52-5-especial-audios-mp3_rf_8506818_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-52-5-especial-audios-mp3_rf_8506818_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un nuevo programa de dos horas donde David Webb y el aquí escribiente, que últimamente se le olvida presentarse en los programas, Domingo Dark Vinyl nos juntamos para compartir música, información cinéfila y filias y fobias alrededor de los micros un Domingo por la tarde de Septiembre.

Un conglomerado de temarraquers de bandas sonoras y scores que nos ponen a cien para terminar y comenzar una nueva semana con energía.

Que lo disfrutéis socios.
 VOLUMEN 6 (Soundtracks & Scores):

1. Bill Conti – Main Tittle (Masters del Universo)
2. Agent Provocateur – Red Tape (Chacal)
3. Grace Kennedy – Coming (The Apple)
4. Bunny and the Wolf Sisters – Big Bad Wolf (Teen Wolf)
5. Jay Chattaway  (Desaparecido en Combate)
6. Dj Pone & Drixxxe – Fighting Man (Transporter)
7. Channel X – Rave the Thythm (Instinto Básico)
8. Gob – Paint in Black (El Último Escalón)
9. Peter Dasent – Main Title (Braindead)
10. Naughty by Nature – O.P.P. (House Party 2)
11. Pretty Maids – Night Danger (Demons)
12. Fire Inc. – Nowhere Fast (Calles de Fuego)
13. Hanry Mancini – Opening and Closing Credits (Lifeforec: Fuerza Vital)
14. Sunna – Power Struggle (Hollow Man: El Hombre sin Sombra)
15. Mötley Crüe – Rock ‘N’ Roll Junkie (Las Aventuras de Ford Fairlane)
16. John Lurie – Stink (Como Conquistar Hollywood)
17. Rock Hard - Opening and Closing Credits (Babe Watch)
18. Randy Edelman - Cora (El Último Mohicano)
19. W.A.S.P. – Scream Until You Like It (Ghoulies 2)
20. The Oceans – Supersnooper (El Superpoderoso)]]></description><guid>https://www.ivoox.com/8506818_v2</guid><pubDate>Mo, 21 Sep 2015 16:09:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 52 - El Último Gran Héroe (1993)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-52-el-audios-mp3_rf_8167459_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-52-el-audios-mp3_rf_8167459_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Yo de pequeño tenía una entrada mágica que a mi me la dio Juan Tamariz, a él se la dio el cazafantasmas Tristranbreiker y este se la dio... bueno este realmente la encontró dentro de una caja de galletas TostaRica. Y bueno lo que se dice mágica... era plateada y llevaba purpurina... pero con ella vivi muchas aventuras... eh... que sí, que es trola. Ni entrada ni aventuras mágicas ni nada de nada... pero como hubiera molado... Jodido Danny Madigan que suerte tuvo.

Nunca he llegado a entender por que en la época esta película paso tan desapercibida y como además los comentarios hacia ella, incluso de mis compañeros del colegio, eran negativos, cuando yo que la había visto en Canal + en casi todos los pases la consideraba un peliculón de cinco estrellas. Tiros, chistes malos, archivillanos épicos, chicas guapas, magia, fantasía, más tiros, explosiones,  Schwarzenegger, musicón... ¿En que cojones pensaban los críticos esos de mierda y los mendrugos de mis amigos? 

Como la peli mola tanto hemos conseguido que vuelva hasta los estudios de Carne de Videoclub, y esta vez para quedarse, el señor Isaac Gómez y sus ingentes conocimientos rodeados de sus todopoderosos tacos, esos que Jack Slater jamás podría decir en pantalla. Junto a él, un equipo formado por: David Webb, Pablo Lopez, por segunda vez en formato físico Antonio Clemente aka el minicrítico y dirigido por el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.

Ya lo sabes dale al play por que no escuchar este podcast seria... UN GRAVE ERROR.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/8167459_v2</guid><pubDate>Tu, 08 Sep 2015 00:16:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 51 - Permanezca en Sintonía (1992)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-51-permanezca-audios-mp3_rf_7438157_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-51-permanezca-audios-mp3_rf_7438157_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[De pequeño en una de las veces que mi madre tuvo que ir al colegio para hablar con la profesora por que yo la había liado de alguna manera o no llevaba los deberes hechos recuerdo que ante la presión de ambas preguntando por que no estudiaba más y por que no era más aplicado tuve que acabar confesando que estaba "viciado con la tele"...
Ay la caja tonta, ese receptáculo que tan buenos momentos nos ha hecho pasar, que nos abría las ventanas a un mundo mágico del que innumerables historias prodigiosas nos mostraban como todo en la tele era posible.

En aquellos años 666 canales de pura diversión infernal hubieran sido una oferta irrechazable para cualquier usuario de los 2 a 6 canales disponibles como máximo (con la llegada de las cadenas privadas), sin duda yo también hubiera picado como Roy Knable. Dibujos, series, pelis, concursos, toda esa "cultura" que mamamos durante años y que en esta película se parodiaba de manera inmejorable. No se el número de veces que la he visto, pero tengo claro que es de las películas que no me cansa el volver a revisionar, ya que pasados veintitrés años los gags conservan la frescura del primer día.

Hoy no estoy muy inspirado por lo que os doy paso directamente a las dos horas y pico en las que hablamos tanto de Permanezca en sintonía como de un episodio de "Cuentos asombrosos" ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/7438157_v2</guid><pubDate>Su, 23 Aug 2015 18:17:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 49.5 - TOMAS FALSAS - Especial Monty Python]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-49-5-tomas-audios-mp3_rf_5319905_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-49-5-tomas-audios-mp3_rf_5319905_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Hacía muuuuuuuchos programas que no teníamos que ponernos a editar el programa por causas de fuerza mayor como podréis comprobar. 
Aquí tenéis las tomas falsas del episodio 49... que las disfrutéis... XD]]></description><guid>https://www.ivoox.com/5319905_v2</guid><pubDate>Su, 26 Jul 2015 21:34:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 50 - Los Inmortales (1986-2007)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-50-los-audios-mp3_rf_5314581_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-50-los-audios-mp3_rf_5314581_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Hablar sobre los Inmortales es referirse a una parte imborrable de la memoria de todos y cada uno de los que vivimos los 80. Jugar a ser Inmortales, utilizar escobas como espadas, hacer como si te estuviera dando un calambre por todo el cuerpo y hace como que levitas en el centro del patio del colegio, era algo totalmente cotidiano, al menos en mi infancia.
Connor McLeod, del clan de los Mcleod, solo puede quedar uno... es una coletilla que hasta a día de hoy hemos seguido utilizando gracias a una saga que ha tenido altibajos durante toda su historia, nada menos que 21 años... hasta el momento.

Repasar todo el material y adaptaciones de un concepto original como el que se trata en esta saga, comienza siendo... "nada me veo las tres primeras y fuera"... luego te picas y sigues con un "Bueno ya que estamos me veo las dos que me faltan y el anime que sacaron", y acabas con un "Joder a ver de donde pillo la serie de la tele que me apetece volver a verla... y aunque sea un truño también quiero echarle una ojeada a la de dibujos que iba del futuro... y a los cómics y si consigo la adaptación a libro... ¡¡¡me cago en la puta que había juego para Commodore 64, Atari jaguar y uno reciente de X-Box 360!!!".
Sin duda algo tiene esta saga con la que la adicción y el deseo de conocer más de la misma te lleva a niveles casi enfermizos que en algunos casos te obligan a bajar el rasero y decir el ya típico: "Bueno... la dos era mucho más mala..."

Y como va siendo habitual dado la duración de estos últimos capítulos, el resto en el contenido del podcast, yo, Domingo Dark Vinyl. me enfundo mi gabardina y mi katana a la espalda bien camuflada para ir al encuentro de tres Inmortales que me esperan alrededor de los micros para decidir quien será el último que quede con la cabeza sobre los hombros: David Webb, Blaya Balboa, Juan Pablo el Videoclubsero y como observador (de los que ven pero no intervienen) desde el sofá Roberto Creed.

Solo puede quedar uno... o dos si la otra esta buena... ¬¬]]></description><guid>https://www.ivoox.com/5314581_v2</guid><pubDate>Su, 26 Jul 2015 00:48:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 49 - Especial Monty Python]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-49-especial-audios-mp3_rf_4786026_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-49-especial-audios-mp3_rf_4786026_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Mi primer acercamiento al universo de los Monty Python me dejo con cara de tonto, ya que la visualización de Los caballeros de la mesa cuadrada sin más información que "esa es una peli de risa" no me hiciera suponer el espectáculo al que me iba  enfrentar a continuación durante el metraje de aquella cinta de VHS. Al terminar no nos lo podíamos creer, no sabíamos que había ocurrido exactamente por lo que tuvimos que volver a revisionarla, ahora si sabiendo a lo que nos enfrentábamos y preparados para degustar cada chorrada y tontuna que se acumulaba a lo largo de la duración de la cinta.

La siguiente en caer fue La Vida de Brian a través de Canal Plus y ya sabiendo quien eran estos tipos me trague el estreno y gran parte de las reposiciones alguna de ellas bajo las inquisitiva mirada de mi madre que en principio pensaba que de verdad era una película sobre la vida de Jesucristo... y curiosamente a ella también le gusto. Rápidamente en  mi circulo social rolero, ambas películas eran comentadas en multitud de situaciones y se hacia chascarrillo siempre que podíamos sacando a los Caballeros que dicen NI, al conejo asesino o al narizotas.

El sentido de la vida, la tercera de la filmografía y última de Monty Python de la que hablaremos, la descubrí en un maratón peliculero que organizaron en la Filmoteca de Albacete hace al menos 14 años y tengo que reconocer que en parte por que la pusieron la última (y era ya tarde) y por otro lado no me termina de convencer... me quede durmiendo como un tronco... Vista hace unos días para la grabación sigue sin convencerme, pero tranquilos que en este programa hay gente bastante más magnánima con ella, asi que será una de cal y otra de arena...

Sin más dilación os dejo con la grabación que en esta ocasión ha tenido que ser editada en gran medida ya que no vamos a ocultarlo (ya que os vais a dar buena cuenta...) íbamos más pedo que Alfredo... es lo que tiene el juntarse a echarse unas cerves antes de empezar a grabar... así que estáis avisados, luego no quiero llantos...
Pues ya sabéis preparaos para dos horas y media de divertimento un tanto desfasado por un grupo de caballeros formado por: Sir Toni "cocotero" Cebrián, Sir Juan Birrus magnificus, Sir David Almáciga Webb, Sir Pablo Blu ray Lopez  y el aquí escribiente Sir Domingo El casto Vinyl...
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4786026_v2</guid><pubDate>Tu, 14 Jul 2015 00:06:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 48.5 - Especial Soundtracks & Scores Vol.5 Tributo a James Horner]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-48-5-especial-audios-mp3_rf_4722366_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-48-5-especial-audios-mp3_rf_4722366_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Sin ser un fanático de la composición de este gran músico al repasar su discografía me doy cuenta de que siempre ha estado ahí conmigo pese a que muchos de los títulos para los que trabajo se me pasaron o simplemente no me interesaron y sin embargo, gran parte de su producción fue de una calidad apabullante.

James Horner nos dejo hace pocos días y como ocurre en este mundo en el que vivimos dejamos la huella de lo que hicimos y fuimos, y el entre muchas cosas que desconocemos de su historia, fue música.

Hoy como va siendo ya habitual nos juntamos David Webb un autentico fan del trabajo de esta, ahora ya, leyenda de la música de cine y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl para rendirle nuestro modesto tributo durante dos horas de conversación y recuerdos.
 
VOLUMEN 5 (Especial James Horner):
1. Star Trek II: La Ira de Khan
2. Krull
3. Cocoon
4. Aliens, El Regreso
5. El Nombre de la Rosa
6. Fievel y el Nuevo Mundo
7. Danko: Calor Rojo
8. En Busca del Año Encantado
9. Willow
10. Campo de Sueños
11. Sneakers (Los Fisgones)
12. Los Rebeldes del Swin
13. Leyendas de Pasión
14. Apollo 13
15. Braveheart
16. Titanic
17. El Hombre Bicentenario
18. La Tormenta Perfecta
19. Enemigo a las Puertas
20. Avatar
21. Ransom Rescate]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4722366_v2</guid><pubDate>Sa, 04 Jul 2015 22:24:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 48 - Rocketeer (1991)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-48-rocketeer-audios-mp3_rf_4671997_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-48-rocketeer-audios-mp3_rf_4671997_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Tengo que reconocer que hacia muuuuchos años que no me ponía a ver este clásico del cine de aventuras, esta no es la típica película que te encuentras al enchufar la tele un día cualquiera, ¿por que?, pues no tengo ni puñetera idea, pero parece que en cierto modo haya pasado bastante desapercibida para el común de los aficionados al cine de aventuras pese a que tenga una pequeña comunidad de fans acérrimos. Un película que nos acercaba el estereotipo de héroe de las novelas Pulp, donde maquinas voladoras, zeppelines y nazis se acercaban de manera magistral al ambiente mágico de las películas de Indiana Jones.

Carente de la fuerza necesaria en taquilla como para llegar a esa triología que estaba destinada a convertirse, Rocketeer nos hizo volver a imaginar como cualquiera podía convertirse en un héroe, y nos obligaba a pensar como seria eso de llevar una maquina voladora a la espalda y llegar de casa al colegio, y viceversa, en 2 minutos, y como conseguir escapar de los "quinquis" que intentaban mangarte la paga de la puerta de los recreativos...

Todo lo demás en las dos horas casi y media en las que disfrutamos como niños hablando de esta película que sin llegar a ser una obra maestra lleno de buenos momentos nuestra infancia.
Para ello un equipo de elementos sudando gasolina formado por: David Webb, Pablo López, Javi (Erebus), Juan Pablo "El Videoclubsero" y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl, se reúnen para comparar sus cohetes... y hablar de cosas de cine y todo eso que ya sabéis.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4671997_v2</guid><pubDate>Mo, 22 Jun 2015 15:00:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 47.5 - Especial Soundtracks & Scores Vol.4 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-47-5-especial-audios-mp3_rf_4615188_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-47-5-especial-audios-mp3_rf_4615188_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Esto ya empieza a cantar como el típico relleno de los podcasters que se quedan sin contenidos que ofrecer, pero que demonios la verdad es que nos lo pasamos de puta madre haciendo estos intervalos entre película y película. Además creo que a día de hoy la mitad del consumo de cerveza de la región de Albacete pasa por nuestros estudios y con tal de no hundir la economía local nos hemos vuelto a juntar David Webb y el aquí escribiente, Domingo Dark Vinyl, con una mezcolanza de canciones e instrumentales que de nuevo tratan de descubrir temas a la vez clásicos y que han pasado por regla general desapercibidos en su gran mayoría cuando eran autenticas joyas musicales.

Sin más dilación y enchufando nuestro 8 pistas aquí tenéis un nuevo episodio cargado de música para vuestros guateques Ye-yés, que sois unos Ye-yés.

 VOLUMEN 4 (Soundtracks & Scores):
1. Henry Mancini – Condorman (Condorman)
2. John Barry – On Her Majesty's Secret Service (James Bond)
3. The Spinners – Spaceballs (La Loca Historia de las Galaxias)
4. Vince Neil – You're Invited (But Your Friend Can't Come) (El Hombre de California)
5. Autograph – You Can't Hide from the Beast Inside (Noche de Miedo)
6. Michael Kamen – Training MacLeod (Los Inmortales)
7. Taylor Dayne – Original Sin (La Sombra)
8. Robert Folk – Toy Soldiers (Operación Soldados de Juguete)
9. John Carpenter – Christine
10. Living Colour – Sunshine of your Love (Mentiras Arriesgadas)
11. Jhonny Steele – Power of the Night (Critters)
12. Vital Signs - The Boys & the Girls Are Doing It (Las Alucinantes Aventuras de Bill & Ted)
13. John Carpenter & Jim Lang – In the Mouth of Darkness (En la Boca del Miedo)
14. Jeff Danna & Michael Danna – The Blood of Cu Chulainn (Los Elegidos)
15. Dolby’s Cube feat. Cherry Bomb – Hunger City (Howard el Pato)
16. Belouis Some – Imagination (El Secreto de los Fantasmas)
17. Ennio Morricone – The Strength of the Righteous (Los Intocables de Eliot Ness)
18. Hans Zimmer – Black Rain Suite (Black Rain)
19. (The Poonies)
20. Gerard McMann – Cry Little Sister (Jóvenes Ocultos)]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4615188_v2</guid><pubDate>Tu, 09 Jun 2015 15:56:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 47 - Robocop (1987)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-47-robocop-audios-mp3_rf_4580588_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-47-robocop-audios-mp3_rf_4580588_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un verano hace muchos, muchos años, allá por 1989 pasé las vacaciones de verano en Torrox (Málaga) en casa de mis tíos junto a mis hermanas y mi madre. Era el año en que Pascual había metido en las mentes dúctiles de la juventud aquel eslogan "Tal y cual, Leche Pascual", y el mismo año que pude ver junto a un montón de gente un ovni en el cielo en pleno centro de Málaga y que posteriormente salió en todas las noticias. Un verano que no olvidaré sobretodo, por que tras un intento frustrado de adoctrinamiento por parte de mi primo por que me gustarán los Beatles poniendo los dibujos de aquella psicodélica (y coñazo) "El submarino amarillo", pude ver un gran fragmento de Robocop, película que habían alquilado y que hasta que mi madre se dio cuenta de la cojonuda violencia que contenía pude disfrutar como un autentico sibarita de 8 años.

Al poco tiempo conseguí que dicha película llegara a mi casa en una de las visitas al videoclub sin que mi madre se percatara del hecho y así de una vez poderla ver de principio a fin. Y de ahí al fanatismo loco por todo lo que tuviera algo que ver con la peli, como todo niño de la época, fue algo normal. No se la pasta que me pude dejar, aunque con mi paga seria poca... pero cada vez que conseguía algo de dinero me las veía putas para decidir en que maquina me ponía y ante la indecisión Robocop siempre ganaba. Tiempo después y ya con la llegada de la segunda, pude jugar en casa de colegas a esa segunda parte para Nes que tantos buenos ratos nos hizo pasar.

Sangre, violencia, anuncios disparatados, robots, tetas... que más podíamos pedir... 
Yo reconozco que sigo disfrutando cada una de ellas, pese a los fallos que no son pocos de sus respectivas secuelas, y de la serie que a mi se me hizo super larga allá por los 90s aunque solo fuera una temporada, e incluso los dibujos... pero es que Robocop siempre mola.

Y sin más y frente a las 3 horazas que tenéis por delante dejo que paséis a lo que interesa, es decir, a escuchar a cuatro tios con articulaciones y prótesis robóticas que hacen chuiiiiiiii chun, chachachuuuuun chis y demás ruidos, en este caso: David Webb, Ángel Codón, Moli y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.  
Preparad el 3 en 1 que empezamos.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4580588_v2</guid><pubDate>Mo, 01 Jun 2015 21:50:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 46 - Todo En Un Día (1986)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-46-todo-audios-mp3_rf_4443162_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-46-todo-audios-mp3_rf_4443162_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Valiente hijo de puta el Ferris Buller...
Creo que es la reflexión que saqué tanto en los 80 como la pasada semana cuando me puse a revisionarla. Un peliculón con toda la magia del cine de John Hughes con uno de los protagonistas más "hostiables" de la historia. Si es que cae mejor su antagonista que este pijo, listillo, y consentido mequetrefe al que le sale bien cualquiera de las acciones con las que disfrutamos durante la película, por que pese a ser un gilipollas... es nuestro gilipollas y aunque queremos que le pillen, no queremos que sus compañeros de aventuras sufran las consecuencias por su culpa, por lo que le damos ese cuartelillo.

Pero todo no es odio alrededor de esta película, al contrario, es ciertamente una de las películas más redondas del cine de Hughes que nos atrapa en la dinámica de los sucesos que encauzan la historia en una espiral de hechos casi sobrenaturales donde solo falta que en algún momento del desfile, en mitad de la ciudad, alguien comience a repartir cubatas y combinados. Un ambiente mágico y onírico se entrecruza con situaciones típicamente "deux ex machina" convirtiendo cada minuto en una bacanal del "todo vale" por la diversión del espectador y por conseguir que Ferris lleve sus planes a buen fin.

El resto de comentarios y desvaríos los puedes encontrar en la grabación en la que este equipo de pillos formado por: David Webb, Ángel Codón, Sergius Maximus y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl se han saltado las clases para juntarse en la puerta de unos recreativos para grabar durante dos horas y media (si los gitanos que habitan por allí no les quitan el equipo) este alegato a otras de las películas que nos hizo pensar que siempre en el mundo hay un cabrón con suerte... aunque no sea uno mismo...
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4443162_v2</guid><pubDate>Mo, 04 May 2015 15:14:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 45 - Ghost In The Shell (1995)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-45-ghost-audios-mp3_rf_4414739_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-45-ghost-audios-mp3_rf_4414739_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Canal plus fue un reducto de la cultura asiática para muchos de los afortunados que de un modo u otro podíamos acceder hasta sus emisiones en cerrado (yo en mi caso a través del decodificador de un vecino que lo puso comunitario... gracias por descubrirme las noches más X ¬¬) y de este modo pudimos descubrir grandes obras de la animación japonesa que no llegaban a todos los videoclubs (al menos a los de Albacete) como "Roujin Z", "Appleseed", "Akira" o la aquí tratada "Ghost in the shell" en una de sus míticas noches del dedicadas al anime.

Una película que nos dejo a muchos con el culo torcido al presentarnos un universo oscuro, serio y un mucho más adulto de lo habitualmente ofrecido por el resto del anime que nos llegaba tipo "Ranma 1/2" o "Chicho Terremoto". Yo recuerdo que me fascinó y aún la tengo grabada en Vhs junto a Appleseed, aunque tras la reciente visualización junto con el resto del material de animación de la saga se ha quedado en una posición bastante delicada, ya que ahora con más años se le pueden achacar bastantes fallos que la alejan del titulo de obra maestra que durante años le había otorgado.

La mayor Motoko Kusanagi (si aún no la conoces te aseguro que conquistará en Stand alone complex) es el personaje principal de mangas, series y Ovas y junto a ella a través de la historia de la Sección 9 descubriremos un futuro en el que la tecnología aporta tantas ventajas como inconvenientes y como por mucho futuro que sea en la instituciones publicas hay el mismo (o más) nivel de sinvergonzonería que lo que vemos a diario en las noticias.

Y sin más alojados en la dieciseisava edición del salón Albanime un equipo de ciborgs con los diferentes miembros hiperdesarrollados ¬¬  formado por: David Webb, Chechu, Miguel Skywalker, Javillo y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl, nos reunimos en un capitulo bastante más corto de lo solemos estar acostumbrados para debatir sobre si el espíritu de la mayor Kusanagi pesa más o menos que una bolsa de patatas de Matutano.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4414739_v2</guid><pubDate>Mo, 27 Apr 2015 21:09:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 44 - La Mosca (1986)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-44-la-audios-mp3_rf_4379310_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-44-la-audios-mp3_rf_4379310_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Mal rollo... muy mal rollo... por la pata abajo me iba yo cada vez que veía el cartel e imágenes sobre esta película, solo podía pensar lo valientes que eran los que si la habían visto, y es que pese a que a mi me fliparan las pelis de miedo, esta me causaba un autentico pavor y en cierto modo rechazo.
Cuanto me hubiera gustado que en algún momento hubiera sacado antes los redaños suficientes para plantarme frente a este clásico del cine de terror. Estoy pensando en construir una maquina del tiempo para poder recomendarme a mi mismo que la vea, quien sabe como hubiera cambiado la historia...ehhhh, sí, creo que tengo que dejar de ver el ministerio del tiempo ¬¬

Ese ambiente raruno tan habitual en otras historias de la filmografía de Cronenberg vuelve a repetirse de manera renovada utilizando como base la historia original del relato de George Langelaan. Esa obsesión con la modificación genética y con encontrar el siguiente escalón en la evolución humana es el perfecto caldo de cultivo para mostrarnos una historia cargada de momentos en los que el asco y la repulsión se pasean como Pedro por su casa atrapándonos en una espiral de Aghhhs y Urggghs con los que gozamos a la par que nos removemos incomodos en nuestros sillones.

Y dado que yo vi la película una semana antes de grabar el programa no me veo en situación de seguir alargando el texto, por lo que armados con un bote de Baygon del gordo y varios matamoscas un equipo de medio hombres, medio latas de cerveza formado por: David Webb, Pablo Lopez, Victor Cronenberg y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl, se reúnen frente a los micros para durante dos horas hablar muy bien de la primera parte y regular de la segunda... estáis avisados... y si no os gusta, no os mosqueéis ¬¬]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4379310_v2</guid><pubDate>Mo, 20 Apr 2015 15:02:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 43.5 - Especial Soundtracks & Scores Vol.3 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-43-5-especial-audios-mp3_rf_4359970_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-43-5-especial-audios-mp3_rf_4359970_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Seguimos dando rienda suelta a nuestros recuerdos sonoros en este nuevo volumen en el que David Webb y yo mismo, Domingo Dark Vinyl, nos descubrimos mutuamente temazos de las diferentes películas y bandas sonoras que nos flipaban y que aún siguen consiguiendo ponernos los pelos de punta. Todo esto aderezado con la charla distendida y los desvarios frecuentes que nos caracterizan.

Ya sabes rebobina el Walkman y dale al play.

 VOLUMEN 3 (Soundtracks):
1. Shaggy feat. Ken Boothe – The Train is Coming (Asaltao al Tren del Dinero)
2. God Lives Undertaker – No More Love (Johnny Mnemonic)
3. Billy Ocean – When the Going Gets Tough, the Tough Get Going (La Joya del Nilo)
4. Q Lazzarus – Goodbye Horses (El Silencio de los Corderos)
5. Tommy Shaw – What If (Remo, Desarmado y Peligros)
6. Andrés Pajares – Makinavaja (Makinavaja, El Último Choriso)
7. God Live Underwater – Fame (15 Minutos)
8. Sting – Demolition Man (Demolition Man)
9. Shirley & Lee – Let the Good Times Roll (Cuenta Conmigo)
10. Ratt – Nobodoy Rides For Free (Le Llaman Bodhi)
11. Patsy Cline – Crazy (Doc Holywood)
12. The Ides Of March – Vehicle (Encerrado)
13. Lesley Gore – It's My Party (Este Chico es un Demonio)
14. Bruce Willis & Danny Aiello - Swinging on a Star (El Gran Halcón)
15. Steve McClintock – The Edge of a Dream (Space Mutiny)
16. David Bowie – Something in the Air (American Psycho)
17. The Tube - My Science Project (Mi Proyecto Científico)
18. NIN – Dead Souls (El Cuervo)
19. James House – Flesh on Fire (TeenWolf)
20. INXS – Don't Lose Your Head (Face/Off)
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4359970_v2</guid><pubDate>Th, 16 Apr 2015 01:37:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 43 - RAMBO 'La Saga']]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-43-rambo-audios-mp3_rf_4288382_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-43-rambo-audios-mp3_rf_4288382_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No se si en el futuro algún creativo del cine podrá conseguir crear un icono como lo es John Rambo, si excluimos a Jason Bourne y a Frank Martin desde el final de los 90 carecemos de nuevos referentes de los que daban hostias a manos llenas e impartían justicia, en muchos casos venganza, con tanta clase como rabia y todo ello bañado con las características frases lapidarias.

Jugar a Rambo era algo habitual sin haber ni tan siquiera visto las películas, y una vez vistas... imagina. Todos queríamos tener nuestro machete y nuestro arco y correr por mitad del campo como alma que lleva el diablo.  Más de 30 años después el sentimiento es el mismo, sobretodo tras la aparición de la cuarta parte en la que Stallone se reencontraba con uno de sus personajes icónicos y nosotros a su vez con el tras una época en la que le perdimos la pista por la mala elección de papeles y películas. Ahora solo nos queda esperar esa recién anunciada "Last Blood" en la que se dará punto y final a una de las sagas de nuestras vidas.

Tenemos por delante tres horas de programa en los que gozamos hablando y desvariando con la saga junto con cuatro audiocorreos, acogidos en el emplazamiento mágico del "Café de Ficciones" en Murcia, una cafetería videoclub en la que nos sentimos como en casa arropados por varios oyentes que se desplazaron hasta allí para compartir con nosotros la tarde en torno a un comando de compañeros formado en esta ocasión por: David Webb, Juanjo, Blaya Balboa , Pedro y el aquí siempre escribiente, ejerciendo de coronel, Domingo Dark Vinyl.

Pd: Gracias a "El Videoclubsero" por las ilustraciones que ha realizado para nosotros en exclusiva :)]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4288382_v2</guid><pubDate>Tu, 31 Mar 2015 14:27:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 42 - Curso 1984 & Curso 1999]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-42-curso-audios-mp3_rf_4199468_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-42-curso-audios-mp3_rf_4199468_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Hay películas que se quedan grabadas a fuego en el subconsciente por su fotografía, otras por un protagonista carismático, otras por ser durante su metraje una explosión de efectos especiales, y hay otras que simplemente se alojan en nuestra vida por su banda sonora, y ese fue mi primer acercamiento a esta saga, ya que solamente viendo los últimos quince minutos de Curso de 1999 quede cautivado por ese ambiente 100% Cyberpunk y por la música con la que cerraba la cinta, obra de Midge Ure más conocido por su participación en la banda Ultravox.

Pasarían algunos años hasta que por fin pude dar con la película íntegramente y muchos más hasta que vi la primera parte, Curso de 1984, que en principio me dejo un tanto desilusionado al no encontrar Terminators y averiguar que el malo era un alumno que a cada minuto que pasaba de la película más ganas me daban de darle dos hostias bien dadas... Sinceramente esta solamente la disfrute años después cuando sabiendo no era una alegoría post-apocalíptica le di otra oportunidad y entonces fue cuando gocé cada una de las muertes cada vez más truculentas...

La tercera y última parte se me había escapado a mi conocimiento hasta hace bien pocos años, y al leer las criticas a las mismas no se me ocurrió verla hasta que decidimos juntarnos para hablar de la saga... y solo puede compararse la sensación de lo que sentí al verla metiendo los testículos en un cajón y cerrando este repetidamente hasta que se te canse la mano... ya te puedes imaginar el nivel de obra maestra con la que me encontré... yo que a Sasha Mitchell lo admiraba tanto de la serie "Step by Step" de una me mostró como su interpretación estaba solo al nivel de "El malaguita" (véase Torrente, el brazo tonto de la ley o "Karate a muerte en Torremolinos" para más info)...

Y el resto como siempre en formato sonoro, ya que una vez más nos reunimos el equipo de Carne de Videoclub formado en esta ocasión por David Webb, Ángel Codón, Vence Sanchez, Pablo Lopez y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl, para durante casi tres horas regocijarnos de todo lo bueno y malo de esta saga un tanto desconocida para el gran público.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4199468_v2</guid><pubDate>We, 11 Mar 2015 16:09:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 41.5 - Especial Soundtracks & Scores Vol.2 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-41-5-especial-audios-mp3_rf_4158800_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-41-5-especial-audios-mp3_rf_4158800_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Aquí tenemos el segundo episodio dedicados íntegramente a la música de cine. En esta ocasión nos metemos en terrenos instrumentales durante casi dos horas de duración en amor y compañía David Webb y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.
Recuerdos, paranoias varias, las últimas películas que hemos visto y demás divagaciones en este nuevo episodio intermedio... estas avisad@.

 VOLUMEN 2 (Scores):
1. Harold Faltermeyer – Tango y Cash
2. Tangerine Dream – Catch me if you Can
3. Carter Burwell – Conspiración
4. Fred Myrow & Malcom Seagrave – Phantasma II
5. Alan Silvestri – Delta Force
6. Ennio Morricone – Kill Bill vol.2
7. John Debney – Michael Jordan to the Max
8. Giorgio Moroder – El Expreso de Medianoche
9. Hans Zimmer – Llamaradas
10. Mark Knopfler – La Princesa Prometida
11. Jerry Goldsmith – Exploradores
12. Barry de Vorzon – The Warriors
13. Peter Best – Cocodrilo Dundee
14. Ennio Morricone – El Profesional
15. Michael Colombier – El Chico de Oro
16. Danny Elfman – Eduardo Manostijeras
17. David Arnold – Hot Fuzz
18. Malcom Arnold – El Puente sobre el Río Kwai
19. Mark Mancina – Speed
20. Henry Mancini – La Pantera Rosa
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4158800_v2</guid><pubDate>Tu, 03 Mar 2015 14:51:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 41 - Phenomena Experience y los Oscars]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-41-phenomena-audios-mp3_rf_4124423_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-41-phenomena-audios-mp3_rf_4124423_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Cuando pensabas que los cines con encanto eran cosa del pasado, cuando creías que era normal que te trataran como a un número más en las cuentas de los multicines, cuando estabas convencido de que ir al cine había perdido su magia... aparece Phenomena Experience delante de nuestros ojos como un puñetazo a toda esa oscura realidad. Tal fue el impacto al abrir las puertas que daban al Hall exterior que pensé que no es que hubiéramos viajado al pasado, sino que por alguna extraña brujería habíamos cruzado a una dimensión donde el ritual de ir al cine era aún apreciado tanto por exhibidor como por el deseperanzado espectador. Todavía sigo impactado por el ambiente acogedor, por el olor a palomitas, por esa luz tenue que invitaba a bajar la voz y respetar lo que estaba teniendo lugar en la sala de cine.

Durante cada uno de los minutos que pasamos entre aquellas paredes mil recuerdos de cada visita a aquellos cines con corazón y personalidad pasaban por mi cabeza haciendome creer que solo es cuestión de que por un momento recuperemos la pasión por cada fotograma que es proyectado nos hará viajar a mundos mágicos y que aquellos encargados de acercarnos esa ensoñación vuelvan a ver algo más que gráficas y números en cada estreno.

Un viaje que ha sido un encuentro con amigos y compañeros que a lo largo de todos estos podcast estaban ahí apoyando desde sus diferentes plataformas a esta ilusión en formato grabado. Marga del "Rincón de los Trastos", Antonio Clemente Aka El minicrítico, Jordi de "Dame Post y dime friki" Eva y Nuria nuestras embajadoras en Sitges y Miky y Nacho Cerda de Phenomena. Con esta premisa era inevitable que nos sintiéramos como en casa y que divagáramos sobre todo aquello que nos apasiona, cine, pelis, videoclubs y recuerdos. Y sí, así por encima hablamos de los Oscars en los 80s y 90s y de mil y una pasiones cinéfilas a lo largo de casi tres horas un equipo formado por todos los anteriormente nombrados más David Webb, y Ángel Codón en formato enlatado y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4124423_v2</guid><pubDate>Mo, 23 Feb 2015 23:18:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 40 - Videojuegos, Arcades y Ordenadores en el Cine (y Viceversa)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-40-videojuegos-audios-mp3_rf_4065620_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-40-videojuegos-audios-mp3_rf_4065620_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Por regla general siempre se es muy crítico con los títulos relacionados con los videojuegos llevados al cine y de igual manera de las películas llevadas al sistema binario en los 80 y 90, pero si somos realistas bastante bien lo hicieron viendo los argumentos de los juegos de la época y a su vez el nivel y posibilidades informáticas que se tenían en aquello días.

Yo por regla general soy bastante permisivo en cuanto a la calidad de estas películas y tengo que reconocer que disfrute como un niño (que lo era) con la adaptación de Mortal Kombat, con la de Super Mario Bros y con Street Fighter The movie.... bueno con esta última no...

Y reunido de manera horizontal en la segunda edición del la Feria del videojuego retro de Albacete, Retroalba (mil gracias a Rafa Dieguez por contar con nosotros e invitarnos), un equipo de seres pixelados formado por David Webb, Ángel Codón, Frank-F, Juanjo y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl navegamos durante algo más de una hora alrededor de todo aquellos títulos relacionado con este complicado género de videojuegos en el cine.

Pd: Tenemos que agradecer de manera especial a Frank-F su labor en la limpieza del audio que se grabó saturado y que sin él lo hubiéramos tenido que desechar.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4065620_v2</guid><pubDate>Tu, 10 Feb 2015 22:52:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub & Antonio Runa de LODE - Episodio 39 - León: El profesional (1994)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-antonio-runa-lode-audios-mp3_rf_4034254_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-antonio-runa-lode-audios-mp3_rf_4034254_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Muchas veces pienso que hubiera sido de nosotros sin todas estas películas que cincelaron nuestro carácter y gusto audiovisual.
León me pillo con unos 17 o 18 años, no lo recuerdo bien, ya que yo acabé teniendo que esperar hasta que por fin la programaron en televisión y calculo que andaría por el año 98-99... el tema es que tras ver la película me quedo un profundo sentimiento de pena. Si, no se si era la primera vez que empatizaba con un antihéroe en el cine, pero no podía creer como terminaba la película pese al subidón implícito en su resolución. León quedo en mi recuerdo como algo intimo, un tanto sórdido por aquella relación que mostraba con Mathilda (aunque yo no la viera tan prohibida en aquellos años) y como la presentación de un héroe de acción como el que hasta entonces jamás había conocido.

 Un asesino a sueldo que recordaba "a lo serio" y de lejos, a Luppin III que veía siempre que podía en Tele 5, y a los Ninjas que llegaban hasta mi retina en multitud de pelis chungas de la época por su caracter super sigiloso al inicio de la película. Aunque visto con la perspectiva del tiempo poco se parecía a aquellos símiles. Y sin embargo molaba cantidad.

 Y si yo también me sentí atraído hacia esa Mathilda (que luego veríamos en cierto modo reflejada en el personaje de Hit Girl en Kick ass) tan valiente, adelantada a su edad, manipuladora y a la vez inocente de quien no tiene más remedio que adaptarse a la vida que le ha tocado vivir.

Armados hasta los piños y con varios litros de leche "de cebada" nos reunimos alrededor de los micros de Carne de Videoclub un equipo de "pofesionales" formado por un hombre recién llegado de la órbita del planeta de los Ewoks, amante del Western y del cine de Samurais apodado Antonio Runa junto a David Webb, Ángel Codon y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4034254_v2</guid><pubDate>Tu, 03 Feb 2015 21:04:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub & Paco Fox - Episodio 38 - Tron (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-paco-fox-episodio-audios-mp3_rf_4006784_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-paco-fox-episodio-audios-mp3_rf_4006784_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Como todo niño de los 80 recuerdo haber visto Tron con esa sensación de como mola esta peli: con sus discos de luz, con sus motos de luz, con su manantial lleno de luz y con luces brillantes a diestro y siniestro y a la vez con rostro compungido pensar.... ¿¿pero de cojones va esto??
Y así fue durante al menos una década hasta que la volví a ver con algo más de cabeza y por fin pude disfrutar en su plenitud de esta joya fusión de la última tecnología audiovisual de la época, unos diseños que aún nos resultan futuristas y esa extraña música de Wendy Carlos que nos imbuía en ese mundo digital.

Una película que nuevamente nos hacia imaginar mundos fantásticos donde casi todo era posible y además al estilo de los "Diminutos" estaba en nuestra propia casa... bueno en la mía no que no tuve pc hasta el 2001... pero eso es otra historia. El tema es que pocas películas de aquellos años presentaban escenarios tan extraños y atractivos que con el paso del tiempo no han perdido su magia inicial y aún hoy nos sorprendemos confabulando sobre como demonios conseguían en aquellos años hacer esas maravillas.

Armados con nuestros discos de datos nos introducimos en este nuevo episodio de manera digital ultra molona usando un rayo laser comprado en los chinos un equipo formado por uno de los cinéfilos más versados del planeta Tierra, un cachondo mental difusor de sustantivos tales como nabo y frenillo, el alma mater del blog http://vicisitudysordidez.blogspot.com, el paladín de Videofobia y Cinebasura, rebelde programador de contenidos de Canal Plus Extra y el que menos cerveza a bebido en uno de nuestros podcast, Paco Fox junto a David Webb, Ángel Codón y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/4006784_v2</guid><pubDate>Tu, 27 Jan 2015 21:29:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 37.5 - Especial Soundtracks Vol.1 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-37-5-especial-audios-mp3_rf_3980388_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-37-5-especial-audios-mp3_rf_3980388_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Pues aquí comienza un nuevo formato dentro de los habituales episodios de Carne de Videoclub en los que la música tendrá un lugar predominante y lo aprovecharemos para rellenar los intervalos entre episodio y episodio.
David Webb y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl nos hemos juntado en los estudios centrales del podcast armados con 10 temarracos cada uno de esos que nos ponían la piel de pollo en los 80 y 90, tirando de una selección personal alejada de las típicas recopilaciones de cine de la época. 
Casi dos horas de buenrollo y musicón de cine.
 
 VOLUMEN 1 (Soundtracks):
1. Ratt – Body Talk (El Chico de Oro)
2. Robert Tepper – Angel of the City (Cobra)
3. Night Ranger – This Boy Needs to Rock (Exploradores)
4. Lion – Never Surrender (El Aparecido)
5. Sigue Sigue Sputnik – Love Missile F1-11 (Todo en un Día)
6. Roxette – Almost Unreal (Super Mario Bros)
7. Extreme – Play With Me (Las Alucinantes Aventuras de Bill & Ted)
8. Tahee Cain and the Tryanglz – Photoplay (Terminator)
9. Jimi Jameson – Ever Since the World Began (Encerrado)
10. Midge Ure – Come the Day (Curso1999)
11. Oingo Boingo – Weird Science (La Mujer Explosiva)
12. Oliver Onions – Dune Buggy (Y Si No... Nos Enfadamos)
13. Stan Bush – Fight to Survive (Contacto Sangriento)
14. Giorgio Moroder – The Duel (Elecrtic Dreams)
15. Sammy Hagar – Winner Takes It All (Yo, El Halcón)
16. Guns N'Roses – You Could Be Mine (Terminator 2)
17. John Parr – Restless Heart (Perseguido)
18. Rockers Revenge – Battle Cry (Beat Street)
19. Yello – Oh Yeah (El Secreto de mi Éxito/Todo en un Día...)
20. Parchís – Fin de Curso (La Guerra de los Niños)]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3980388_v2</guid><pubDate>We, 21 Jan 2015 15:40:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 37 - El último Boyscout (1991)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-37-el-audios-mp3_rf_3923205_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-37-el-audios-mp3_rf_3923205_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[De sorpresa hemos grabado este programa cuando el final del año se nos echaba encima y por otra parte posponíamos la grabación de otros dos que teníamos programados y que pronto llegarán.
Casi de este modo este clásico de cine de acción llegó a mi vida, como un un bello copo de de nieve perdido en una tormenta de navidad que se posa suavemente en la naricilla de un reno... joder como me afecta ver en estos días Eduardo Manostijeras en estas fechas... Pues eso que llego como un puñetazo de chistes chulescos, tacos por doquier, una pequeña dosis de tetas y culos y un barreño de lleno de testosterona para todos los públicos, así si.

El final de los ochenta y principio de los noventa tal vez se caracterizara por una aglomeración de películas repletas de este ambiente un tanto sórdido y decadente que plasmaba al antihéroe como el reflejo de una sociedad que no sabia muy bien a donde iba, reconocía las adicciones y pasiones mundanas de la élite de la sociedad y que pensaba que lo peor estaba por llegar... joder parecían Rappel.

En comuna navideña nos hemos juntado para degustar de nuevo de este peliculón mientras como es habitual divagamos sobre tebeos, otras pelis, juegos de ordenador, juegos de mesa viejunos y demás filias y obsesiones. Así que ya sabes aquí tenéis casi dos horas de Carne de Videoclub amenizadas por un equipo integrado por David Webb, Ángel Codón, Pablo López y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3923205_v2</guid><pubDate>We, 07 Jan 2015 14:54:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 36 - El día de la Bestia (1995)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-36-el-audios-mp3_rf_3839087_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-36-el-audios-mp3_rf_3839087_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un aire de misterio, de estar haciendo algo prohibido, de quebrantar todas las normas establecida sentimos y hermana Mayte y yo cuando de "estrangis"fuimos a alquilar una fría noche de invierno "El día de la Bestia" al videoclub... Habíamos oído hablar de ella, pero en nuestro subconsciente esperábamos una película de terror, con ese toque satánico que toda la imaginería alrededor a ella prometía... Imaginad la cara de gilipollas que se nos quedo cuando según transcurrían los minutos, pese al aura de maldad que despedía la película, lo único de lo que teníamos ganas es de reír. 
El resto fue convertirnos directamente en fervientes admiradores de esta película. Yo seguí viendo más películas bizarras y mi hermana alquiló "Ameli" y se le jodió el gusto ¬¬
 
Un plantel de actores, muchos de ellos criados en los circuitos de cortos, dotaban de realismo y credibilidad a esta historia que pese a que tiene sus incongruencias funcionaba como un cañón en la pantalla. Humor negro a raudales y la correcta proporción de violencia, intriga, critica social y satanismo cocido a fuego lento aderezado por lo que dicen las malas lenguas del ambiente extraído de la novela "La Luz" del fallecido Tomas Cuevas Arroyo dan lugar al que posiblemente sea el mejor producto hasta la fecha de Comedia Sátanica y sin lugar a dudas una de las mejores películas españolas de los últimos 30 años. 

 Y el resto en las algo más de dos horas y media de metraje de este podcast grabado por la "Logia Satánica del Vhs y la cinta Beta del revés", que son en esta ocasión: David Webb, Ángel Codón, Pablo Lopez, Jaime Sanchez, Silvia "La perra verde" y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3839087_v2</guid><pubDate>We, 10 Dec 2014 15:16:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub & Sinopsis de Cine - Episodio 35 - Especial Spoof Movies]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-sinopsis-cine-audios-mp3_rf_3750469_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-sinopsis-cine-audios-mp3_rf_3750469_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La base de este podcast es el ensalzar todas esas películas que nos aportan o nos aportaron algo en nuestra vida y que de un modo u otro se convirtieron en parte de nuestro vocabulario, lista de obsesiones o simplemente recurso inagotable de coletillas y frases míticas. Sin duda buena parte de todo aquello queda sintetizada en un conglomerado formado por todas estas películas "de risa" que tanto en nuestra infancia como en la adolescencia fuimos descubriendo y nos aportaron tardes y noches de risas de las que luego te duele la barriga y visitas obligadas al videoclub a por sus sucesivas y esperadas secuelas.

Unas películas que con multitud de chistes con alto contenido sexual divertía tanto a niños como a padres y disfrutada en familia por la inteligente manera de tratar los temas y dar siempre una visión limpia carente de maldad. Era una época en la que lo políticamente correcto no estaba tocando los cojones a cada momento y aún no existía un trillón de asociaciones dispuestas a censurar cada fotograma del film por hacer mofa de etnias, géneros, religiones o clases sociales, simplemente había humor, mucho y del bueno.
 
Todas ellas pasaron por las conversaciones habituales con mi amiguete de la infancia Angel Redondo, con el que iba y venia del colegio, y nos las sabíamos de memoria. Sin duda la joya de la corona para nosotros era Frank Drebin y sus "agárralo como puedas" y es que si dejamos a un lado a Maxel Smart no creo que encontremos a otro agente de la seguridad del estado más patoso e irreverente que él y las continuas situaciones imposibles a las que se le sometían. Una pena que el último film de la carrera de Leslie Nielsen fuera el cameo en "Spanish Movie" esa flojísima imitación de todas estas joyas de género Spoof.

El resto en las tres horas que tienes por delante de grabación en la que acompañados de Ángel Sanchidrian de la pagina Sinopsis de Cine, autor del libro del mismo nombre, y su fiel sidekick Guille
nos reunimos el equipo de Carne de Videoclub en esta ocasión formado por Ángel (nº2) Codón, David Webb, Isaac Gomez en labores de fotografía y videograbación (por lo que ni se le oye) y el siempre aquí escribiente Domingo Dark Vinyl. ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3750469_v2</guid><pubDate>Tu, 18 Nov 2014 15:30:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 34 - Águila de acero (1986)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-34-aguila-audios-mp3_rf_3669271_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-34-aguila-audios-mp3_rf_3669271_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Yo de pequeño quería ser piloto de aviones ya que mi abuelo era mecánico de aviones de combate, pero claro como uno esta más ciego que un perro por el culo... me tuve que quitar rápida la idea de la cabeza. Imaginaos ahora lo que me jodía cuando veía a otros chavales montar en avión... ¡¡¡odio eterno!!!. Y sin embargo la retahíla de películas enfocadas a la aviación me molaban un montón, ya fuera el Trueno Azul, Top Gun o Águila de Acero.

 Esta era de ese tipo de pelis que te hacían sentir mayor y que tus actos podían tener su consecuencias en la sociedad pese a que tuvieras 12 años (edad a la que la vi más o menos) y nunca hubiera conseguido hacer volar nada más intrincado que aviones de papel con alerones. Esta y otras tantas de la época sin llegar al limite del ridículo exponía el potencial escondido en todos los niños que con los ojos como platos animábamos al prota con su walkman de ultima generación.

 Una película que cumplía todos los argumentos típicos de las películas de adolescentes de la época durante un metraje abultado y que sin embargo no se hacia nada largo y conseguía solo que desearas más... claro que luego llego la segunda parte y nos arrepentimos de ello...

El resto como siempre contenido durante las dos horas de podcast en el que la tripulación del vuelo Carne de Videoclub estará formada por: Ángel Codón, David Webb, nuestra invitada de lujo Silvia "la perra verde" de la página de cine El Gabinete del Dr. Somier y el aquí siempre escribiente Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3669271_v2</guid><pubDate>We, 29 Oct 2014 14:53:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub & Sergio Fernandez El Monaguillo - Episodio 33 - Posesión Infernal (1981)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-sergio-fernandez-el-monaguillo-audios-mp3_rf_3628557_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-sergio-fernandez-el-monaguillo-audios-mp3_rf_3628557_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA["¡¡¡Tio, Tio, Tioooooo!!! ¡¡Que hay una película de Warhammer en el cineeeeee!!!"
No recuerdo el pecador, pero si el pecado de descubrirme esta saga a grito "pelao" en el 93, un compañero de clase en el patio del colegio. Y es que por aquel entonces en mi cole estábamos metidos de lleno en el universo de las miniaturas y de los wargames, y claro que algo con tal semejanza fuera al cine hacia que nuestras hormonas aún durmientes para temas de chicas... estuvieran como locas con respecto a todo lo que pudiera tener esqueletos, vampiros y cualquier "mostruo" fantástico (lo más cachondo es que algunos seguimos igual...)

Como ocurría en aquellos años mi descubrimiento de las películas fue a la inversa: El Ejercito de las tinieblas, terroríficamente muertos y para finalizar Posesión Infernal y de esta manera descubrí como un bravucón Ash se convertía progresivamente en un acojonable Ashley, y a su vez de no parar de reír en cada escena de la 3a parte a convertirse el ambiente en una pura película de terror que si te pilla que la estas viendo en la cabaña rústica, de la que farda tanto tu tío, en plena sierra por la noche no te hace ni puta gracia...

Se que cuando escuchéis este programa no asaltareis como hienas por que nos hemos dejado un amplísimo porcentaje de cosas en el tintero: juegos, la banda sonora, el musical, etc, etc... y es que a lo tonto a lo tonto se nos echo el tiempo que teníamos proyectado de grabación encima y llegamos hasta donde pudimos... y que leches si queréis una disertación similar a la de un master de Cambrigde en Evil Dead ya hay otros programas en la podcasfera :D
Así que ya sabiendo lo que te espera, prepárate para disfrutar de dos horas en la compañía de un equipo de excursionistas descuidaos formado por Ángel Codón, David Webb, Isaac Gomez, Sergio Fernandez"El Monaguillo como invitado de honor y un servidor Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3628557_v2</guid><pubDate>Mo, 20 Oct 2014 16:35:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 32 - El vuelo del navegante (1986)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-32-el-audios-mp3_rf_3589015_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-32-el-audios-mp3_rf_3589015_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Aún hoy cuando voy por el bosque miro al cielo y pienso en Max... y en su promesa de que algún día nos volveríamos a ver, sobretodo por que le deje una cinta de 90 de la Spook Factory y el cabrón se la llevo en la nave...
El vuelo del navegante es la primera de las películas que recuerdo donde el misterio, la fantasía y la ciencia ficción se unían en un cocktail infalible que nos obligaba a permanecer sentados frene al televisor, para regocijo de mis padres, y con la que fantasea de que pudiera ser verdad. Y es que pese a lo fantástico de la película en aquella época no era raro escuchar en los corrillos de leyendas urbanas del colegio historias parecidas que le habían ocurrido al primo de un amigo que siempre vivía fuera...

 Una fantástica aventura que nos hacia soñar y temer que eso nos pudiera pasar a nosotros y daba un giro peculiar al concepto de extraterreste amistoso hasta entonces visto... ya que Max era un bicho mecánico... o pensando ahora con perspectiva lo mismo era el Tom Tom de la nave... quien sabe.
La cosa es que en ese habitáculo todo era posible y hasta un niño como nosotros podía manejar esa nave tan molona, siempre me imaginaba a mi mismo llegando al colegio montado en ella para sorpresa de mis compañeros y de las niñas que me molaban de mi clase.

Solo deseo que ese remake que ha sonado en varias ocasiones por los despachos de Hollywood no llegue a buen puerto y podamos seguir teniendo en nuestras estanterías esta obra maestra del cine fantástico como un obra no pervertida.
Y sin más dilación un equipo formado por David Webb, Pablo Lopez, Juan Sanchez y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl nos subimos a la nave para surcar es espacio y el tiempo en algo menos de hora y media.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3589015_v2</guid><pubDate>Th, 09 Oct 2014 16:33:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 31 - Commando (1985)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-31-commando-audios-mp3_rf_3491441_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-31-commando-audios-mp3_rf_3491441_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡¡Advertencia este podcast es de los más hemos flipado y más hemos desvariado... y se nota!! 
Y como no íbamos a flipar si esta es una de las películas con las que más he gozado en mi vida. No recuerdo la primera vez que la vi, aunque pondría la mano en le fuego de que fue en Telecinco a mediados de los 90. Lo que si tengo bastante fresco en la memoria el comentar la película en el colegio y no parar de flipar comentando con unos y otros cada ida de cabeza de la película y cada momento hiper épico.

Arnold en puro esplendor de brutalidad, chulería y frases lapidarias y con momentos que me recordaban a inicio del arcade de Operación Wolf. Tal vez como película para los entendidos en cine, técnicamente sea un tanto regulera, pero si hablamos de cine con mayúsculas, esta es una jodida obra maestra del entretenimiento. Además que nos encontramos con un torrente de secundarios molones muy relacionados con la filmografia de Arnold y del cine de acción de los 80.

No hay más que decir, solamente que os metáis de lleno en estas dos horas y poco de programa en el que cargados de testosterona y clembuterol un commando formado por cinco "tíos mierdas": David Webb, Ángel Codon, Pablo Lopez, Eu Caricato y yo el siempre escribiente Domingo Dark Vinyl intentaremos llevar a buen puerto esta misión llena de momentos gloriosos y el aturrullamiento de querer hablar todos a la vez...]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3491441_v2</guid><pubDate>Sa, 13 Sep 2014 12:39:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 30 - La Tele Que Nos Parió]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-30-la-audios-mp3_rf_3384703_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-30-la-audios-mp3_rf_3384703_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Tal vez la etapa más feliz de una vida o al menos la que con frecuencia recordamos con más cariño es la que llamamos infancia y en ella si echo la vista atrás encuentro series y más series...
Es complicado ponerse a hablar de ellas y por consiguiente siempre se quedan en el tintero mil y una series que en el instante en que le das a parar a la grabación te percatas que ni tan siquiera las has nombrado..
Valle Secreto fue una de esas series que el pasado día 2 de Agosto del 2014 en compañía de la familia Navas del podcast "Fuera de Series" ni tan solo comentamos... y es de las que yo llevo grabadas a fuego. Una especie de campamento de verano en el que había unos malos comandados por un tal Araña que sus fechorías y las de su banda eran recompensadas con chocolate... Motos de motocross y mil aventuras... Como cojones no hablamos de ella... ¡¡¡aiiiiiiiish!!! 

Punky Brewster.... macho Punky y tampoco nos acordamos... un perro que jugaba al ajedrez, un compendio de amiguitos dignos de un anuncio de Benetton... un padre adoptivo llamado Henry, con esa protagonista digna sucesora de Pipi Calzaslargas o la hija secreta de Agatha Ruiz de la Prada y su nula capacidad de combinar colores (como yo...) De verdad es que no me lo puedo creer... que tenían una jodida casa árbol y nosotros hablando de Star Trek... perdónenme los Trekkies... pero que le follen al Enterprise y a toda la flota estela, donde se ponga una casa en un Arbol... 

Autopista hacía el cielo... de verdad... nos hemos dejado a Michael Landon... Estamos fatal, no nos hemos tomado la pastilla... error fatal.... Solo de pensarlo... Un ángel y un tío barbudo con una gorra supercascarrabias (como yo....) Dios que también era uno de los personajes recurrentes, si si, una entidad superior genérica sin nombre ni religión que luego llegan los líos aunque a mi me gustaba pensar que era el mismo dios que en Conan... Crom dame fuerzas o vete al infierno. 

Y chorrocientas más que tu te darás cuenta que se nos han olvidado pese a las casi 3 horas que compartimos frente a los micros en esta primera colaboración entre Fuera de Series y Carne de Videoclub, que como escucharas lo integrábamos por el lado de Fuera de Series: Don Carlos, C.J. Navas y Jorge Navas, y por el de Carne de Videoclub: David Webb y el aqui siempre escribiente Domingo Dark Vinyl. Ya sabéis no me hagáis zapping que os conozco.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3384703_v2</guid><pubDate>Fr, 08 Aug 2014 02:09:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 29 - Parque Jurásico (1993-2001)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-29-parque-audios-mp3_rf_3357349_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-29-parque-audios-mp3_rf_3357349_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Habitualmente comienzo contando alguna anécdota y diciendo que era fan superfan de la película de la que voy a escribir, pero en este caso seria meter una trola, y como decía mi profesora cuando no hacía los deberes y ponía alguna excusa extremadamente mala: "no me engañas a mi, sino a ti mismo".
Lo que si viví de primera línea fue el fervor que mis compañeros de colegio le profesaban y la dinomanía que prácticamente en todo el mundo surgió a raíz de esta película que siendo cierto que me molo mucho, no esta dentro de mis favoritas. 

De lo que si fui superfan fueron de las versiones que aparecieron para las múltiples plataformas de consolas y las conversiones o versiones emuladas que pude jugar en los recreativos y de las que tengo muchos buenos recuerdos, en especial de la versión para Supernintendo y las mañana es casa de mi amigo Sabas armados con las soluciones de la revista Superjuegos intentando pasarlo sin conseguirlo, y las tardes de Sábado, jugando a la versión de Megadrive que estaba para arcade cuando salía de "fiesta" con los amiguetes a merendar al Pokin´s (hamburguesería mítica en Albacete que cerro hace bien poco).

Fue sin duda el origen de la ruptura entre efectos especiales físicos y digitales que nos ha llevado a ver a señores y señoras con trajes llenos de sensores frente a fondos verdes, aunque en esta se utilizaran todas las opciones de manera muy inteligente, y por esa razón pese a la primera parte se estrenara hace un gritón de años es posiblemente de las que mejor aguanta el paso del tiempo y su revisión es todo un gustazo. 

 Y últimamente debido a la longitud de los programas lo mejor es dejar de escribir y animaos a que escuchéis estas casi tres horas en las que por casi un descuido nos metimos en este parque temático mortal un equipo formado por los mayores fanáticos de Spielberg que haya conocido y fans extremos de la saga: David Webb, Ángel Codón, Isaac Gomez, Wence y el aqui escribiente Domingo Dark Vinyl. La vida se abre camino.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3357349_v2</guid><pubDate>Tu, 29 Jul 2014 00:07:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 28 - El jovencito Frankenstein y El Hermano más listo de Sherlock Holmes]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-28-el-audios-mp3_rf_3341175_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-28-el-audios-mp3_rf_3341175_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No se si tenia fiebre, tenia gripe o simplemente simulé que estaba malito, la historia es que hace muchos muchos años, un buen día no fui al colegio y me quede en casa, en el sofá, ataviado con mi pijama de los "Boston Celtics" viendo la tele y por casualidad o simplemente por intervención divina encontré una película en la 2 en la que salía el rubio de "No me chilles que no te veo". Me recuerdo a mi mismo riéndome, más bien tronchándome ante la retahíla de chorradas que surgían de la tele y que se grabaron a fuego en mi "enferma" e infantil mente. Sí, había descubierto "El Hermano más listo de Sherlock Holmes". Desde entonces hasta mi siguiente encuentro con esta película pasaron unos 18 años aproximadamente cuando por casualidad en ese por todos adorado burrito de las descargas encontré una fuente de algún otro que como yo lo flipo con la película en algún momento de su vida.

Tengo que reconocer que entre aquella mañana y el día que me reencontré con Sigerson Holmes, descubrí  una de las películas de cabecera de mi vida, El Jovencito Frankestein. Nombrada y comentada mil y una veces por mi querido ex-compañero de instituto Víctor "El Chikano" y desconocida para mi hasta el día de su cumpleaños, y que con creces es superior a la que yo ya conocía. Esta con un ambiente sacado de las pelis esas que veía la gente mayor en blanco y negro (a quien se le ocurría...) rompía todos los moldes y preceptos que tenia yo hacia cualquier película que no fuera en Technicolor y sonido Estéreo... Desde ese instante frases como "podría ser peor.... podría llover" se convirtieron en coletillas cotidianas que he repetido en innumerable ocasiones y que continuo diciendo a día de hoy.

Sin más dilación ponemos a rebobinar de nuevo nuestro vídeo de tropecientos cabezales y nos preparamos un equipo formado por Miguel Skywalker, Ángel Codón, David Webb y yo mismo, Domingo Dark Vinyl para armados con una gran lupa, buscar todas las partes necesarias para montar a esta nueva "criatura".]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3341175_v2</guid><pubDate>Tu, 22 Jul 2014 22:46:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 27 - Cazafantasmas (1984)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-27-cazafantasmas-audios-mp3_rf_3282607_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-27-cazafantasmas-audios-mp3_rf_3282607_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Mi primer contacto con Cazafantasmas fue en el patio de mi colegio junto a Javi, Jaime, Ángel y Rafa, entre ellos, Jaime un privilegiado al que habían llevado sus padres al cine a verla y valiéndose tan solo de sus dotes y poderes de niño nos sumergía una y otra vez en una escena que jamás habíamos visto ninguna pero que imaginábamos con una nitidez sorprendente como años después descubrí el ver la película. Siempre recordare que no sabia que narices quería decir eso de no cruzar los rayos...

Sin duda uno de los clásicos más revisitados tanto en la infancia como en la adolescencia, e incluso a día de hoy cada vez que la programan, es inevitable quedarse pegado al sillón. Ya que a través de esta película nos adentrábamos por primera vez en este universo de los fantasmas sabiendo que esa noche por primera vez no la pasaríamos en vela acojonados por cada ruido que sonara en la madrugada, y a las malas sabríamos a quien llamar.... Si, a la Masa... y a los Cazafantasmas.

La llegada de la segunda película me dejo un sabor de boca un tanto menos potente y acido para una generación de niños y no tan niños que esperaban las nuevas aventuras de estos Tristranbreikers americanos. Aunque ya en esa época habíamos tenido la suerte de los más jóvenes disfrutar con la serie de dibujos que expandía el universo, artilugios, enemigos y amigos hasta limites insospechados e imaginables, y por otra parte a los más mayores le habían ofrecido dos versiones "gorrinotas" en las que se podía ver otro punto de vista (bastante más agradecido) de la profesión.  

Y para que extenderme más cuando tenéis más de tres horas de ectoplásmico programa en el que David Webb, Juan Sanchez, Isaac Gomez, Ángel Codón (comunicándose desde el más allá) y el escribiente Domingo Dark Vinyl dejamos rienda suelta a nuestros recuerdos y pasiones alrededor de este básico en el cine de Videoclub.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3282607_v2</guid><pubDate>Fr, 04 Jul 2014 02:20:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 26.5 - La Princesa Prometida (1987)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-26-5-la-audios-mp3_rf_3256705_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-26-5-la-audios-mp3_rf_3256705_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Una edición express grabada especialmente para el 40 aniversario de la publicación de la novela... 
Tan solo 10 minutillos en los que intentamos condensar esta gran película, aunque no dudéis que en un futuro le dedicaremos un programa integro como se merece, por Iñigo Montoya lo prometemos.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3256705_v2</guid><pubDate>We, 25 Jun 2014 23:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 26 - Golpe en la pequeña China + La cosa + 1997: Rescate en Nueva York ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-26-golpe-audios-mp3_rf_3204944_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-26-golpe-audios-mp3_rf_3204944_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nos metemos de lleno en el infatigable trabajo de un cineasta sin suerte. John Carpenter, genio y figura, creador de multitud de aventuras míticas extraídas de la factoría de los sueños y entre ellas tres en la que el polifacético y ex-chico Disney Kurt Russel es su musa y cabeza de lanza (o de turco) como fulminante esencial para desarrollar de manera magistral cada una de ellas.

Vale tras soltar un rollo pretencioso y sacado de cualquier revista de cine... sigo escribiendo como a mi me mola. Realmente no se cual fue la primera que conseguí ver, aunque el recuerdo más lúcido en todo momento es el de Jack Burton y su Chop Pork Express. Supongo que el verla una y otra vez ya fuera en televisión o en el vhs grabado de la tele en casa como si de un antiguo rito prohibido y profano esencial para la continuidad de la vida humana en la tierra se tratará, algo de culpa tendrá.

1997 Rescate en Nueva York, pasó por mi infancia sin pena ni gloria pese a que escuchaba a parte de mis primos y compañeros del cole hablar frecuentemente del Serpiente y de esa peli del tío del parche en el ojo. Cuando por fin la vi la disfrute como todo hijo de vecino sin realmente degustar los detalles y pequeñas perlas que hacen de esta película una esencial en el cine de ambientación "Dark Future"

La cosa entro en mi vida causando que diera varios botes en el sofá y consiguiendo que me tapara en más de una ocasión los ojos, sin embargo no me causo más reparos que meterla en la carpeta cerebral de recuerdos de pelis que molan un montón. Un ambiente muy afín a la literatura de Lovecraft con criaturas sacadas de las pesadillas más oscuras de cualquier amante del cine de ciencia ficción combinado con un elenco de actores magistrales acompañados de una banda sonora minimalista e intrigante. Básicamente para que te vayas pata abajo si la ves solito en tu iglú en Groenlandia.

Que decir de golpe en la pequeña china... que el la peli super flipante y molona (vocabulario ochentero activado) por excelencia. El señor Russel se sale en esta interpretación en la que encontramos todos los ingredientes que debe tener una buena película de videoclub: Chinos, un tío bocazas, vacilón y ligón, unas chicas guapetonas (y si una ha sido portada de Penthouse mejor...), tíos que echen rallos por los ojos, dedos u orejas, monstruos, más chinos... pues eso la película "PREFECTA"

El resto de la charla y rollo macabeo en el podcast que en esta ocasión dura la friolera de tres horas y veinti pocos minutos, así que ya sabes sumérgete con el equipo de Carne de Videoclub en esta ocasión formado por: David Webb, Ángel Codón, Pablo Lopez, Frank-F y el que escribe en tocho este Domingo Dark Vinyl. Y recordad lo que dice Jack Burton... "los polvorones con agua bajan mejor"
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3204944_v2</guid><pubDate>Tu, 10 Jun 2014 00:51:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 25 - H.P.Lovecraft´s: Re-Animator (1985)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-25-h-p-lovecraft-s-audios-mp3_rf_3153443_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-25-h-p-lovecraft-s-audios-mp3_rf_3153443_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Me tengo que declarar fan superfan incondicional de toda la literatura, cine, juegos de rol y toda la parafernalia alrededor de los mundos creados por genial y sin par Howard Philips Lovecraft. 
Mi pasión por este autor llego desde bastante pequeño, y el acercarme a las bibliotecas a pedir que me trajeran libros de él, cuando aún no tenia ni un pelo en la barba, se convirtió en algo cotidiano. 
En mi adolescencia, comencé a jugar a La llamada de Cthulhu, un juego de rol ambientado en su universo y un finalmente comencé a aficionarme a rebuscar en los videoclubs en busca de títulos relacionados e inspirados en la obra. 

No se cuanto tiempo estuve viendo en el Videoclub de debajo de mi casa (el Videoclub Diagonal) la portada original de Re-animator, pero si recuerdo que como otras muchas de la sección de terror, me quedaba embobado y les daba cincuenta vueltas pese a que finalmente ahí se quedaban. No fue hasta su irrupción en el programa "Alucine" en la 2 mientras estaba en un pub de fiesta (digamos que por el año 95) que por fin vi algo de la película y fue ahí donde me quedé prendado de su atmósfera extraña, gore y verde. Una cinta que siempre consideré de mucho miedo hasta que la vi por primera vez íntegramente y me causo esa extrañeza que también me transmitió "El día de la Bestia" tiempo después... al principio no sabia si tenia que tener miedo o reír...
 
Una de las conjunciones inteligentes entre humor, terror, erotismo y gore que en el cine de terror tuvo su momento álgido en los 80 y 90. Por suerte la cinta tuvo a un carismático Jeffrey Combs que supo desde el primer instante meterse en la piel del Doctor de Miskatonic y aportarle un toque adicional de ego y prepotencia que irremediablemente te causaba tanta repulsa como atracción. En pantalla veíamos unos efectos especiales que ahora podrían parecernos rudimentarios y toscos pero que jamás los cambiaría por ningún efecto CGI perfeccionista tan de moda, ya que aportaban ese ambiente sórdido, sucio y malsano que la historia necesitaba. 

Y el resto que te puedo contar lo puedes encontrar en estas dos horas y quince minutos a lo largo de los que David Webb, Pablo Lopez y yo mismo Domingo Dark Vinyl gozamos como auténticos reanimados hablando sobre los dimes y diretes de esta obra maestra de la serie B, en ocasiones mucho mejor que cualquiera de serie A.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3153443_v2</guid><pubDate>Mo, 26 May 2014 01:07:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 24 - El Anime que nos parió y Akira ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-24-el-audios-mp3_rf_3066455_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-24-el-audios-mp3_rf_3066455_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Levantarse a las 7:30 como si te hubieran puesto un resorte en el culo es algo que por gusto pocas veces lo vas a hacer ahora y sin embargo cuando no sabíamos ni la mitad del mundo a esas horas hacíamos subir la audiencia de cualquier canal de televisión que nos programaran dibujos animados y en esa época sin saberlo deglutíamos el anime que nos llegaba como si de un bocata de calamares se tratara.
Heidi fue el inicio de una vorágine de series caracterizadas por un estilo de dibujo antes no visto en la península y que como el que no quiere la cosa se introdujo en nuestras vidas y las mismas madres que entonces te casi obligaban a verlos por lo "bonitos que eran" pocos años después criticarían todo el termino anime por el simple hecho de ser asiático.

Los partidos inacabables de "Campeones", ese pueblo lleno de animalitos que descubría cada mañana que me levantaba a pescar y pillaba a esas horas intempestivas en "La aldea del Arce", las sórdidas aventuras de un niño con un mono buscando a su madre llamado "Marco de los Alpes a los apeninos", las luchas sin fin y las coñas con erótico resultado de "Dragon Ball" (o Bola de Drac para los que mamamos canal 9) y Ranma 1/2, un "Sherlock Holmes" buenrollero de Hayao Miyazaki, los llantos insofocables de mis primas y hermanas viendo los desengaños de amor de "Candy Candy", las hostiacas y armaduras molonas de "Los caballeros del Zodiaco", todas y cada una de ellas se incorporaron en nuestras vida de un modo u otro como citas obligadas en nuestra apretada agenda de niño y en nuestras aventuras diarias.

Posiblemente la entrada al anime más adulto fue con la aparición en mi vida de "Akira" de Katsuhiro Otomo, aquel peliculón que sin llegar a entenderla en su momento al 100% se incorporo como la obra clave de las pelis de dibujos que molaban y que creo mil y un bulos en mis círculos cercanos, destacando aquel de la versión extendida de 6 horas producto de la mente de mi colega Rafa Zornoza (que güevos los tuyos). Una estética cyberpunk unida a un diseño artístico magnifico, una banda sonora inquietante y unos protagonistas tremendamente carismáticos son los ingredientes de la que posiblemente sea una de las obras maestras de la animación asiática de todos los tiempos.

Ubicados en el recinto del IFAB donde se celebra el Albanime 2014 en Albacete, en plena celebración de este salón del manga nos juntamos David "Kaneda"Webb, Chechu "Saotome", Miguel "Tetsuo" Skywalker y yo mismo Domingo "Terremoto" Vinyl para hablar durante algo más de dos horazas de todos aquellos recuerdos que han forjado nuestro carácter y personalidad.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3066455_v2</guid><pubDate>Tu, 29 Apr 2014 02:23:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 23.5 - Segundas partes nunca fueron buenas]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-23-5-segundas-audios-mp3_rf_3036483_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-23-5-segundas-audios-mp3_rf_3036483_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[* Segundas partes nunca fueron buenas

* Bueno, todas menos “El Padrino 2”.

Que tire la primera piedra aquel que no haya vivido semejante diálogo, convertido ya en un diálogo tópico de la historia de los diálogos sobre las secuelas. Vale, queda claro que “El Padrino 2” es buena, como también lo es “Regreso al futuro 2”, “Terminator 2” o “El color del dinero”, pero no es eso de lo que hemos venido a hablar.

Preferimos recordar que un día existió “Teen Wolf 2” con Jason Bateman dándoselas de peludo, que “Grease 2” acabó con la carrera de un tal Maxwell Caulfield, llamado a ser estrella y quedándose estrellado hasta el punto de no tener ni página traducida al castellano en la Wikipedia o que “Staying Alive” barnizó de aceite el cuerpo depilado de John Travolta para acabar con su carrera hasta que llegase el señor Tarantino.

Por eso, David Webb, Juan Sánchez y Roberto García se reúnen a salto de mata para contar a vuelapluma aquellas secuelas infectas que hoy son carne de mofa. ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3036483_v2</guid><pubDate>Fr, 18 Apr 2014 19:48:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 23 - Pulp Fiction (1994)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-23-pulp-audios-mp3_rf_2975571_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-23-pulp-audios-mp3_rf_2975571_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[1994 un año que yo recordaré, no precisamente por Pulp Fiction ya que aquel año me interesaba más bien poco por no decir nada de nada el cine de Tarantino,y estaba más pendiente de Superdetective en Hollywood 3, El Cuervo, Phantasma 3, Timecop y de "Lo más duro 4"...
Eran los 90 y en España a no ser que fueras y versado en cine, cosas como Reservoir dogs nos la traían floja.

La verdad es que no recuerdo bien el año en que la vi por primera vez, aunque había oído hablar mucho de ella gracias a Álvaro y Ángela, dos buenos amigos que les molaba "el cine ese de Tarantino", que siempre lo flipaban hablando de Reservoir Dogs y que a mi me sonaba a chino. La cosa es que a consecuencia de una obra de estas que se hacían en los colegios me tocó representar la escena del baile del Jacks Rabbit´s Slim y claro acabe viéndome la escena al menos una treintena de veces, por lo que no me quedo más cojones que acercarme a la cinta definitivamente, y la primera vez que la vi me dejo fascinado (como a todo hijo de vecino) y me eche una buena bronca a mi mismo por no haberla descubierto antes, junto con el resto de cintas del devora frigopies. Tras ella descubrí "Four Rooms", también por insistencia de Álvaro y poco después Reservoir Dogs, el daño ya estaba hecho.

Han aparecido hasta la fecha más de una decena de películas del que ya podemos considerar como un director clásico y por ello nos hemos reunido en un entorno diferente al habitual, en La Leche Militina Café-Taller en Albacete, todo el equipo (Juan, Roberto, David, Angel, Isaac) junto a dos invitados y amigos del programa Pablo Lopez y Juanjo (que se pego el viaje desde Lorca junto a su mujer e hijo para acompañarnos en directo). Solo queda decirte que te prepares a disfrutar de dos horas de autentico Pulp Podcast .
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2975571_v2</guid><pubDate>Mo, 31 Mar 2014 02:27:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 22 - Arma Letal (1987 - 1998)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-22-arma-audios-mp3_rf_2924148_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-22-arma-audios-mp3_rf_2924148_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Cada vez que me siento en el váter pienso en Murtaugh y sonrió (luego miro detrás por si hay una bomba instalada... que hay mucho cachondo por ahí suelto...).
Si, curiosamente puede ser la escena más recordada de toda la saga o al menos la más recurrente cuando pienso en este par de policías americanos. Una película que entró en mi casa a través de una de las habituales visitas al videoclub cuando un título poderoso como este, tenía la suficiente atracción como para llevártela sin pensarlo dos veces, y si además el dependiente del videoclub te decía que habian muchas explosiones, tiros, acción, para que necesitaba mi padre (y yo) más. 

Parte tras parte se afianzó en el corazoncito de todo buen amante de las pelis de "risa" y acción y nos volvimos adictos a esa dosis que cada dos años y pico, más o menos, llegaba hasta los cines en forma de la locura de Riggs y de la paciencia y mala suerte (en lo material) de Mutaugh.
Un variopinto plantel de situaciones cada vez más cómicas y desfasadas llegaban cinta tras cinta y nos hacían olvidar la inicial actitud suicida depresiva que se nos presentaba en la primera parte.

Por ello y no podía ser de otro modo, un grupo de seis lunáticos con sus correspondientes camisas de fuerza integrado por Juan Sánchez, Roberto García, Isaac Gomez, Pablo Lopez, David Webb y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl se han reunido alrededor de estos micros para una vez más disfrutar durante algo más de dos horas de una de las pasiones de nuestras vida, el cine.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2924148_v2</guid><pubDate>Sa, 15 Mar 2014 00:26:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 21 - Poltergeist (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-21-poltergeist-audios-mp3_rf_2791329_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-21-poltergeist-audios-mp3_rf_2791329_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Las pelis de fantasmas y más concretamente las de casas encantadas sin duda eran las que más noches sin dormir conseguían en mi más tierna infancia. Ya fuera la cutre-producción de cine de mediodía a el gran éxito de taquilla de Hollywood, sin excepción, conseguían que la carne de gallina y el "me tapo la cara pero miro entre los dedos" fuera un continuo cada vez que intuía que iba a hacer un susto.
Poltergeist en mi colegio entro como un vendaval en el más puro estilo leyenda negra, claro que yo cuando me enteré de su existencia, era la 2 la que estaba en los cines. En pequeños corrillos en el patio del colegio nos reuníamos y alguien que conocía a alguien que su tío había ido al cine a verla nos contaba con pelos y señales como por estar jugando con los espíritus todo el plantel de actores y demás currantes en la película habían pasado a mejor vida de las maneras más truculentas que a nuestro improvisado narrador (o narradora) se le ocurría.

Cuando por fin me senté a verla una tarde de Sábado en la tele me quede impactado por el ambiente místico, misterioso... y entonces "realista" que tenia la película, no se cuantos botes pegue en el sofá, pero mi madre estuvo en más de una ocasión tentada a cambiar de canal por que yo en esos años era un miedica de mucho cuidado... pero alucinaba con cada uno de los efectos especiales que aparecían en la película y no podía dejar de verla... hoy vista de nuevo, ese realismo ha quedado en un segundo plano y pese a lo "chuscos" que en ocasiones eran dichos efectos se ha convertido en una película  carente de ese terror tan opresivo pero con una magia y ambiente especial.

La segunda parte incluía a un por desgracia poco exprimido archivillano, el reverendo Kane que nos recordaba sospechosamente a el mítico "Hombre Alto" de la saga Phantasma de Coscarelli, pero que podría haber adquirido una posición destacada en el paseo de la fama de los monstruos clásicos del cine de terror si no lo hubieran convertido en un "papafrita" en la tercera parte, sin carisma y con menos poderes que el "Hombre Obtuso". 

Armados con todo tipo de parafernalia ocultista, un ejemplar del "Más allá" del 82 y cantidades ingentes de panchitos y cacahuetes: Juan Sanchez, Roberto García, David Webb y el Reverendo Domingo Dark Vinyl aqui escribiente nos enfrentamos a casi dos horas de programa sobrenatural y con anecdota rara, rara incluida que en el próximo programa contaremos.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2791329_v2</guid><pubDate>Sa, 01 Feb 2014 20:44:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 20 - Especial Cine Deportivo]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-20-especial-audios-mp3_rf_2736686_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-20-especial-audios-mp3_rf_2736686_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Con tan solo 3 años un cabrón o cabrona desalmad@ me robo en mi primer día de colegio mi cartera de Sport Billy en la que salía en mencionado Billy conduciendo un coche de formula 1, creo que fue ese día el que me di cuenta que cualquier relación en mi vida con el deporte y derivados seria algo meramente ocasional. Pese a ello pasaron los años y como todo chaval de los 80 me aficione a jugar en el colegio a jugar al "moje", a coleccionar álbumes de cromos de la liga, a intentar colar canastas pese a ser un tapón y a jugar partidos de fútbol. En aquellos años la fiebre de los monopatines, eso de "skate" quedaba para los americanos, pego muy fuerte en España y entro en mi vida y en la de mis compis del cole "Trashin. Patinar o morir" la primera película de deportes que me llamaría la atención, y una de las que más me gustan de todos los tiempos, con ese ambientazo ochentero que tanto echamos de menos.

De una manera u otra fueron pasando ya fuera vía videoclub o vía televisión una retahíla interminable de cintas que nos inculcaban valores de compañerismo, superación y deportividad y en unos pocos casos hasta se veía alguna "teteja" que siempre era bienvenida...
Entre todas ellas una sobre una cazadora con poderes que dotaba al que la vestía cualidades atléticas sobrehumanas es de esas que se me quedaron grabadas y que nunca volví a pillarla en televisión, sin embargo "truños como puños" del calibre de Space Jam siempre los repetían una y otra vez...

Los patos poderosos nos descubrieron el Hockey, en los blancos no la saben meter aprendimos palabrotas e ironías del más alto nivel, todos deseamos convertirnos en hombres lobos y meter canastas como Michael J Fox, hicimos piruetas, patadas voladoras y gritos al estilo de "y mi Kimono ¡¡KIAAAA!!" en la piscina consecuencia directa de empachos "3x500" maratonianos a base de Karate kid, Karate Kimura y Kick Boxer. Fuimos somos y seremos pura carne de videoclub.

En una ocasión más... y las que nos quedan... nos volvemos a reunir frente a los micros para rememorar, y desvariar en ocasiones, con todas aquellas joyas cinéfilas deportivas que nos hicieron saltar de emoción en el salón de casa en el último segundo del partido.

Alineación: Juan Sánchez, David Webb, Ángel Codón, Roberto García, Gossman y como arbitro Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2736686_v2</guid><pubDate>Tu, 21 Jan 2014 01:58:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 19.5 - Los Fantasmas atacan al jefe (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-19-5-los-audios-mp3_rf_2672785_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-19-5-los-audios-mp3_rf_2672785_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Y de nuevo es Navidad y de lo que llevamos a día de hoy de la misma ya me he visto dos veces este peliculón. Parece que Bill Murray tiene un lugar privilegiado en nuestros corazones y que fue quien inauguró este spin-off llamado "Serie B", repite en este cuarto episodio y muy pronto volveremos a reencontrarnos con él en Los Cazafantasmas. Y es que es uno de esos actores carismáticos de los ochenta que ha sabido dosificar sus apariciones y trabajos en el cine en pequeñas joyas a lo largo de los ochenta y noventa. A ver si le da la gana y lo podemos ver pronto de nuevo en Cazafantasmas 3, que contrariamente a lo que el dice, a mi si me molaría ver a cuatro tíos viejunos gordetes corriendo detrás de fantasmas.

Sin duda esa mezcla de humor negro, ambiente navideño, sociedad corrompida al estilo Paul Verhoeven te atrapa tanto a ti como a tu abuela de noventa años. Una incesante sucesión de cameos y guiños que aquí en España no pillábamos que en Estados Unidos tuvieron que disfrutar como enanos, es como si le pones Torrente a un Tejano (o Texano para los puristas). Sin embargo alguno si que pillábamos como el loco de Loca academia de Policía (del cual era fan, superfan).
 
Poco más que reseñar, simplemente que pulses a play y te dejes imbuir por el ambiente navideño de este clásico imperecedero junto a todo el equipo de Carne de Videoclub presente: Roberto García, David Webb, Gossman, Eu Caricato, como voces en Off Juan Sanchez e Isaac Gomez y dirigiendo el asunto el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl, y que disfrutes con esa recopilación de tomas falsas que completan este cuarto serie B.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2672785_v2</guid><pubDate>Th, 26 Dec 2013 20:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 19 - Trilogia - Superdetective en Hollywood (1984-1994)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-19-trilogia-audios-mp3_rf_2613960_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-19-trilogia-audios-mp3_rf_2613960_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Siempre cuento la misma anécdota, pero es que fue así, para mi en los 80 las películas que existían eran las que yo había visto en la tele, en el cine, o en el Videoclub, y Superdetective en Hollywood II fue para mi el inicio de la trilogía y entonces, la única que había.
Cual fue mi sorpresa años después cuando en merodeando por otro Videoclub me encontré la primera parte, mi universo dio una convulsión y un infinito numero de posibilidades se abrieron ante mi.
Si existía Superdetective en Hollywood "1" entonces tal vez pudiera haber un Bambi "2" en el que la madre se salvaba, y no solo eso sino que era muy probable que existiera una segunda parte de Condorman o aun mejor, si en el universo existían películas que yo no conocía incluso era posible que existiera la primera parte de los Critters... y si, también había visto primero la segunda...

Con el tiempo conseguí que mi padre alquilara la primera y me convertí en un chico a la moda y además me enteré, ahora si, de lo que iba la película.
Dos películas iniciales de la saga que a día de hoy muchos padres y madres pondrían en tela de juicio ante hechos como verse una "teta" en pantalla o ver como a un tío le metían un tiro en la cabeza, y es que señoras y señores los 80 como todos sabemos era otra época y les gusté más o menos a los que no vivieron esa época, éramos al menos un 50% menos gilipollas que ahora.
Yo cuando observaba a Axel, veía persecuciones, chistes, tiros, alguna que otra palabrota que me guardaba para la colección y la contagiosa risa de uno de los primeros negros que no aparecía en películas super rollo de las que veía mi madre, tales como la cabaña del tío Tom, o al famoso Kunta Kinte.... Este tio era negro y molaba mogollón.

Y así fue pasando mi infancia entre sorpresa y sorpresa y en el 94 llego la película de la saga que más veces ha visto con diferencia, la tercera... aquí ya no había dudas... en la portada venia un 3 y yo había visto la primera y la segunda... 
Wonderworld paso automáticamente a colocarse el primero en la lista de parques de atracciones a visitar, después de descubrir este quien narices quería ir al ver al puto Mickey, que yo tenia 13 años y ya era mayor...

De aquí a día de hoy, dos o tres cosas más he aprendido de la vida por ello yo, Domingo Dark Vinyl, junto al resto de integrantes de Carne de Videoclub que acudieron en esta ocasión, Juan Sanchez, Roberto García, David Webb y Ángel Codón, nos ponemos a hablar sobre uno de nuestros héroes favoritos de la infancia, Axel Foley, durante más de dos horas de intensa cháchara y desvarío.
Que el Zorro Axel os acompañe.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2613960_v2</guid><pubDate>We, 04 Dec 2013 08:50:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 18.5 - Jo, Qué Noche (1985)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-18-5-jo-audios-mp3_rf_2576386_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-18-5-jo-audios-mp3_rf_2576386_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Tal vez sea la película que hace menos tiempo que descubrí, todo gracias a juntarme para esto del podcast con Roberto Garcia, y en base era de lo que en base trataba esto, el descubrirnos pelis que se nos hubieran pasado a unos y otros.... y jo, que descubrimiento, jo, que película, jo que noche.
Poco tiempo después de que Roberto me hablara de ella, me la encontré de sopetón en algún canal de estos que ahora te ponen pelis viejunas (benditos sean) y realmente no sabia ni que era esta, pero algo tenia que me impidió cambiar de canal. Ese tono ochentero, esos personajes que me sonaban de tantas otras cosas... tenia que terminar de verla para ver que le pasaba a continuación a pobre Paul.

Según avanzaba la película el tono histriónico de la misma iba en aumento exponencial, personajes cada vez más extraños de esos que conoces una noche y no los vuelves a ver, aquel Nepali que sabia abrir botellas de cerveza con el ojo, o aquella tipa que dormía en un ataúd con fluorescentes por que le daba miedo la oscuridad, todos ellos sacados de esa típica noche rara que te separas de los colegas cuando vas pedo perdido y te ocurren mil peripecias de las que luego solo te acuerdas de la mitad y que luego ellos solo se creen un cuarto, y sí, todos hemos tenido una... 

Y si cuando piensas que no puede ocurrir nada más... pasa, ¡y de que manera!. Barmans desconfiados, camareras alocadas, vendedoras de helados egocéntricas y traicioneras, locales de copas que se llenan, vacían y cambian de música y ambiente en escasos minutos sin explicación alguna, y sobretodo, buñuelos de papel maché como pisapapeles... ¿alguien da más??
Por ello nuevamente nos reunimos para intentar pasar una noche loca alrededor de los micros, Roberto García, David Webb, Miguel Skywalker, la aparición estelar de Juan Sanchez y un servidor Domingo Dark Vinyl.
Pasen y vean... como un circo pero sin los monos...
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2576386_v2</guid><pubDate>Fr, 22 Nov 2013 00:49:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 18 - Depredador (1987)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-18-depredador-audios-mp3_rf_2505490_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-18-depredador-audios-mp3_rf_2505490_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Y ese mismo fin de semana te ibas al campo con tus padres y todo lo que había a tu alrededor tenia un aspecto diferente, algo había cambiado, tus sentidos más aguzados que en anteriores encuentros con la naturaleza intentaban descubrir si "la criatura" había salido de tu flamante cinta de Vhs alquilada por tu padre en el videoclub a aquel paraje recóndito en mitad de lo que para ti era lo más parecido a una selva pese a que tu madre gritaba a lo lejos que dejaras de hacer el mono fueras a comerte la panceta que tu tío había hecho en unas brasas... Depredador había entrado en tu vida y te sentías un autentico soldado de las fuerzas especiales.  

Al menos es lo que yo sentía cuando tras ver depredador, al día siguiente, nos fuimos a las "mariquillas" a pasar el día (un paraje campestre cercano a Albacete).

El tío "Chuache" en su mejor forma física nos enseño cono se le da "pal pelo" a un alienigena que ha llegado de otro planeta a chafarte el fin de semana. Y junto con el grupo de verracos que tenia al lado era imposible que esta cinta no pasara a ser un clásico de todo chaval o chavala de los ochenta.
La impaciente fue el primero de los muchos nombres que a partir de entonces se les daría a todas aquellas armas, más burras de lo normal, que aparecerían en sucesivas películas, comics y literatura, y por las que hubiéramos hecho lo imposible por haberlas tenido en nuestra habitación para usarlas con la pesada de nuestra hermana.

Palabrotas, chistes guarros, muchas hostias a diestro y siniestro, tíos más duros que feo era el fary... eso era Depredador.
Pasaron los años y la secuela llegó. Esta no era lo brutal que era la primera, pero un siempre cabreado Danny Glover y con miedo a las alturas, un ambiente ciudadano al más puro Paul Verhoeven, un depredador que dice cosas como "Menuda cabronada" y con nuevas armas aún más molonas, hacían de esta una muy digna sucesora, cosa que no se puede decir lo mismo de la ultima mamarrachada de la factoría "Troublemakers" y su Predators de chichinabo...

Sin más por que esto lo que es un podcast y dentro del audio es donde encontrarás el resto, te invito a pasar las siguientes 2 horas de tu vida adentrándote con nosotros en la jungla. Un equipo de marines formado por Juan Sanchez, Roberto Garcia, David Webb, Isaac Gomez, Ángel Codón y yo mismo, Domingo Dark Vinyl.
Y recuerda lo que diría "El Piraña" de Verano Azul  "si puede sangrar... ¿nos lo podemos comer?"
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2505490_v2</guid><pubDate>Th, 31 Oct 2013 15:23:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 17.5 - Trilogia - La Armadura de Dios]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-17-5-trilogia-audios-mp3_rf_2483789_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-17-5-trilogia-audios-mp3_rf_2483789_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nos ha costado tropecientos meses volvernos a juntar para hacer este serie B, ese espacio en el que desfogamos con las otras películas en ocasiones inconfesables pero que son parte de nuestra más cierta historia. 

Jackie Chan entro en mi vida como en la de miles de adolescentes a principio de los 90 como un vendaval fresco y diferente a lo que estábamos acostumbrados hasta el momento en cine asiático. 
Después de tirarnos viendo las típicas de Bruce Lee donde ahí no sonreía ni el "tato" nos encontramos con películas destinadas a sacarnos una carcajada continua a golpe de mamporro y chistes malos... que más puede pedir un niño o un adolescente... En mi caso fue Jaime un compañero del cole el que nos introdujo en ese universo de la armadura de dios y desde la primera visualización (aunque en mi caso solo vi la mitad) se convirtió en un titulo legendario.

El Halcón asiático se convirtió en el referente de cine de tortas de "chinos" y de las conversaciones inacabables sobre como este tío... NO TENIA DOBLES. Por eso siempre que acudía al videoclub y no estaban mis padres cerca para elegir entraba en el sorteo para venirse conmigo a casa.
Con la aparición de la segunda parte, Operación Condor, fue la flipada total, y lo encumbramos entre el resto de estrellas de acción de la época, este no solo soltaba sopapos sino que además nos hacia reír, y que demonios... se lo merecía.

Hace bien poco se estreno una más bien floja 3ª parte aunque con cariño volvimos a reencontrarnos con el bueno de Jackie para recordar aquellas sensaciones que sin duda en este podcast podrás vislumbrar.
David Webb, Pablo Lopez, Antonio Sarrión y yo mismo, Domingo Dark Vinyl nos juntamos en el estudio B de Carne de Videoclub para durante hora y media pasar uno de aquellas tardes míticas flipandolo con el inolvidable Halcón Asiatico.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2483789_v2</guid><pubDate>Fr, 25 Oct 2013 00:36:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 17 - Beavis & Butthead recorren America, Trabajo Basura e Idiocracia]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-17-beavis-audios-mp3_rf_2426163_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-17-beavis-audios-mp3_rf_2426163_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Recuerdos de mi época del instituto llegan como "un flashback que te cagas" como diría el bueno de Butthead a mi cabeza al recordar dos de los títulos que tenemos entre manos en esta ocasión. Esos años en los que los 90 avanzaban a un ritmo vertiginoso y el fin del mundo en el año 2000 era casi algo inevitable, eso junto a la preocupación de perder la virginidad antes de que llegara.... pues ya te puedes imaginar el grado de intensidad con que llegaba el fin de semana.... como Vicentín, siempre a tope.

Es curioso como las tres películas llegaron hasta mi a través de mi buen amigo Miguel Ángel Perez, es decir, Miguel Skywalker, compañero del bachillerato de Artes, Heavy, actual integrante de una formación creativa-comiquera-musical conjunta conmigo como es Domino Bros. y Mecagoentó (mecagoentoelcomic.blogspot.com), y un visionario del cine que pasaría a formar parte de mi vida cotidiana.
Por orden cronológico la primera que me recomendó fue Beavis & Butthead recorren America, que pese que yo seguía cotidianamente la serie en canal plus la peli no llegaría a mis manos hasta que un buen día apareció con una cinta de Vhs en ella grabada.

Una autentico desfase de película que se instauró automáticamente en el palmares de películas a usar diariamente en mil situaciones y momentos, y la excusa ideal para hacer el gilipollas un poco más durante las clases con imitaciones de "Porculio" incluidas... ¿y quien no lo ha hecho?
Poco tiempo después, Miguel comenzó a hablar de otra peli que cursaba sobre la vida de un informático que lo hipnotizaban, de un tal Milton y una grapadora y de un jefe que era un gilipollas llamado Bill Lambert. Y día tras día la curiosidad de una peli de imagen real del tío del Beavis and Butthead se instauro en mi hasta que si no recuerdo mal, la saque del videoclub y la degusté a lo grande. Lo que no sabia entonces es que años después se convertiría en BÁSICA por la similitud de situaciones que una vez incorporado a la vida laboral se asemejarían a lo que el pobre Peter soportaba. Sobretodo la escena de la impresora fue como una premonición de que acaecería poco después. A día de hoy y por mucho que haya ido cambiando de trabajo, la historia se repite...

Tengo que reconocer que la tercera es la que más tuvo que darme el follón para que la viera, y nuevamente la constancia con la que me la recomendaba tenía su razón de peso.
En plena época en la que la telebasura, las radiofórmulas asesinas, y el "postureo" generalizado por aparentar es algo cotidiano, junto a la desaparición paulatina de el sano interés por cualquier disciplina alejada de ser una estrella del futbol, porno o el más malo de "tu barrio" esta visto como algo casi raro y de gilipollas, la aparición de Idiocracia fue como una fotografía futura de lo que como esto no cambie mucho, será el futuro en menos de esos 500 años que nos separan de la sociedad reflejada en esta cinta.

Poco más que añadir ya que durante las próximas dos horas hablaremos de las tres y desvariaremos cuanto podamos en pos de amenizar cada minuto Juan Sanchez, Roberto García, David Webb, Ángel Codón, Miguel Skywalker dirigidos por yo mismo Domingo Dark Vinyl.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2426163_v2</guid><pubDate>Mo, 07 Oct 2013 21:23:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 16 - Rocky La saga (1976 - 2006)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-16-rocky-audios-mp3_rf_2356103_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-16-rocky-audios-mp3_rf_2356103_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No tengo ni puñetera idea de cuando entró Rocky en mi vida, es una de estas sagas de película que las recuerdas desde que tienes uso de razón, pese a ello tarde mucho tiempo en ver una integra, al menos conscientemente y todo por culpa de una de esas películas que me trague en mi más tierna infancia alquilada del videoclub por mis padres. Dicho engendro de película que me dejo alejado de los peliculones de Sly durante tanto tiempo fue "El Campeón", uno de esos dramas que a mi madre tanto le gustaban por que daban mucha pena y todo era malrollero y que yo como tierno infante consideraba como el peor de los castigos. No se cuantos litros de lágrimas soltaría el niño ese rubio que me caía fatal, pero se tuvo que deshidratar seguro, ni cuando me pinchaban a mi con las vacunas lloraba tanto... bueno o si...

Por suerte poco a poco mi trauma fue pasando y el Semental Italiano entro por fin en mi vida. De forma muy desordenada, como tocaba el los 90 fui viendo (creo que gracias a Tele 5) cada una de las películas con intervalos de años entre unas y otras, excepto la de Ivan Drago que la vi mucho tiempo después. Coincidió la aparición de la WWF con mi reciente llegada al universo Rocky así que no es difícil imaginar que pese a ser el más canijo de mi clase y de los chavales con los que jugaba en la calle que nunca evitara una representación ficticia (por suerte) de dichos combates, aunque en alguna ocasión si que llegue a sufrir alguna sillita eléctrica... (cabrones). 
Para mi uno de los mejores momentos de la saga es sin duda la aparición de mi admirado Hulk Hogan, momento en el que pensé que se iba a terminar la historia de-fi-ni-i-va-men-te. Pero sorprendentemente Rocky el "Monigote" ganó al Supermacho. 

Sin duda fue la última parte la que ya con unos añazos fui a degustarla al cine y reactivo mi pasión a la historia del púgil más famoso del celuloide. Rocky Balboa y su discurso a su hijo es simplemente un subidón en los días en que estas más chungo y necesitas echarle redaños (o cojones u ovarios según el caso) a la vida.

Tras revisionarla en practicamente 3 días me reencuentro con el equipo infalible de Carne de Videoclub integrado en esta ocasión por: Roberto "Drago" García, Angel "Lang" Codón, Juan "Creed" Sanchez, Gosman "Thunderlips", David "Gunn" Webb y yo mismo Domingo "Dixon" Vinyl para enfrentarnos durante 15 asaltos sin tregua y dos horas y pico de pasión por un Ítalo-estadounidense que nunca dice que no a ponerse a repartir un par de "guantás" cuando hace falta.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2356103_v2</guid><pubDate>Fr, 13 Sep 2013 21:55:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 15 - El Precio del Poder (1983)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-15-el-audios-mp3_rf_2314386_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-15-el-audios-mp3_rf_2314386_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Pasen los años que pasen... a mi Tony Montana me sigue sonando a actor de cine porno...
Es lo que pasa cuando hasta hace unas semanas nunca había degustado visualmente este peliculón identificado por unos como "El precio del Poder" y por muchos otros por "Scarface".
Sin duda tras pasar una tarde noche disfrutando de ella junto al resto del equipo del programa a lo "cine de verano" y con los años suficientes para no quedarme con el culo torcido ante las crudas escenas de "semi-gore", alejadas de la casquería barata que engullí sin compasión en mi adolescencia, puedo concluir que sin duda es una película que me hubiera haberla descubierto años atrás.

Siempre imagine esta película como una más al más puro estilo de "El padrino" o "Los intocables" con sus Gangsters con sombreros de ala ancha, y la ley seca rondando y música Jazz como lo más "moelno" del mundo en cada garito en el que se reunieran, y os imaginareis mi cara de sorpresa al encontrarme un film en el que los mafiosos visten de lo mas estrafalario hasta al ir supuestamente elegantes, el sombrero es algo que brilla por su ausencia y además la música que arropa a la película son los sintetizadores de el maestro Moroder.
Según pasaban los minutos lo flipaba con un protagonista que no cesaba de lanzar frases al más puro estilo cine de acción ochentero, donde frases lapidarias en las que la palabras: cojones, coño, culo y joder llenan gran parte del guión.

Nuevamente nos juntamos el equipo de Carne de Videoclub en esta ocasión formado por Roberto García, Juan Sánchez, David Webb, Ángel Codón y yo mismo Domingo Dark Vinyl para hablar y disfrutar de otra charla cotidiana entre colegas durante casi dos horas de programa.
Esperemos que lo disfrutes y que el Yeyo te acompañe...
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2314386_v2</guid><pubDate>We, 28 Aug 2013 19:31:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 14 - El Señor de las Bestias (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-14-el-audios-mp3_rf_2281026_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-14-el-audios-mp3_rf_2281026_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Estoy seguro que la primera vez que vi esta película fue tirado en el suelo de mi casa con una toalla y que la emitieron a media tarde en Tve 1. Años aquellos en los que los calores del verano evitaban que te fueras a hacer el zángano por ahí con la bicicleta o el balón, por no hablar de las dos horas de digestión "obligatorias" antes de poderte reincorporar al servicio activo de buzo que se convertía cualquier rato de verano en el que hubiera un volumen suficiente de agua cercano en el que zambullirte. 

Revisionar "El Señor de las bestias" es viajar con el recuerdo y la imaginación a aquellos días en los que la magia, brujos y guerreros formaban parte de nuestro imaginario cotidiano, héroes y heroínas que nos hacían soñar con un mundo en el que el bien siempre prevalecía al mal. 
Seres asombrosos, amigos increíbles y animales de leyenda... otra que me viene rápidamente a la cabeza es de las primeras pelis que tengo recuerdo "El lago del dragón de fuego", otra joya ambientada en mundos fantásticos.
En pocas películas encontramos tantos personajes carismáticos,  y de los que nos gustaría saber que más les ocurre, una pena que en las posteriores secuelas se lo pasaran todo "por el forro".

Poco más que reseñar, simplemente proponerte que de nuevo vuelvas a unirte a nosotros, le des al play y viajes a aquella época en que los únicos problemas eran que en tu casa solo había una tele y tu padre a mediodía quería ver las motos y tú "David el Gnomo"

Nuevamente Roberto García, Juan Sanchez, David Webb, Angel Codón (en diferido) y yo mismo Domingo Dark Vinyl nos ajustamos el taparrabos para volver a vivir una nueva aventura durante aproximadamente hora y media de metraje]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2281026_v2</guid><pubDate>Tu, 13 Aug 2013 16:26:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 13 - Especial Cine de Verano]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-13-especial-audios-mp3_rf_2218467_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-13-especial-audios-mp3_rf_2218467_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Y por fin estamos inmersos en el esa época estival que si echo la vista atrás me la pasaba más tiempo haciendo deberes y apañándome para estudiar lo menos posible para las recuperaciones de septiembre... (a partir de 6º de EGB fui un poco fistro, para que negarlo...)
Un sin fin de películas y series pulularon a lo largo de las décadas mágicas del Videoclub amenizando los intervalos entre "me voy a la piscina", "me bajo a jugar un moje con los amigos", "dame un duro que me compre un BurmanFlax" y "me vuelvo a ir a la piscina".
Cines de verano con sorprendentes programas dobles donde se podía colar películas de primera fila con infectas obras maestras del cine de serie Z.
De un modo u otro en nuestro subconsciente colectivo tenemos una retahila de películas clave que definen una manera de entender el cine, al publico y a una sociedad que a día de hoy casi nos parece idílica (tócate la po...).
No puedo olvidar aunque en el podcast se me olvidara por completo una serie tan cojonuda cono El Valle Secreto, que me flipaba tanto de pequeño. Uno de esos maravillosos productos de la coproducción española de los 80, a ver si toman nota los creativos televisivos.. Eso es exactamente lo que yo esperaba encontrar en un campamento de verano. Aventuras, un grupo de amiguetes y un grupo de chicos malos, la banda del "Araña" que a cambio de chocolate y otras chuches que les proporcionaban unos mayores malos, malos, creaban problemas de todo tipo en el campamento (además que tenias motos de motocross... con lo que molaba eso en los 80s).
Películas del inolvidable primer amor veraniego, matanzas en campamentos a golpe de machete, tetas y culos en la zona de levante entre suecas, aventuras a reinos perdidos sudando la gota gorda, lucha contra seres de otro planeta en junglas con mosquitos más grandes que tu cabeza, vacaciones con tus hermanos y hermanas donde descubres a tus padres bailando coreografías más cercanas a los espasmos al meter los dedos en un enchufe... de todo eso y mas durante las próximas casi dos horas hablaremos y desvariaremos David Webb, Juan Sanchez, Roberto Garcia y yo mismo, Domingo Dark Vinyl ataviados con la única vestimenta de unos tangas de leopardo comestibles, y el refrigerio otorgado por un botijo con sabor a anís y un Pai pai, junto con la colaboración vía audio comentario de Ángel Codón y Pablo Lopez.  
Coge el flotador de patito, los manguitos y tu toalla y prepárate para pasar el mejor verano de nuestra vida.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2218467_v2</guid><pubDate>We, 17 Jul 2013 10:28:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 12 - Superman (1978)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-12-superman-audios-mp3_rf_2154542_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-12-superman-audios-mp3_rf_2154542_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Año 1978, yo no era ni un proyecto de niño... y sin embargo la gente tuvo la suerte de disfrutar a lo burro el estreno de una de las mejores pelis de superheroes de la historia, por no decir la mejor.
Yo vi esta cintaca bastantes años después en la típica emisión del domingo por la noche, en esa época que veíamos 2 o tres pelis a la semana según se estiraran los de TVE, y recuerdo fliparlo como cualquier chaval de la época. Conseguí que mi madre me hiciera una capa de Superman y en uno de los viajes a casa de mi vecina, conseguí que esta me diera unos cuantos tebeos de su hijo del tipo este de los calzoncillos por fuera... hoy pienso en la putada que le hice a mi vecino y el precio que han alcanzado algunos de los que me regalaron y me da cosica.

El tema es que fueron pasando los años y fui viendo el resto de partes, que en su día me parecieron todas, absolutamente todas brutales, si si la del tío del pelo rubio que araña, como cualquier típico personaje sacado de las películas de Almodovar, también.

Seguramente much@s de l@s que leéis estas lineas tuvisteis que ser agarrados siendo niñ@s por algún familiar cuando intentabais saltar por alguna ventana al grito de "Supermaaaaan", y años después la hazaña tuvo que ser repetida por algún amigo o amiga cuando en una de esas noches ebrias en la adolescencia intentabais volcar un 127 (seat) al grito nuevamente de "Supermaaaaan".

Sin duda dificilmente podremos encontrar en años venideros un film que nos produzca tantas buenas sensaciones pese a estar en la época de máxima ebullición del genero de superheroes, ya que la mezcla de inocencia, dulzura, valor, humor y esa pizca de erotismo para todos los públicos, consigue que esta película emocione y saque a flor de piel esos deseos de honor y justicia de todo humano, o en su caso si tiene que ganar el malo que sea tan buen rollero como Lex Luthor.

Podría ponerme a seguir desbarrando en esta entrada pero creo que con las dos horas de podcast que traemos en esta ocasión es suficiente.
En esta ocasión el equipo de Carne de Videoclub, Juan Sanchez, Roberto, Garcia David Webb, Gosman y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl, ataviados con capas al viento y afectados por la criptonita de la tercera parte repasan toda la saga y desvarían de lo lindo ante la que posiblemente sea nuestra película de superheroes favorita.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2154542_v2</guid><pubDate>Sa, 22 Jun 2013 15:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 11.5 - Cinta de Cinexin vol 1 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-11-5-cinta-audios-mp3_rf_2130286_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-11-5-cinta-audios-mp3_rf_2130286_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este pequeño nuevo formato podréis disfrutar de charlas cotidianas sobre cine viejuno entre los integrantes del programa para quitarse el mono entre episodio y episodio.
En esta ocasión una tarde cualquiera Juan Sánchez y Domingo Dark Vinyl se juntan para hablar durante 30 minutos de cine retro, recuerdos del videoclub y demás historias colindantes. 
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2130286_v2</guid><pubDate>Th, 13 Jun 2013 20:24:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 11 - Willow (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-11-willow-audios-mp3_rf_2049162_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-11-willow-audios-mp3_rf_2049162_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Tal vez no fuera la primera pero si una de las varias que cuando nos juntamos para idear este podcast, Isaac y David expusieron enfervorecidamente como una de las básicas a tratar. Personalmente no es una de mis top 10 pero es de esas películas que como dice Javi Sánchez (Hermano de Juán Sánchez y colaborador en este episodio) estaba ahí desde que tengo uso de memoria (que no razón, eso aún se esta tratando...). Llegaba un medio día en la 1, estaba Willow, acababas de salir de la ducha con tu pijamita calentito un viernes por la noche, enchufabas la tele y "¡Oh, casualidad!" estaba Willow, dejabas grabando una cinta, años después, un viernes por la noche a altas horas de la madrugada canal plus y... no, no grababas Willow, aunque alguna vez salio alguno que podría haber participado dentro del plantel de gente pequeña.

Una película que surgió a causa de lo "agarraos" que pueden llegar a ser los propietarios de los derechos de autor en algunos casos, claro que con "Bola de Drac" (Bola de Dragón, Dragon Ball o como la conocierais) no tuvieron tantos remilgos y así paso...
El caso es que utilizando los primitivos medios técnicos de la época, una chorrilera de "gente pequeña" (que molan mucho más que toda la puñetera compañía de anillo junta) una banda sonora basada en el "parapapa" más épico y en las bases de la fantasía medieval sacada de cualquier modulo "decente" de Ad&d nos encontramos con una película apaleada por la critica en su origen (como muchas) y ensalzada a lo largo de los años por la legión de fans que ha generado.

 En esta ocasión Roberto "Pek" Garcia, David "Ufgood" Webb, Pablo "Madmartigan" Lopez, Javi "Kael" Sánchez y Domingo "Vohnkar" Dark Vinyl se juntan para repasar durante algo más de una hora las aventuras y desventuras de esta ya mítica cinta.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2049162_v2</guid><pubDate>Fr, 17 May 2013 00:06:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 10 - Terminator 1 y 2 (1984 -1991)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-10-terminator-audios-mp3_rf_1905217_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-10-terminator-audios-mp3_rf_1905217_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Hay cuatro películas claves en mi historia cinéfila, por un lado Blade Runner, por otro Curso de 1999 y finalmente el binomio de Terminator 1 y 2. Lo curioso es que todas están ambientadas en un futuro apocalíptico más oscuro que le sobaco de un Wookie y que en todas hay ciborgs... y si miro el resto de pelis que me han influenciado por "h" o por "b" todas contienen algún tipo de robot o ciborg (Sin embargo A.I. o Inteligencia artificial en "spanish" me parece un tordo de mucho cuidado...) 
¿¿Tendre alguna parafília robótica??
Mientras mi Psiquiatra lo decide, sigamos.

En el año 1984 apareció el peliculón que tenemos a bien de comentar en esta ocasión, yo gastaba por aquellos días 3 añazos bien echados... por lo que hasta que los señores de Canal 9 (viva la madre que os parió en los 90) no la programaron, yo sabia más bien poco de la película aunque por aquellos años ya había entrado alguna imagen suelta de la misma a mi cabeza a través de pequeños resúmenes televisivos y se había fijado a fuego en mi corruptible cerebro (con Jean Michelle Jarre paso lo mismo, y así he salido...)
Desde aquella lejana noche se convirtió en mi película de cabecera y puedo haberla degustado una centena de veces sin exagerar.

Poco después apareció la segunda parte y ya fue el apocalipsis propiamente dicho. 
Una filosofia de vida, el "No Fate" y una desconfianza total hacia todas las maquinas más avanzadas que un sacacorchos se instauraron en el modo de de vida de una generación que lo flipábamos con cualquier cosa protagonizada por Schwarzenegger (...y si he tenido que mirar en google como coño se escribe).
Todos habíamos visto películas de Robots, pero como esto no había nada, un malo que era prácticamente indestructible, los buenos tenian un carisma embriagador, camisetas de Public Enemy, Synth Pop y Hard Rock guiaban ambos films alejados de las bandas sonoras "blandengues" de otros films de Sci-Fi... La primera era magistral, pero es que la segunda era "cojonuda".

29 años han pasado y seguimos disfrutando de esta saga como el primer dia.
Utilizando micros hechos con vasos de detergente, y grabando en un walkman modificado por las interacciones que Skynet pudiera intentar para evitar que grabáramos este podcast nos volvemos a juntar en la base de la resistencia el equipo habitual: 
Roberto Garcia T-800, David Webb "Connor", Juan Sanchez T-X, Isaac Gomez T-1000, Angel Codon T-1000.000 y Domingo Dark Vinyl "Reese".]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1905217_v2</guid><pubDate>Th, 28 Mar 2013 17:55:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 9.5 - Atrapado en el Tiempo (1993)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-9-5-atrapado-audios-mp3_rf_1868210_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-9-5-atrapado-audios-mp3_rf_1868210_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Comienza.... por fin SERIE B 
Las otras películas que por unas razones u otras nos marcaron a fuego recuerdos inolvidables, tanto o más que el cine más Hollywood.
En este Spin Off de Carne de Videoclub esperamos poder tratar todas aquellas películas más personales del equipo de Carne de Videoclub.
Películas menos masivas, Terror, Humor absurdo, Gore, Sci-Fi de bajo presupuesto, Españoladas... 

Una pequeña lista de las obras maestras que podremos degustar pasaran por la saga Phantasma, Los caballeros de la mesa, La rebelión de las maquinas, El diablo sobre ruedas, Brainscan, F/X efectos mortales, En la boca del miedo, Scanners, El Vengador Toxico, Cristobal Colon de oficio...descubridor, Tron, Warlock...

Una inmensa cantidad de películas que irremediablemente entraban a traves de la portada y se fijaban como lapas a nuestro reproductor de video analogico.

Y comenzamos con Atrapado en el tiempo... y muchos direis: "Esto no es serie B".... y yo digo, vale, vale pero tampoco es Hollywood masivo, asi que tranquil@s fieras que llegaremos a películas más truculentas para vuestras ansias de ranciedad y efectos especiales sacados de los rincones escondidos de vuestras mentes ochenteras.
El que abre la veda es Juán Sanchez recomendando esta peli que seguramente has visto una treintena de veces en Tele 5, y que aún hoy la vuelves a degustar una y otra vez aunque tengas cosas más importantes que hacer. 
Hoy es el dia de la marmota y seguira siendolo durante los 48 minutos en los que David Webb, Juan Sanchez y Domingo Dark Vinyl intentan conseguir el podcast perfecto para poder seguir visionando más pelis ochenteras para el proximo podcast.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1868210_v2</guid><pubDate>Th, 14 Mar 2013 16:33:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 09 - Tiburón (1975)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-09-tiburon-audios-mp3_rf_1821619_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-09-tiburon-audios-mp3_rf_1821619_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No podíamos tener otra idea en "Carne de Videoclub" que ahora que esta nevando en media España, ponernos a hablar de la playa, el mar, cine veraniego, verano Azul y durante un rato sobre los animales más dóciles y amigables del mundo acuático... los tiburones. Al menos es lo que yo pienso tras haber crecido (por desgracia) viendo Delfi. Me parece que de agresivos tienen poco la verdad, bastante más cabrones son los delfines (Snorrrki quereeer hablar).

Pero bueno, al tema.

Tiburón, no tengo ni puñetera idea de ni donde, ni cuando la vi por primera vez, supongo que sería película de Sábado por la noche en Tve 1. Lo que si tengo claro es que al contrario que lo que siempre se contó sobre la paranoia colectiva que pego en Estados Unidos que llego a bajar la asistencia a las playas, yo siendo de secano (Albacete para más señas) como que un tiburón poco o nada de canguelo me daba a mi o mis amigos, ya que era bastante improbable que se cruzara La Mancha a pata solo para meterse en la fuente del parque y amenazarnos desde allí...

Lo que si hacia la peli es pasar un rato bastante intranquilo por varios factores:
- De peli de tetas y bañadores tenia más bien poco.
- Los protagonistas son todos mediofeos o muy feos.
- Se tiran "to" el dia con la ropa mojada con lo incomodo que es eso cuando no es el bañador.
- El tiburón es más rencoroso que Steven Seagal al descubrir que las alcachofas de su barrio son transgenicas.
- Se te quitan las ganas de tirarte en manguitos naranjas al agua la próxima vez que vayas a la piscina de tu barrio.
- Se ponen a contar historias que con 10 u 11 años te parecen menos creíbles que las que te cuentan los piratas en Monkey Island Tm.

Por otra parte nos ofreció una oportunidad única de hacer el "capullo" en la piscina haciendo de tiburón con nuestros primos, a "Proyecto uno" les salvo el culo y a los que siguieron la saga posteriormente les proporcionó el abastecimiento de cerveza, barbacoa y televisión por cable para el resto de sus vidas.

Con todo ello es sin duda una de las Enormes películas que todos recordamos y podemos revisionar una y otra vez (Ahora que somos adultos).

Por eso nos hemos juntado apestando a sardina, Ángel Codón, David Weeb, Isaac Gomez, Roberto Garcia, Juan Sanchez y yo, Domingo Dark Vinyl, para deleitarnos hablando de esta "Cintaca" sin la que a dia de hoy el cine de Terror e Intriga no seria ni parecido.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1821619_v2</guid><pubDate>Tu, 26 Feb 2013 19:29:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 08 - Jungla de Cristal (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-08-jungla-audios-mp3_rf_1738057_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-08-jungla-audios-mp3_rf_1738057_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Yo todos los años según llega navidad pienso lo mismo... "A ver si con un poco de suerte este año nos asaltan unos terroristas en la fiesta de Nochevieja y por fin comienzo bien el año soltando alguna frasezaca mientras me cargo a un buen puñado de ellos de alguna manera original", pero por ahora no ha ocurrido más que el cotidiano coñazo de las comidas, cenas y demás excusas para ponerse hasta las patas de turrones y alcohol... Por lo que siempre me pregunto lo mismo, ¿como se las arregla él para buscarse "sus movidas" y no aburrirse en Navidad?... Que suerte tienes McClane.

Cada vez que vemos La Jungla sale de dentro de nosotros ese pequeño valiente, un poco sadico, y muy cachondo que se meteria en cualquier conducto de ventilación con tal de darle el susto de su vida (y algo más) a los terroristas, compañer@s de curro o compañer@s del gimnasio (según el caso)...

Gracias a McClane aprendimos que en caso de peligro siempre hay que localizar a algún policia negro con el que conversar a través del Walkie, a un freak que viva bajo un aeropuerto y tenga planos pormenorizados que engloben desde las instalaciones de un aeropuerto, pasando por la casa de Jose Luis Moreno y hasta la estrella de la muerte o a cualquiera que no forme parte del sistema legal establecido, aunque tengamos que recurrir a un tio gordo con barba llamado "el brujo"

Tal vez sea una de las pelis que más veces he visto junto con Blade Runner o Terminator, y como ocurre con todas esas pelis que llamamos peliculones creo que jamás me cansare de verla.

Por eso y coincidiendo con el 25 aniversario y la próxima salida de la 5ª (¿y definitiva?) parte nos juntamos el equipo de Carne de Videoclub para enfundarnos nuestra camiseta Imperio y reptar a través de los conductos de ventilación para llevarte este nuevo episodio hasta tu reproductor.

En esta ocasión el equipo esta formado por los habituales, David Webb, Roberto Garcia, Juan Sanchez e Isaac Gomez (a través de la linea telefonica), como invitado uno de nuestros cinéfilos amigos, "Gosman". Y todos ellos (intentados ser) dirigidos por Domingo Dark Vinyl.

Pd: mandanos tus audiocorreos con tus recuerdos de tu época en los videoclubs y de las películas de tu infancia en una duración de unos 3 minutos a carnedevideoclub@gmail.com o a través de facebook http://www.facebook.com/CarneDeVideoclub y formaras parte de nuestro videoclub y te mandaremos un carnet personalizado a casa.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1738057_v2</guid><pubDate>Sa, 26 Jan 2013 23:21:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 07 - Regreso al Futuro (La trilogia)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-07-regreso-audios-mp3_rf_1682948_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-07-regreso-audios-mp3_rf_1682948_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Viajar en el tiempo creo que es una de las fantasías que más habitualmente tengo y además de las que mejor me vendría dado el alto indice de meter la pata y liarla en múltiples ocasiones que tengo en mi historial. Pero... tras revisionar la Trilogía que nos incumbe hoy, casi mejor que no haya sido posible (hasta hoy... mañana ya veremos) lo de los viajes en el tiempo, sino creo que a estas alturas, seguro que por intentar arreglar acciones pasadas, estaría en alguna cárcel de "toma mi culo y que te aproveche" o algo peor al haber complicado las cosas aún más.

Pese a ello daría lo que fuera por tener un Delorian bien chulo, además estoy deseando que Matel por lo menos nos haga felices y saquen de una vez el aeropatín,  que Nike se decida de sacar en sus modelos futuros los robot-cordones y que Pepsi saque esa botella molona que tanto nos "flipó" en su día.

El futuro no es como nos lo pintaron en la 2... aunque quedan 2 años para el 2015.

Estas y muchas más cuestiones son tratadas y aderezadas junto a los audiocorreos de Victor Quiet Drum y Antonio Clemente Marín y el análisis de las 3 películas de mano de los habituales:

David Webb, Roberto García, Isaac Gomez, Juan Sanchez y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.



Hora y media que esperamos disfrutes si es posible tomando un batido en algún bar de ambiente de los años 50 o en su defecto en algún parque temático de estilo Western llevando tu condensador de "Fluzo" por lo que pudiera pasar.

Pd: mandanos tus audiocorreos con tus recuerdos de tu época en los videoclubs y de las películas de tu infancia en una duración de unos 3 minutos a carnedevideoclub@gmail.com o a través de facebook http://www.facebook.com/CarneDeVideoclub y formaras parte de nuestro videoclub y te mandaremos un carnet personalizado a casa.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1682948_v2</guid><pubDate>Th, 03 Jan 2013 16:07:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 06 - Especial Cine Navideño]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-06-especial-audios-mp3_rf_1628180_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-06-especial-audios-mp3_rf_1628180_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Feliz Navidad Charlie Brown es la primera cinta que siempre se me viene a la cabeza cuando pienso en pelis navideñas. No es ni tan siquiera la que más veces he visto, ni tan solo la que más me gusta, pero tiene algo especial que me hace que siempre vuelva a mi cabeza. Otra que siempre esta rondando es "Game Over. Se acabo el Juego"



La jungla de Cristal, Los Gremlins, Los Cazafantasmas, Los Fantasmas atacan al Jefe, Solo en Casa... que sería la Navidad sin visualizar cualquiera de estas junto a familiares, amigos, o encerronas en solitario con turrones, "cocacolas" y polvorones varios.
Posiblemente fueran las fechas más idóneas en nuestra infancia para empaparnos de todo tipo de pelis ya fuera en el cine, la tele o bajando al videoclub, que esperábamos como auténticos premios a nuestros resultados positivos en el colegio (para los que estudiaban) y como de consolación, cuando los había, para los que suspendíamos alguna...

Juan Sanchez, David Webb, Isaac Gomez, Roberto Garcia, Domingo Dark Vinyl y la colaboración en este capitulo de Toni Cebrián, conforman el plantel de contertulios que divagarán durante hora y media sobre los recuerdos de la infancia, pelis navideñas y otras no tanto...

FELIZ NAVIDAD SOCIOS DE PARTE DE TODO EL EQUIPO DE CARNE DE VIDEOCLUB]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1628180_v2</guid><pubDate>Fr, 07 Dec 2012 00:53:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 05 - En busca del Arca Perdida (1981)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-05-en-audios-mp3_rf_1588480_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-05-en-audios-mp3_rf_1588480_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un mono, una bola gigante, un tío que lleva un látigo y sombrero, indígenas que tiran flechas a porrillo, una tia buena, moros que corren para acá y para allá... Creo que fue los elementos básicos que llamaron mi atención al ver el anuncio de la película... tenia que ser la bomba. Y lo fue.
Indiana Jones esta grabada a fuego a través de esta y sus sucesivas secuelas, libros, juegos de ordenador (que maravilla ese "Indiana Jones and The Fate of Atlantis" para Pc), merchandising... siendo uno de los iconos básicos y clásicos del cine de aventuras.
En el cine nada seria hoy como es si no hubiera llegado el acompañado de ese elenco de magos del celuloide.

Nos volvemos a juntar, Juan Sanchez, Roberto Garcia, Isaac Gómez, David Webb, Ángel Codón y yo mismo Domingo Dark Vinyl para volver a emocionarnos e intentar dilucidar donde se encontraba realmente el arca y si lo que había dentro era todo el cargamento de "masclets" defectuosos de las Fallas de Valencia o un Poder Divino legendario.

Ajustense el sombrero, agarren su látigo y disponganse a vivir otra hora y media de aventuras.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1588480_v2</guid><pubDate>We, 21 Nov 2012 15:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 04 - Blade Runner (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-04-blade-audios-mp3_rf_1553028_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-04-blade-audios-mp3_rf_1553028_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Sin duda es una de las preguntas universales y que se tratan en la obra maestra producto original del maestro de la ciencia ficción Philip K.Dick, de dónde vengo, adónde voy, cuánto tiempo me queda... 
Mitica, magica, irrepetible, sorprendente, inolvidable.
De pequeño la recuerdo como una película algo rollo que no llegaba a entender pero que me dejaba un regusto extraño que me obligaba a volverme a sentar frente a la tele cada vez que la "segunda cadena" la programaba a altas horas de la noche.
Con el paso de los años se ha convertido en una compañera de viaje que vuelve recurrentemente al dia a dia y que "ya no" sorprendentemente se asemeja a la sociedad y la situación que vivimos a dia de hoy.
Una vez más nos juntamos embelesados por la oscuridad, el humo y el saber hacer de Ridley Scott, Syd Mead, Vangelis, Philip K.Dick, Rutger Hauer, Harrison Ford y una inacabable elenco de genios que convirtieron un proyecto nada atractivo para los estudios de Hollywood en una de las películas más idolatradas por los cinéfilos de todo el planeta.
Roberto Garcia, Isaac Gomez, David Webb, Juan Sanchez, Angel Codón y Domingo Dark Vinyl pasan el test Void Kampf durante 90 minutos.
Humanos o Replicantes... tu decides que somos]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1553028_v2</guid><pubDate>We, 07 Nov 2012 01:00:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 03 - Alien (1979)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-03-alien-audios-mp3_rf_1503264_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-03-alien-audios-mp3_rf_1503264_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este episodio, Juan Sanchez, Roberto García, David Webb, Isaac Gomez y Domingo Dark Vinyl se adentran en la Nostromo para esclarecer por que no se oían los gritos en el espacio, no fuera que se hubieran dejado los micros apagados y en realidad lo del supuesto Alien no fuera más que otra indigestión por falta de Bicarbonato.
Con un análisis coloquial de la mítica cinta de Ridley Scott te invitamos a disfrutar de 90 minutos en nuestra compañía.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1503264_v2</guid><pubDate>We, 17 Oct 2012 16:18:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 02 - Batman (1989)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-02-batman-audios-mp3_rf_1357424_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-02-batman-audios-mp3_rf_1357424_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Aún recuerdo cuando salió la película en los cines y claro... yo me quede sin verla...
Un tío vestido todo de negro que parecía un Vampiro... a mi madre le tenia que parecer un demonio o algo peor...
Años después y no se muy bien en que canal de televisión o si fue una de las que pillamos del videoclub, pude disfrutar por 1ª vez de esta magnifica joya de la historia del cine.
Por eso nos hemos vuelto a juntar el equipo de Carne de Videoclub para hablar en torno a esta cinta imperecedera y a todo el mundillo fílmico y "teleserico" que rodeó al "Guardián de la Noche".
Incorporando a Ángel Codon (Tiempo de Culto) y a Juan Sanchez (Nova Onda) completamos el plantel que va a ser habitual en el Podcast: David Webb, Isaac Gomez, Roberto Garcia y yo mismo, Domingo Dark Vinyl.
Esperamos que lo disfrutes, bienvenido a tu videoclub particular.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1357424_v2</guid><pubDate>Mo, 30 Jul 2012 09:04:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 01 - El Videoclub]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-01-el-audios-mp3_rf_1314590_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-01-el-audios-mp3_rf_1314590_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Comienza esta aventura en formato podcast en el que esperamos poder aportar nuestro pequeño grano de arena a hacerte pasar un buen rato ya sea en el trabajo, en tu casa o en el coche o en mitad del monte, estaremos encantados de acompañarte una vez al mes.
En este programa te ofrecemos presentación de las secciones que tocaremos, los contenidos que podrás escuchar y a los integrantes del mismo: David Webb, Isaac Gomez, Roberto García, Juan Sanchez, Angel Codón y Domingo Dark Vinyl. 

Además en este primer programa nos ponemos a recordar aquellas visitas a los míticos Videoclubs de nuestra infancia, nuestras anécdotas, las carátulas que nos volvían locos, los formatos que nos cautivaron y que guardamos como auténticos "tesoros", los problemas con las cintas atascadas... etc.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1314590_v2</guid><pubDate>Su, 01 Jul 2012 22:18:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item>
</channel>
</rss>
