<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<itunes:author>
<![CDATA[#: carnedevideoclub ]]>
</itunes:author>
<title>
<![CDATA[#: CARNE DE VIDEOCLUB ]]>
</title>
<itunes:owner>
<itunes:name>
<![CDATA[#: carnedevideoclub ]]>
</itunes:name>
<itunes:email>
<![CDATA[ carnedevideoclub@gmail.com ]]>
</itunes:email>
</itunes:owner>
<link>https://www.ivoox.com/podcast-carne-de-videoclub_sq_f142809_1.html</link>
<description>
<![CDATA[ Los 80s y 90s fueron unos años mágicos en los que la llegada y estandarización de los formatos de reproducción de vídeo casero, Vhs y Betamax, creó y cambió los habitos de vida y ocio de varias generaciones que vieron en un negocio creado paralelamente a él la ventana a un mundo de fantasía, aventuras y en ocasiones hasta terror al que solo se podía acceder a través de ese espacio físico al que le guardamos tributo, el Videoclub. ]]>
</description>
<language>es-ES</language>
<generator>iVoox</generator>
<image>
<url>https://static-2.ivoox.com/canales/7/1/0/1/9281603781017_XXL.jpg?ts=1603781109</url>
<title>
<![CDATA[ CARNE DE VIDEOCLUB ]]>
</title>
<link>https://www.ivoox.com/podcast-carne-de-videoclub_sq_f142809_1.html</link>
</image>
<atom:link href="https://www.ivoox.com/feed_fg_f142809_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<itunes:image href="https://static-2.ivoox.com/canales/7/1/0/1/9281603781017_XXL.jpg?ts=1603781109"/>
<itunes:explicit>no</itunes:explicit>
<itunes:type>episodic</itunes:type>
<itunes:category text="TV &amp; Film"/>
<item><title><![CDATA[Carne de Videoclub & Sergio Fernandez El Monaguillo - Episodio 33 - Posesión Infernal (1981)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-sergio-fernandez-el-monaguillo-audios-mp3_rf_3628557_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-sergio-fernandez-el-monaguillo-audios-mp3_rf_3628557_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA["¡¡¡Tio, Tio, Tioooooo!!! ¡¡Que hay una película de Warhammer en el cineeeeee!!!"
No recuerdo el pecador, pero si el pecado de descubrirme esta saga a grito "pelao" en el 93, un compañero de clase en el patio del colegio. Y es que por aquel entonces en mi cole estábamos metidos de lleno en el universo de las miniaturas y de los wargames, y claro que algo con tal semejanza fuera al cine hacia que nuestras hormonas aún durmientes para temas de chicas... estuvieran como locas con respecto a todo lo que pudiera tener esqueletos, vampiros y cualquier "mostruo" fantástico (lo más cachondo es que algunos seguimos igual...)

Como ocurría en aquellos años mi descubrimiento de las películas fue a la inversa: El Ejercito de las tinieblas, terroríficamente muertos y para finalizar Posesión Infernal y de esta manera descubrí como un bravucón Ash se convertía progresivamente en un acojonable Ashley, y a su vez de no parar de reír en cada escena de la 3a parte a convertirse el ambiente en una pura película de terror que si te pilla que la estas viendo en la cabaña rústica, de la que farda tanto tu tío, en plena sierra por la noche no te hace ni puta gracia...

Se que cuando escuchéis este programa no asaltareis como hienas por que nos hemos dejado un amplísimo porcentaje de cosas en el tintero: juegos, la banda sonora, el musical, etc, etc... y es que a lo tonto a lo tonto se nos echo el tiempo que teníamos proyectado de grabación encima y llegamos hasta donde pudimos... y que leches si queréis una disertación similar a la de un master de Cambrigde en Evil Dead ya hay otros programas en la podcasfera :D
Así que ya sabiendo lo que te espera, prepárate para disfrutar de dos horas en la compañía de un equipo de excursionistas descuidaos formado por Ángel Codón, David Webb, Isaac Gomez, Sergio Fernandez"El Monaguillo como invitado de honor y un servidor Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3628557_v2</guid><pubDate>Mo, 20 Oct 2014 16:35:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 32 - El vuelo del navegante (1986)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-32-el-audios-mp3_rf_3589015_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-32-el-audios-mp3_rf_3589015_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Aún hoy cuando voy por el bosque miro al cielo y pienso en Max... y en su promesa de que algún día nos volveríamos a ver, sobretodo por que le deje una cinta de 90 de la Spook Factory y el cabrón se la llevo en la nave...
El vuelo del navegante es la primera de las películas que recuerdo donde el misterio, la fantasía y la ciencia ficción se unían en un cocktail infalible que nos obligaba a permanecer sentados frene al televisor, para regocijo de mis padres, y con la que fantasea de que pudiera ser verdad. Y es que pese a lo fantástico de la película en aquella época no era raro escuchar en los corrillos de leyendas urbanas del colegio historias parecidas que le habían ocurrido al primo de un amigo que siempre vivía fuera...

 Una fantástica aventura que nos hacia soñar y temer que eso nos pudiera pasar a nosotros y daba un giro peculiar al concepto de extraterreste amistoso hasta entonces visto... ya que Max era un bicho mecánico... o pensando ahora con perspectiva lo mismo era el Tom Tom de la nave... quien sabe.
La cosa es que en ese habitáculo todo era posible y hasta un niño como nosotros podía manejar esa nave tan molona, siempre me imaginaba a mi mismo llegando al colegio montado en ella para sorpresa de mis compañeros y de las niñas que me molaban de mi clase.

Solo deseo que ese remake que ha sonado en varias ocasiones por los despachos de Hollywood no llegue a buen puerto y podamos seguir teniendo en nuestras estanterías esta obra maestra del cine fantástico como un obra no pervertida.
Y sin más dilación un equipo formado por David Webb, Pablo Lopez, Juan Sanchez y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl nos subimos a la nave para surcar es espacio y el tiempo en algo menos de hora y media.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3589015_v2</guid><pubDate>Th, 09 Oct 2014 16:33:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 31 - Commando (1985)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-31-commando-audios-mp3_rf_3491441_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-31-commando-audios-mp3_rf_3491441_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡¡Advertencia este podcast es de los más hemos flipado y más hemos desvariado... y se nota!! 
Y como no íbamos a flipar si esta es una de las películas con las que más he gozado en mi vida. No recuerdo la primera vez que la vi, aunque pondría la mano en le fuego de que fue en Telecinco a mediados de los 90. Lo que si tengo bastante fresco en la memoria el comentar la película en el colegio y no parar de flipar comentando con unos y otros cada ida de cabeza de la película y cada momento hiper épico.

Arnold en puro esplendor de brutalidad, chulería y frases lapidarias y con momentos que me recordaban a inicio del arcade de Operación Wolf. Tal vez como película para los entendidos en cine, técnicamente sea un tanto regulera, pero si hablamos de cine con mayúsculas, esta es una jodida obra maestra del entretenimiento. Además que nos encontramos con un torrente de secundarios molones muy relacionados con la filmografia de Arnold y del cine de acción de los 80.

No hay más que decir, solamente que os metáis de lleno en estas dos horas y poco de programa en el que cargados de testosterona y clembuterol un commando formado por cinco "tíos mierdas": David Webb, Ángel Codon, Pablo Lopez, Eu Caricato y yo el siempre escribiente Domingo Dark Vinyl intentaremos llevar a buen puerto esta misión llena de momentos gloriosos y el aturrullamiento de querer hablar todos a la vez...]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3491441_v2</guid><pubDate>Sa, 13 Sep 2014 12:39:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 30 - La Tele Que Nos Parió]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-30-la-audios-mp3_rf_3384703_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-30-la-audios-mp3_rf_3384703_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Tal vez la etapa más feliz de una vida o al menos la que con frecuencia recordamos con más cariño es la que llamamos infancia y en ella si echo la vista atrás encuentro series y más series...
Es complicado ponerse a hablar de ellas y por consiguiente siempre se quedan en el tintero mil y una series que en el instante en que le das a parar a la grabación te percatas que ni tan siquiera las has nombrado..
Valle Secreto fue una de esas series que el pasado día 2 de Agosto del 2014 en compañía de la familia Navas del podcast "Fuera de Series" ni tan solo comentamos... y es de las que yo llevo grabadas a fuego. Una especie de campamento de verano en el que había unos malos comandados por un tal Araña que sus fechorías y las de su banda eran recompensadas con chocolate... Motos de motocross y mil aventuras... Como cojones no hablamos de ella... ¡¡¡aiiiiiiiish!!! 

Punky Brewster.... macho Punky y tampoco nos acordamos... un perro que jugaba al ajedrez, un compendio de amiguitos dignos de un anuncio de Benetton... un padre adoptivo llamado Henry, con esa protagonista digna sucesora de Pipi Calzaslargas o la hija secreta de Agatha Ruiz de la Prada y su nula capacidad de combinar colores (como yo...) De verdad es que no me lo puedo creer... que tenían una jodida casa árbol y nosotros hablando de Star Trek... perdónenme los Trekkies... pero que le follen al Enterprise y a toda la flota estela, donde se ponga una casa en un Arbol... 

Autopista hacía el cielo... de verdad... nos hemos dejado a Michael Landon... Estamos fatal, no nos hemos tomado la pastilla... error fatal.... Solo de pensarlo... Un ángel y un tío barbudo con una gorra supercascarrabias (como yo....) Dios que también era uno de los personajes recurrentes, si si, una entidad superior genérica sin nombre ni religión que luego llegan los líos aunque a mi me gustaba pensar que era el mismo dios que en Conan... Crom dame fuerzas o vete al infierno. 

Y chorrocientas más que tu te darás cuenta que se nos han olvidado pese a las casi 3 horas que compartimos frente a los micros en esta primera colaboración entre Fuera de Series y Carne de Videoclub, que como escucharas lo integrábamos por el lado de Fuera de Series: Don Carlos, C.J. Navas y Jorge Navas, y por el de Carne de Videoclub: David Webb y el aqui siempre escribiente Domingo Dark Vinyl. Ya sabéis no me hagáis zapping que os conozco.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3384703_v2</guid><pubDate>Fr, 08 Aug 2014 02:09:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 29 - Parque Jurásico (1993-2001)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-29-parque-audios-mp3_rf_3357349_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-29-parque-audios-mp3_rf_3357349_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Habitualmente comienzo contando alguna anécdota y diciendo que era fan superfan de la película de la que voy a escribir, pero en este caso seria meter una trola, y como decía mi profesora cuando no hacía los deberes y ponía alguna excusa extremadamente mala: "no me engañas a mi, sino a ti mismo".
Lo que si viví de primera línea fue el fervor que mis compañeros de colegio le profesaban y la dinomanía que prácticamente en todo el mundo surgió a raíz de esta película que siendo cierto que me molo mucho, no esta dentro de mis favoritas. 

De lo que si fui superfan fueron de las versiones que aparecieron para las múltiples plataformas de consolas y las conversiones o versiones emuladas que pude jugar en los recreativos y de las que tengo muchos buenos recuerdos, en especial de la versión para Supernintendo y las mañana es casa de mi amigo Sabas armados con las soluciones de la revista Superjuegos intentando pasarlo sin conseguirlo, y las tardes de Sábado, jugando a la versión de Megadrive que estaba para arcade cuando salía de "fiesta" con los amiguetes a merendar al Pokin´s (hamburguesería mítica en Albacete que cerro hace bien poco).

Fue sin duda el origen de la ruptura entre efectos especiales físicos y digitales que nos ha llevado a ver a señores y señoras con trajes llenos de sensores frente a fondos verdes, aunque en esta se utilizaran todas las opciones de manera muy inteligente, y por esa razón pese a la primera parte se estrenara hace un gritón de años es posiblemente de las que mejor aguanta el paso del tiempo y su revisión es todo un gustazo. 

 Y últimamente debido a la longitud de los programas lo mejor es dejar de escribir y animaos a que escuchéis estas casi tres horas en las que por casi un descuido nos metimos en este parque temático mortal un equipo formado por los mayores fanáticos de Spielberg que haya conocido y fans extremos de la saga: David Webb, Ángel Codón, Isaac Gomez, Wence y el aqui escribiente Domingo Dark Vinyl. La vida se abre camino.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3357349_v2</guid><pubDate>Tu, 29 Jul 2014 00:07:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 28 - El jovencito Frankenstein y El Hermano más listo de Sherlock Holmes]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-28-el-audios-mp3_rf_3341175_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-28-el-audios-mp3_rf_3341175_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No se si tenia fiebre, tenia gripe o simplemente simulé que estaba malito, la historia es que hace muchos muchos años, un buen día no fui al colegio y me quede en casa, en el sofá, ataviado con mi pijama de los "Boston Celtics" viendo la tele y por casualidad o simplemente por intervención divina encontré una película en la 2 en la que salía el rubio de "No me chilles que no te veo". Me recuerdo a mi mismo riéndome, más bien tronchándome ante la retahíla de chorradas que surgían de la tele y que se grabaron a fuego en mi "enferma" e infantil mente. Sí, había descubierto "El Hermano más listo de Sherlock Holmes". Desde entonces hasta mi siguiente encuentro con esta película pasaron unos 18 años aproximadamente cuando por casualidad en ese por todos adorado burrito de las descargas encontré una fuente de algún otro que como yo lo flipo con la película en algún momento de su vida.

Tengo que reconocer que entre aquella mañana y el día que me reencontré con Sigerson Holmes, descubrí  una de las películas de cabecera de mi vida, El Jovencito Frankestein. Nombrada y comentada mil y una veces por mi querido ex-compañero de instituto Víctor "El Chikano" y desconocida para mi hasta el día de su cumpleaños, y que con creces es superior a la que yo ya conocía. Esta con un ambiente sacado de las pelis esas que veía la gente mayor en blanco y negro (a quien se le ocurría...) rompía todos los moldes y preceptos que tenia yo hacia cualquier película que no fuera en Technicolor y sonido Estéreo... Desde ese instante frases como "podría ser peor.... podría llover" se convirtieron en coletillas cotidianas que he repetido en innumerable ocasiones y que continuo diciendo a día de hoy.

Sin más dilación ponemos a rebobinar de nuevo nuestro vídeo de tropecientos cabezales y nos preparamos un equipo formado por Miguel Skywalker, Ángel Codón, David Webb y yo mismo, Domingo Dark Vinyl para armados con una gran lupa, buscar todas las partes necesarias para montar a esta nueva "criatura".]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3341175_v2</guid><pubDate>Tu, 22 Jul 2014 22:46:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 27 - Cazafantasmas (1984)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-27-cazafantasmas-audios-mp3_rf_3282607_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-27-cazafantasmas-audios-mp3_rf_3282607_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Mi primer contacto con Cazafantasmas fue en el patio de mi colegio junto a Javi, Jaime, Ángel y Rafa, entre ellos, Jaime un privilegiado al que habían llevado sus padres al cine a verla y valiéndose tan solo de sus dotes y poderes de niño nos sumergía una y otra vez en una escena que jamás habíamos visto ninguna pero que imaginábamos con una nitidez sorprendente como años después descubrí el ver la película. Siempre recordare que no sabia que narices quería decir eso de no cruzar los rayos...

Sin duda uno de los clásicos más revisitados tanto en la infancia como en la adolescencia, e incluso a día de hoy cada vez que la programan, es inevitable quedarse pegado al sillón. Ya que a través de esta película nos adentrábamos por primera vez en este universo de los fantasmas sabiendo que esa noche por primera vez no la pasaríamos en vela acojonados por cada ruido que sonara en la madrugada, y a las malas sabríamos a quien llamar.... Si, a la Masa... y a los Cazafantasmas.

La llegada de la segunda película me dejo un sabor de boca un tanto menos potente y acido para una generación de niños y no tan niños que esperaban las nuevas aventuras de estos Tristranbreikers americanos. Aunque ya en esa época habíamos tenido la suerte de los más jóvenes disfrutar con la serie de dibujos que expandía el universo, artilugios, enemigos y amigos hasta limites insospechados e imaginables, y por otra parte a los más mayores le habían ofrecido dos versiones "gorrinotas" en las que se podía ver otro punto de vista (bastante más agradecido) de la profesión.  

Y para que extenderme más cuando tenéis más de tres horas de ectoplásmico programa en el que David Webb, Juan Sanchez, Isaac Gomez, Ángel Codón (comunicándose desde el más allá) y el escribiente Domingo Dark Vinyl dejamos rienda suelta a nuestros recuerdos y pasiones alrededor de este básico en el cine de Videoclub.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3282607_v2</guid><pubDate>Fr, 04 Jul 2014 02:20:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 26.5 - La Princesa Prometida (1987)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-26-5-la-audios-mp3_rf_3256705_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-26-5-la-audios-mp3_rf_3256705_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Una edición express grabada especialmente para el 40 aniversario de la publicación de la novela... 
Tan solo 10 minutillos en los que intentamos condensar esta gran película, aunque no dudéis que en un futuro le dedicaremos un programa integro como se merece, por Iñigo Montoya lo prometemos.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3256705_v2</guid><pubDate>We, 25 Jun 2014 23:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 26 - Golpe en la pequeña China + La cosa + 1997: Rescate en Nueva York ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-26-golpe-audios-mp3_rf_3204944_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-26-golpe-audios-mp3_rf_3204944_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nos metemos de lleno en el infatigable trabajo de un cineasta sin suerte. John Carpenter, genio y figura, creador de multitud de aventuras míticas extraídas de la factoría de los sueños y entre ellas tres en la que el polifacético y ex-chico Disney Kurt Russel es su musa y cabeza de lanza (o de turco) como fulminante esencial para desarrollar de manera magistral cada una de ellas.

Vale tras soltar un rollo pretencioso y sacado de cualquier revista de cine... sigo escribiendo como a mi me mola. Realmente no se cual fue la primera que conseguí ver, aunque el recuerdo más lúcido en todo momento es el de Jack Burton y su Chop Pork Express. Supongo que el verla una y otra vez ya fuera en televisión o en el vhs grabado de la tele en casa como si de un antiguo rito prohibido y profano esencial para la continuidad de la vida humana en la tierra se tratará, algo de culpa tendrá.

1997 Rescate en Nueva York, pasó por mi infancia sin pena ni gloria pese a que escuchaba a parte de mis primos y compañeros del cole hablar frecuentemente del Serpiente y de esa peli del tío del parche en el ojo. Cuando por fin la vi la disfrute como todo hijo de vecino sin realmente degustar los detalles y pequeñas perlas que hacen de esta película una esencial en el cine de ambientación "Dark Future"

La cosa entro en mi vida causando que diera varios botes en el sofá y consiguiendo que me tapara en más de una ocasión los ojos, sin embargo no me causo más reparos que meterla en la carpeta cerebral de recuerdos de pelis que molan un montón. Un ambiente muy afín a la literatura de Lovecraft con criaturas sacadas de las pesadillas más oscuras de cualquier amante del cine de ciencia ficción combinado con un elenco de actores magistrales acompañados de una banda sonora minimalista e intrigante. Básicamente para que te vayas pata abajo si la ves solito en tu iglú en Groenlandia.

Que decir de golpe en la pequeña china... que el la peli super flipante y molona (vocabulario ochentero activado) por excelencia. El señor Russel se sale en esta interpretación en la que encontramos todos los ingredientes que debe tener una buena película de videoclub: Chinos, un tío bocazas, vacilón y ligón, unas chicas guapetonas (y si una ha sido portada de Penthouse mejor...), tíos que echen rallos por los ojos, dedos u orejas, monstruos, más chinos... pues eso la película "PREFECTA"

El resto de la charla y rollo macabeo en el podcast que en esta ocasión dura la friolera de tres horas y veinti pocos minutos, así que ya sabes sumérgete con el equipo de Carne de Videoclub en esta ocasión formado por: David Webb, Ángel Codón, Pablo Lopez, Frank-F y el que escribe en tocho este Domingo Dark Vinyl. Y recordad lo que dice Jack Burton... "los polvorones con agua bajan mejor"
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3204944_v2</guid><pubDate>Tu, 10 Jun 2014 00:51:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 25 - H.P.Lovecraft´s: Re-Animator (1985)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-25-h-p-lovecraft-s-audios-mp3_rf_3153443_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-25-h-p-lovecraft-s-audios-mp3_rf_3153443_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Me tengo que declarar fan superfan incondicional de toda la literatura, cine, juegos de rol y toda la parafernalia alrededor de los mundos creados por genial y sin par Howard Philips Lovecraft. 
Mi pasión por este autor llego desde bastante pequeño, y el acercarme a las bibliotecas a pedir que me trajeran libros de él, cuando aún no tenia ni un pelo en la barba, se convirtió en algo cotidiano. 
En mi adolescencia, comencé a jugar a La llamada de Cthulhu, un juego de rol ambientado en su universo y un finalmente comencé a aficionarme a rebuscar en los videoclubs en busca de títulos relacionados e inspirados en la obra. 

No se cuanto tiempo estuve viendo en el Videoclub de debajo de mi casa (el Videoclub Diagonal) la portada original de Re-animator, pero si recuerdo que como otras muchas de la sección de terror, me quedaba embobado y les daba cincuenta vueltas pese a que finalmente ahí se quedaban. No fue hasta su irrupción en el programa "Alucine" en la 2 mientras estaba en un pub de fiesta (digamos que por el año 95) que por fin vi algo de la película y fue ahí donde me quedé prendado de su atmósfera extraña, gore y verde. Una cinta que siempre consideré de mucho miedo hasta que la vi por primera vez íntegramente y me causo esa extrañeza que también me transmitió "El día de la Bestia" tiempo después... al principio no sabia si tenia que tener miedo o reír...
 
Una de las conjunciones inteligentes entre humor, terror, erotismo y gore que en el cine de terror tuvo su momento álgido en los 80 y 90. Por suerte la cinta tuvo a un carismático Jeffrey Combs que supo desde el primer instante meterse en la piel del Doctor de Miskatonic y aportarle un toque adicional de ego y prepotencia que irremediablemente te causaba tanta repulsa como atracción. En pantalla veíamos unos efectos especiales que ahora podrían parecernos rudimentarios y toscos pero que jamás los cambiaría por ningún efecto CGI perfeccionista tan de moda, ya que aportaban ese ambiente sórdido, sucio y malsano que la historia necesitaba. 

Y el resto que te puedo contar lo puedes encontrar en estas dos horas y quince minutos a lo largo de los que David Webb, Pablo Lopez y yo mismo Domingo Dark Vinyl gozamos como auténticos reanimados hablando sobre los dimes y diretes de esta obra maestra de la serie B, en ocasiones mucho mejor que cualquiera de serie A.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3153443_v2</guid><pubDate>Mo, 26 May 2014 01:07:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 24 - El Anime que nos parió y Akira ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-24-el-audios-mp3_rf_3066455_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-24-el-audios-mp3_rf_3066455_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Levantarse a las 7:30 como si te hubieran puesto un resorte en el culo es algo que por gusto pocas veces lo vas a hacer ahora y sin embargo cuando no sabíamos ni la mitad del mundo a esas horas hacíamos subir la audiencia de cualquier canal de televisión que nos programaran dibujos animados y en esa época sin saberlo deglutíamos el anime que nos llegaba como si de un bocata de calamares se tratara.
Heidi fue el inicio de una vorágine de series caracterizadas por un estilo de dibujo antes no visto en la península y que como el que no quiere la cosa se introdujo en nuestras vidas y las mismas madres que entonces te casi obligaban a verlos por lo "bonitos que eran" pocos años después criticarían todo el termino anime por el simple hecho de ser asiático.

Los partidos inacabables de "Campeones", ese pueblo lleno de animalitos que descubría cada mañana que me levantaba a pescar y pillaba a esas horas intempestivas en "La aldea del Arce", las sórdidas aventuras de un niño con un mono buscando a su madre llamado "Marco de los Alpes a los apeninos", las luchas sin fin y las coñas con erótico resultado de "Dragon Ball" (o Bola de Drac para los que mamamos canal 9) y Ranma 1/2, un "Sherlock Holmes" buenrollero de Hayao Miyazaki, los llantos insofocables de mis primas y hermanas viendo los desengaños de amor de "Candy Candy", las hostiacas y armaduras molonas de "Los caballeros del Zodiaco", todas y cada una de ellas se incorporaron en nuestras vida de un modo u otro como citas obligadas en nuestra apretada agenda de niño y en nuestras aventuras diarias.

Posiblemente la entrada al anime más adulto fue con la aparición en mi vida de "Akira" de Katsuhiro Otomo, aquel peliculón que sin llegar a entenderla en su momento al 100% se incorporo como la obra clave de las pelis de dibujos que molaban y que creo mil y un bulos en mis círculos cercanos, destacando aquel de la versión extendida de 6 horas producto de la mente de mi colega Rafa Zornoza (que güevos los tuyos). Una estética cyberpunk unida a un diseño artístico magnifico, una banda sonora inquietante y unos protagonistas tremendamente carismáticos son los ingredientes de la que posiblemente sea una de las obras maestras de la animación asiática de todos los tiempos.

Ubicados en el recinto del IFAB donde se celebra el Albanime 2014 en Albacete, en plena celebración de este salón del manga nos juntamos David "Kaneda"Webb, Chechu "Saotome", Miguel "Tetsuo" Skywalker y yo mismo Domingo "Terremoto" Vinyl para hablar durante algo más de dos horazas de todos aquellos recuerdos que han forjado nuestro carácter y personalidad.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3066455_v2</guid><pubDate>Tu, 29 Apr 2014 02:23:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 23.5 - Segundas partes nunca fueron buenas]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-23-5-segundas-audios-mp3_rf_3036483_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-23-5-segundas-audios-mp3_rf_3036483_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[* Segundas partes nunca fueron buenas

* Bueno, todas menos “El Padrino 2”.

Que tire la primera piedra aquel que no haya vivido semejante diálogo, convertido ya en un diálogo tópico de la historia de los diálogos sobre las secuelas. Vale, queda claro que “El Padrino 2” es buena, como también lo es “Regreso al futuro 2”, “Terminator 2” o “El color del dinero”, pero no es eso de lo que hemos venido a hablar.

Preferimos recordar que un día existió “Teen Wolf 2” con Jason Bateman dándoselas de peludo, que “Grease 2” acabó con la carrera de un tal Maxwell Caulfield, llamado a ser estrella y quedándose estrellado hasta el punto de no tener ni página traducida al castellano en la Wikipedia o que “Staying Alive” barnizó de aceite el cuerpo depilado de John Travolta para acabar con su carrera hasta que llegase el señor Tarantino.

Por eso, David Webb, Juan Sánchez y Roberto García se reúnen a salto de mata para contar a vuelapluma aquellas secuelas infectas que hoy son carne de mofa. ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/3036483_v2</guid><pubDate>Fr, 18 Apr 2014 19:48:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 23 - Pulp Fiction (1994)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-23-pulp-audios-mp3_rf_2975571_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-23-pulp-audios-mp3_rf_2975571_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[1994 un año que yo recordaré, no precisamente por Pulp Fiction ya que aquel año me interesaba más bien poco por no decir nada de nada el cine de Tarantino,y estaba más pendiente de Superdetective en Hollywood 3, El Cuervo, Phantasma 3, Timecop y de "Lo más duro 4"...
Eran los 90 y en España a no ser que fueras y versado en cine, cosas como Reservoir dogs nos la traían floja.

La verdad es que no recuerdo bien el año en que la vi por primera vez, aunque había oído hablar mucho de ella gracias a Álvaro y Ángela, dos buenos amigos que les molaba "el cine ese de Tarantino", que siempre lo flipaban hablando de Reservoir Dogs y que a mi me sonaba a chino. La cosa es que a consecuencia de una obra de estas que se hacían en los colegios me tocó representar la escena del baile del Jacks Rabbit´s Slim y claro acabe viéndome la escena al menos una treintena de veces, por lo que no me quedo más cojones que acercarme a la cinta definitivamente, y la primera vez que la vi me dejo fascinado (como a todo hijo de vecino) y me eche una buena bronca a mi mismo por no haberla descubierto antes, junto con el resto de cintas del devora frigopies. Tras ella descubrí "Four Rooms", también por insistencia de Álvaro y poco después Reservoir Dogs, el daño ya estaba hecho.

Han aparecido hasta la fecha más de una decena de películas del que ya podemos considerar como un director clásico y por ello nos hemos reunido en un entorno diferente al habitual, en La Leche Militina Café-Taller en Albacete, todo el equipo (Juan, Roberto, David, Angel, Isaac) junto a dos invitados y amigos del programa Pablo Lopez y Juanjo (que se pego el viaje desde Lorca junto a su mujer e hijo para acompañarnos en directo). Solo queda decirte que te prepares a disfrutar de dos horas de autentico Pulp Podcast .
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2975571_v2</guid><pubDate>Mo, 31 Mar 2014 02:27:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 22 - Arma Letal (1987 - 1998)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-22-arma-audios-mp3_rf_2924148_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-22-arma-audios-mp3_rf_2924148_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Cada vez que me siento en el váter pienso en Murtaugh y sonrió (luego miro detrás por si hay una bomba instalada... que hay mucho cachondo por ahí suelto...).
Si, curiosamente puede ser la escena más recordada de toda la saga o al menos la más recurrente cuando pienso en este par de policías americanos. Una película que entró en mi casa a través de una de las habituales visitas al videoclub cuando un título poderoso como este, tenía la suficiente atracción como para llevártela sin pensarlo dos veces, y si además el dependiente del videoclub te decía que habian muchas explosiones, tiros, acción, para que necesitaba mi padre (y yo) más. 

Parte tras parte se afianzó en el corazoncito de todo buen amante de las pelis de "risa" y acción y nos volvimos adictos a esa dosis que cada dos años y pico, más o menos, llegaba hasta los cines en forma de la locura de Riggs y de la paciencia y mala suerte (en lo material) de Mutaugh.
Un variopinto plantel de situaciones cada vez más cómicas y desfasadas llegaban cinta tras cinta y nos hacían olvidar la inicial actitud suicida depresiva que se nos presentaba en la primera parte.

Por ello y no podía ser de otro modo, un grupo de seis lunáticos con sus correspondientes camisas de fuerza integrado por Juan Sánchez, Roberto García, Isaac Gomez, Pablo Lopez, David Webb y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl se han reunido alrededor de estos micros para una vez más disfrutar durante algo más de dos horas de una de las pasiones de nuestras vida, el cine.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2924148_v2</guid><pubDate>Sa, 15 Mar 2014 00:26:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 21 - Poltergeist (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-21-poltergeist-audios-mp3_rf_2791329_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-21-poltergeist-audios-mp3_rf_2791329_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Las pelis de fantasmas y más concretamente las de casas encantadas sin duda eran las que más noches sin dormir conseguían en mi más tierna infancia. Ya fuera la cutre-producción de cine de mediodía a el gran éxito de taquilla de Hollywood, sin excepción, conseguían que la carne de gallina y el "me tapo la cara pero miro entre los dedos" fuera un continuo cada vez que intuía que iba a hacer un susto.
Poltergeist en mi colegio entro como un vendaval en el más puro estilo leyenda negra, claro que yo cuando me enteré de su existencia, era la 2 la que estaba en los cines. En pequeños corrillos en el patio del colegio nos reuníamos y alguien que conocía a alguien que su tío había ido al cine a verla nos contaba con pelos y señales como por estar jugando con los espíritus todo el plantel de actores y demás currantes en la película habían pasado a mejor vida de las maneras más truculentas que a nuestro improvisado narrador (o narradora) se le ocurría.

Cuando por fin me senté a verla una tarde de Sábado en la tele me quede impactado por el ambiente místico, misterioso... y entonces "realista" que tenia la película, no se cuantos botes pegue en el sofá, pero mi madre estuvo en más de una ocasión tentada a cambiar de canal por que yo en esos años era un miedica de mucho cuidado... pero alucinaba con cada uno de los efectos especiales que aparecían en la película y no podía dejar de verla... hoy vista de nuevo, ese realismo ha quedado en un segundo plano y pese a lo "chuscos" que en ocasiones eran dichos efectos se ha convertido en una película  carente de ese terror tan opresivo pero con una magia y ambiente especial.

La segunda parte incluía a un por desgracia poco exprimido archivillano, el reverendo Kane que nos recordaba sospechosamente a el mítico "Hombre Alto" de la saga Phantasma de Coscarelli, pero que podría haber adquirido una posición destacada en el paseo de la fama de los monstruos clásicos del cine de terror si no lo hubieran convertido en un "papafrita" en la tercera parte, sin carisma y con menos poderes que el "Hombre Obtuso". 

Armados con todo tipo de parafernalia ocultista, un ejemplar del "Más allá" del 82 y cantidades ingentes de panchitos y cacahuetes: Juan Sanchez, Roberto García, David Webb y el Reverendo Domingo Dark Vinyl aqui escribiente nos enfrentamos a casi dos horas de programa sobrenatural y con anecdota rara, rara incluida que en el próximo programa contaremos.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2791329_v2</guid><pubDate>Sa, 01 Feb 2014 20:44:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 20 - Especial Cine Deportivo]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-20-especial-audios-mp3_rf_2736686_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-20-especial-audios-mp3_rf_2736686_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Con tan solo 3 años un cabrón o cabrona desalmad@ me robo en mi primer día de colegio mi cartera de Sport Billy en la que salía en mencionado Billy conduciendo un coche de formula 1, creo que fue ese día el que me di cuenta que cualquier relación en mi vida con el deporte y derivados seria algo meramente ocasional. Pese a ello pasaron los años y como todo chaval de los 80 me aficione a jugar en el colegio a jugar al "moje", a coleccionar álbumes de cromos de la liga, a intentar colar canastas pese a ser un tapón y a jugar partidos de fútbol. En aquellos años la fiebre de los monopatines, eso de "skate" quedaba para los americanos, pego muy fuerte en España y entro en mi vida y en la de mis compis del cole "Trashin. Patinar o morir" la primera película de deportes que me llamaría la atención, y una de las que más me gustan de todos los tiempos, con ese ambientazo ochentero que tanto echamos de menos.

De una manera u otra fueron pasando ya fuera vía videoclub o vía televisión una retahíla interminable de cintas que nos inculcaban valores de compañerismo, superación y deportividad y en unos pocos casos hasta se veía alguna "teteja" que siempre era bienvenida...
Entre todas ellas una sobre una cazadora con poderes que dotaba al que la vestía cualidades atléticas sobrehumanas es de esas que se me quedaron grabadas y que nunca volví a pillarla en televisión, sin embargo "truños como puños" del calibre de Space Jam siempre los repetían una y otra vez...

Los patos poderosos nos descubrieron el Hockey, en los blancos no la saben meter aprendimos palabrotas e ironías del más alto nivel, todos deseamos convertirnos en hombres lobos y meter canastas como Michael J Fox, hicimos piruetas, patadas voladoras y gritos al estilo de "y mi Kimono ¡¡KIAAAA!!" en la piscina consecuencia directa de empachos "3x500" maratonianos a base de Karate kid, Karate Kimura y Kick Boxer. Fuimos somos y seremos pura carne de videoclub.

En una ocasión más... y las que nos quedan... nos volvemos a reunir frente a los micros para rememorar, y desvariar en ocasiones, con todas aquellas joyas cinéfilas deportivas que nos hicieron saltar de emoción en el salón de casa en el último segundo del partido.

Alineación: Juan Sánchez, David Webb, Ángel Codón, Roberto García, Gossman y como arbitro Domingo Dark Vinyl.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2736686_v2</guid><pubDate>Tu, 21 Jan 2014 01:58:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 19.5 - Los Fantasmas atacan al jefe (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-19-5-los-audios-mp3_rf_2672785_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-19-5-los-audios-mp3_rf_2672785_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Y de nuevo es Navidad y de lo que llevamos a día de hoy de la misma ya me he visto dos veces este peliculón. Parece que Bill Murray tiene un lugar privilegiado en nuestros corazones y que fue quien inauguró este spin-off llamado "Serie B", repite en este cuarto episodio y muy pronto volveremos a reencontrarnos con él en Los Cazafantasmas. Y es que es uno de esos actores carismáticos de los ochenta que ha sabido dosificar sus apariciones y trabajos en el cine en pequeñas joyas a lo largo de los ochenta y noventa. A ver si le da la gana y lo podemos ver pronto de nuevo en Cazafantasmas 3, que contrariamente a lo que el dice, a mi si me molaría ver a cuatro tíos viejunos gordetes corriendo detrás de fantasmas.

Sin duda esa mezcla de humor negro, ambiente navideño, sociedad corrompida al estilo Paul Verhoeven te atrapa tanto a ti como a tu abuela de noventa años. Una incesante sucesión de cameos y guiños que aquí en España no pillábamos que en Estados Unidos tuvieron que disfrutar como enanos, es como si le pones Torrente a un Tejano (o Texano para los puristas). Sin embargo alguno si que pillábamos como el loco de Loca academia de Policía (del cual era fan, superfan).
 
Poco más que reseñar, simplemente que pulses a play y te dejes imbuir por el ambiente navideño de este clásico imperecedero junto a todo el equipo de Carne de Videoclub presente: Roberto García, David Webb, Gossman, Eu Caricato, como voces en Off Juan Sanchez e Isaac Gomez y dirigiendo el asunto el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl, y que disfrutes con esa recopilación de tomas falsas que completan este cuarto serie B.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2672785_v2</guid><pubDate>Th, 26 Dec 2013 20:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 19 - Trilogia - Superdetective en Hollywood (1984-1994)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-19-trilogia-audios-mp3_rf_2613960_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-19-trilogia-audios-mp3_rf_2613960_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Siempre cuento la misma anécdota, pero es que fue así, para mi en los 80 las películas que existían eran las que yo había visto en la tele, en el cine, o en el Videoclub, y Superdetective en Hollywood II fue para mi el inicio de la trilogía y entonces, la única que había.
Cual fue mi sorpresa años después cuando en merodeando por otro Videoclub me encontré la primera parte, mi universo dio una convulsión y un infinito numero de posibilidades se abrieron ante mi.
Si existía Superdetective en Hollywood "1" entonces tal vez pudiera haber un Bambi "2" en el que la madre se salvaba, y no solo eso sino que era muy probable que existiera una segunda parte de Condorman o aun mejor, si en el universo existían películas que yo no conocía incluso era posible que existiera la primera parte de los Critters... y si, también había visto primero la segunda...

Con el tiempo conseguí que mi padre alquilara la primera y me convertí en un chico a la moda y además me enteré, ahora si, de lo que iba la película.
Dos películas iniciales de la saga que a día de hoy muchos padres y madres pondrían en tela de juicio ante hechos como verse una "teta" en pantalla o ver como a un tío le metían un tiro en la cabeza, y es que señoras y señores los 80 como todos sabemos era otra época y les gusté más o menos a los que no vivieron esa época, éramos al menos un 50% menos gilipollas que ahora.
Yo cuando observaba a Axel, veía persecuciones, chistes, tiros, alguna que otra palabrota que me guardaba para la colección y la contagiosa risa de uno de los primeros negros que no aparecía en películas super rollo de las que veía mi madre, tales como la cabaña del tío Tom, o al famoso Kunta Kinte.... Este tio era negro y molaba mogollón.

Y así fue pasando mi infancia entre sorpresa y sorpresa y en el 94 llego la película de la saga que más veces ha visto con diferencia, la tercera... aquí ya no había dudas... en la portada venia un 3 y yo había visto la primera y la segunda... 
Wonderworld paso automáticamente a colocarse el primero en la lista de parques de atracciones a visitar, después de descubrir este quien narices quería ir al ver al puto Mickey, que yo tenia 13 años y ya era mayor...

De aquí a día de hoy, dos o tres cosas más he aprendido de la vida por ello yo, Domingo Dark Vinyl, junto al resto de integrantes de Carne de Videoclub que acudieron en esta ocasión, Juan Sanchez, Roberto García, David Webb y Ángel Codón, nos ponemos a hablar sobre uno de nuestros héroes favoritos de la infancia, Axel Foley, durante más de dos horas de intensa cháchara y desvarío.
Que el Zorro Axel os acompañe.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2613960_v2</guid><pubDate>We, 04 Dec 2013 08:50:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 18.5 - Jo, Qué Noche (1985)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-18-5-jo-audios-mp3_rf_2576386_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-18-5-jo-audios-mp3_rf_2576386_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Tal vez sea la película que hace menos tiempo que descubrí, todo gracias a juntarme para esto del podcast con Roberto Garcia, y en base era de lo que en base trataba esto, el descubrirnos pelis que se nos hubieran pasado a unos y otros.... y jo, que descubrimiento, jo, que película, jo que noche.
Poco tiempo después de que Roberto me hablara de ella, me la encontré de sopetón en algún canal de estos que ahora te ponen pelis viejunas (benditos sean) y realmente no sabia ni que era esta, pero algo tenia que me impidió cambiar de canal. Ese tono ochentero, esos personajes que me sonaban de tantas otras cosas... tenia que terminar de verla para ver que le pasaba a continuación a pobre Paul.

Según avanzaba la película el tono histriónico de la misma iba en aumento exponencial, personajes cada vez más extraños de esos que conoces una noche y no los vuelves a ver, aquel Nepali que sabia abrir botellas de cerveza con el ojo, o aquella tipa que dormía en un ataúd con fluorescentes por que le daba miedo la oscuridad, todos ellos sacados de esa típica noche rara que te separas de los colegas cuando vas pedo perdido y te ocurren mil peripecias de las que luego solo te acuerdas de la mitad y que luego ellos solo se creen un cuarto, y sí, todos hemos tenido una... 

Y si cuando piensas que no puede ocurrir nada más... pasa, ¡y de que manera!. Barmans desconfiados, camareras alocadas, vendedoras de helados egocéntricas y traicioneras, locales de copas que se llenan, vacían y cambian de música y ambiente en escasos minutos sin explicación alguna, y sobretodo, buñuelos de papel maché como pisapapeles... ¿alguien da más??
Por ello nuevamente nos reunimos para intentar pasar una noche loca alrededor de los micros, Roberto García, David Webb, Miguel Skywalker, la aparición estelar de Juan Sanchez y un servidor Domingo Dark Vinyl.
Pasen y vean... como un circo pero sin los monos...
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2576386_v2</guid><pubDate>Fr, 22 Nov 2013 00:49:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 18 - Depredador (1987)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-18-depredador-audios-mp3_rf_2505490_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-18-depredador-audios-mp3_rf_2505490_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Y ese mismo fin de semana te ibas al campo con tus padres y todo lo que había a tu alrededor tenia un aspecto diferente, algo había cambiado, tus sentidos más aguzados que en anteriores encuentros con la naturaleza intentaban descubrir si "la criatura" había salido de tu flamante cinta de Vhs alquilada por tu padre en el videoclub a aquel paraje recóndito en mitad de lo que para ti era lo más parecido a una selva pese a que tu madre gritaba a lo lejos que dejaras de hacer el mono fueras a comerte la panceta que tu tío había hecho en unas brasas... Depredador había entrado en tu vida y te sentías un autentico soldado de las fuerzas especiales.  

Al menos es lo que yo sentía cuando tras ver depredador, al día siguiente, nos fuimos a las "mariquillas" a pasar el día (un paraje campestre cercano a Albacete).

El tío "Chuache" en su mejor forma física nos enseño cono se le da "pal pelo" a un alienigena que ha llegado de otro planeta a chafarte el fin de semana. Y junto con el grupo de verracos que tenia al lado era imposible que esta cinta no pasara a ser un clásico de todo chaval o chavala de los ochenta.
La impaciente fue el primero de los muchos nombres que a partir de entonces se les daría a todas aquellas armas, más burras de lo normal, que aparecerían en sucesivas películas, comics y literatura, y por las que hubiéramos hecho lo imposible por haberlas tenido en nuestra habitación para usarlas con la pesada de nuestra hermana.

Palabrotas, chistes guarros, muchas hostias a diestro y siniestro, tíos más duros que feo era el fary... eso era Depredador.
Pasaron los años y la secuela llegó. Esta no era lo brutal que era la primera, pero un siempre cabreado Danny Glover y con miedo a las alturas, un ambiente ciudadano al más puro Paul Verhoeven, un depredador que dice cosas como "Menuda cabronada" y con nuevas armas aún más molonas, hacían de esta una muy digna sucesora, cosa que no se puede decir lo mismo de la ultima mamarrachada de la factoría "Troublemakers" y su Predators de chichinabo...

Sin más por que esto lo que es un podcast y dentro del audio es donde encontrarás el resto, te invito a pasar las siguientes 2 horas de tu vida adentrándote con nosotros en la jungla. Un equipo de marines formado por Juan Sanchez, Roberto Garcia, David Webb, Isaac Gomez, Ángel Codón y yo mismo, Domingo Dark Vinyl.
Y recuerda lo que diría "El Piraña" de Verano Azul  "si puede sangrar... ¿nos lo podemos comer?"
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2505490_v2</guid><pubDate>Th, 31 Oct 2013 15:23:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 17.5 - Trilogia - La Armadura de Dios]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-17-5-trilogia-audios-mp3_rf_2483789_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-17-5-trilogia-audios-mp3_rf_2483789_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nos ha costado tropecientos meses volvernos a juntar para hacer este serie B, ese espacio en el que desfogamos con las otras películas en ocasiones inconfesables pero que son parte de nuestra más cierta historia. 

Jackie Chan entro en mi vida como en la de miles de adolescentes a principio de los 90 como un vendaval fresco y diferente a lo que estábamos acostumbrados hasta el momento en cine asiático. 
Después de tirarnos viendo las típicas de Bruce Lee donde ahí no sonreía ni el "tato" nos encontramos con películas destinadas a sacarnos una carcajada continua a golpe de mamporro y chistes malos... que más puede pedir un niño o un adolescente... En mi caso fue Jaime un compañero del cole el que nos introdujo en ese universo de la armadura de dios y desde la primera visualización (aunque en mi caso solo vi la mitad) se convirtió en un titulo legendario.

El Halcón asiático se convirtió en el referente de cine de tortas de "chinos" y de las conversaciones inacabables sobre como este tío... NO TENIA DOBLES. Por eso siempre que acudía al videoclub y no estaban mis padres cerca para elegir entraba en el sorteo para venirse conmigo a casa.
Con la aparición de la segunda parte, Operación Condor, fue la flipada total, y lo encumbramos entre el resto de estrellas de acción de la época, este no solo soltaba sopapos sino que además nos hacia reír, y que demonios... se lo merecía.

Hace bien poco se estreno una más bien floja 3ª parte aunque con cariño volvimos a reencontrarnos con el bueno de Jackie para recordar aquellas sensaciones que sin duda en este podcast podrás vislumbrar.
David Webb, Pablo Lopez, Antonio Sarrión y yo mismo, Domingo Dark Vinyl nos juntamos en el estudio B de Carne de Videoclub para durante hora y media pasar uno de aquellas tardes míticas flipandolo con el inolvidable Halcón Asiatico.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2483789_v2</guid><pubDate>Fr, 25 Oct 2013 00:36:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 17 - Beavis & Butthead recorren America, Trabajo Basura e Idiocracia]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-17-beavis-audios-mp3_rf_2426163_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-17-beavis-audios-mp3_rf_2426163_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Recuerdos de mi época del instituto llegan como "un flashback que te cagas" como diría el bueno de Butthead a mi cabeza al recordar dos de los títulos que tenemos entre manos en esta ocasión. Esos años en los que los 90 avanzaban a un ritmo vertiginoso y el fin del mundo en el año 2000 era casi algo inevitable, eso junto a la preocupación de perder la virginidad antes de que llegara.... pues ya te puedes imaginar el grado de intensidad con que llegaba el fin de semana.... como Vicentín, siempre a tope.

Es curioso como las tres películas llegaron hasta mi a través de mi buen amigo Miguel Ángel Perez, es decir, Miguel Skywalker, compañero del bachillerato de Artes, Heavy, actual integrante de una formación creativa-comiquera-musical conjunta conmigo como es Domino Bros. y Mecagoentó (mecagoentoelcomic.blogspot.com), y un visionario del cine que pasaría a formar parte de mi vida cotidiana.
Por orden cronológico la primera que me recomendó fue Beavis & Butthead recorren America, que pese que yo seguía cotidianamente la serie en canal plus la peli no llegaría a mis manos hasta que un buen día apareció con una cinta de Vhs en ella grabada.

Una autentico desfase de película que se instauró automáticamente en el palmares de películas a usar diariamente en mil situaciones y momentos, y la excusa ideal para hacer el gilipollas un poco más durante las clases con imitaciones de "Porculio" incluidas... ¿y quien no lo ha hecho?
Poco tiempo después, Miguel comenzó a hablar de otra peli que cursaba sobre la vida de un informático que lo hipnotizaban, de un tal Milton y una grapadora y de un jefe que era un gilipollas llamado Bill Lambert. Y día tras día la curiosidad de una peli de imagen real del tío del Beavis and Butthead se instauro en mi hasta que si no recuerdo mal, la saque del videoclub y la degusté a lo grande. Lo que no sabia entonces es que años después se convertiría en BÁSICA por la similitud de situaciones que una vez incorporado a la vida laboral se asemejarían a lo que el pobre Peter soportaba. Sobretodo la escena de la impresora fue como una premonición de que acaecería poco después. A día de hoy y por mucho que haya ido cambiando de trabajo, la historia se repite...

Tengo que reconocer que la tercera es la que más tuvo que darme el follón para que la viera, y nuevamente la constancia con la que me la recomendaba tenía su razón de peso.
En plena época en la que la telebasura, las radiofórmulas asesinas, y el "postureo" generalizado por aparentar es algo cotidiano, junto a la desaparición paulatina de el sano interés por cualquier disciplina alejada de ser una estrella del futbol, porno o el más malo de "tu barrio" esta visto como algo casi raro y de gilipollas, la aparición de Idiocracia fue como una fotografía futura de lo que como esto no cambie mucho, será el futuro en menos de esos 500 años que nos separan de la sociedad reflejada en esta cinta.

Poco más que añadir ya que durante las próximas dos horas hablaremos de las tres y desvariaremos cuanto podamos en pos de amenizar cada minuto Juan Sanchez, Roberto García, David Webb, Ángel Codón, Miguel Skywalker dirigidos por yo mismo Domingo Dark Vinyl.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2426163_v2</guid><pubDate>Mo, 07 Oct 2013 21:23:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 16 - Rocky La saga (1976 - 2006)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-16-rocky-audios-mp3_rf_2356103_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-16-rocky-audios-mp3_rf_2356103_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No tengo ni puñetera idea de cuando entró Rocky en mi vida, es una de estas sagas de película que las recuerdas desde que tienes uso de razón, pese a ello tarde mucho tiempo en ver una integra, al menos conscientemente y todo por culpa de una de esas películas que me trague en mi más tierna infancia alquilada del videoclub por mis padres. Dicho engendro de película que me dejo alejado de los peliculones de Sly durante tanto tiempo fue "El Campeón", uno de esos dramas que a mi madre tanto le gustaban por que daban mucha pena y todo era malrollero y que yo como tierno infante consideraba como el peor de los castigos. No se cuantos litros de lágrimas soltaría el niño ese rubio que me caía fatal, pero se tuvo que deshidratar seguro, ni cuando me pinchaban a mi con las vacunas lloraba tanto... bueno o si...

Por suerte poco a poco mi trauma fue pasando y el Semental Italiano entro por fin en mi vida. De forma muy desordenada, como tocaba el los 90 fui viendo (creo que gracias a Tele 5) cada una de las películas con intervalos de años entre unas y otras, excepto la de Ivan Drago que la vi mucho tiempo después. Coincidió la aparición de la WWF con mi reciente llegada al universo Rocky así que no es difícil imaginar que pese a ser el más canijo de mi clase y de los chavales con los que jugaba en la calle que nunca evitara una representación ficticia (por suerte) de dichos combates, aunque en alguna ocasión si que llegue a sufrir alguna sillita eléctrica... (cabrones). 
Para mi uno de los mejores momentos de la saga es sin duda la aparición de mi admirado Hulk Hogan, momento en el que pensé que se iba a terminar la historia de-fi-ni-i-va-men-te. Pero sorprendentemente Rocky el "Monigote" ganó al Supermacho. 

Sin duda fue la última parte la que ya con unos añazos fui a degustarla al cine y reactivo mi pasión a la historia del púgil más famoso del celuloide. Rocky Balboa y su discurso a su hijo es simplemente un subidón en los días en que estas más chungo y necesitas echarle redaños (o cojones u ovarios según el caso) a la vida.

Tras revisionarla en practicamente 3 días me reencuentro con el equipo infalible de Carne de Videoclub integrado en esta ocasión por: Roberto "Drago" García, Angel "Lang" Codón, Juan "Creed" Sanchez, Gosman "Thunderlips", David "Gunn" Webb y yo mismo Domingo "Dixon" Vinyl para enfrentarnos durante 15 asaltos sin tregua y dos horas y pico de pasión por un Ítalo-estadounidense que nunca dice que no a ponerse a repartir un par de "guantás" cuando hace falta.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2356103_v2</guid><pubDate>Fr, 13 Sep 2013 21:55:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 15 - El Precio del Poder (1983)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-15-el-audios-mp3_rf_2314386_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-15-el-audios-mp3_rf_2314386_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Pasen los años que pasen... a mi Tony Montana me sigue sonando a actor de cine porno...
Es lo que pasa cuando hasta hace unas semanas nunca había degustado visualmente este peliculón identificado por unos como "El precio del Poder" y por muchos otros por "Scarface".
Sin duda tras pasar una tarde noche disfrutando de ella junto al resto del equipo del programa a lo "cine de verano" y con los años suficientes para no quedarme con el culo torcido ante las crudas escenas de "semi-gore", alejadas de la casquería barata que engullí sin compasión en mi adolescencia, puedo concluir que sin duda es una película que me hubiera haberla descubierto años atrás.

Siempre imagine esta película como una más al más puro estilo de "El padrino" o "Los intocables" con sus Gangsters con sombreros de ala ancha, y la ley seca rondando y música Jazz como lo más "moelno" del mundo en cada garito en el que se reunieran, y os imaginareis mi cara de sorpresa al encontrarme un film en el que los mafiosos visten de lo mas estrafalario hasta al ir supuestamente elegantes, el sombrero es algo que brilla por su ausencia y además la música que arropa a la película son los sintetizadores de el maestro Moroder.
Según pasaban los minutos lo flipaba con un protagonista que no cesaba de lanzar frases al más puro estilo cine de acción ochentero, donde frases lapidarias en las que la palabras: cojones, coño, culo y joder llenan gran parte del guión.

Nuevamente nos juntamos el equipo de Carne de Videoclub en esta ocasión formado por Roberto García, Juan Sánchez, David Webb, Ángel Codón y yo mismo Domingo Dark Vinyl para hablar y disfrutar de otra charla cotidiana entre colegas durante casi dos horas de programa.
Esperemos que lo disfrutes y que el Yeyo te acompañe...
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2314386_v2</guid><pubDate>We, 28 Aug 2013 19:31:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 14 - El Señor de las Bestias (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-14-el-audios-mp3_rf_2281026_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-14-el-audios-mp3_rf_2281026_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Estoy seguro que la primera vez que vi esta película fue tirado en el suelo de mi casa con una toalla y que la emitieron a media tarde en Tve 1. Años aquellos en los que los calores del verano evitaban que te fueras a hacer el zángano por ahí con la bicicleta o el balón, por no hablar de las dos horas de digestión "obligatorias" antes de poderte reincorporar al servicio activo de buzo que se convertía cualquier rato de verano en el que hubiera un volumen suficiente de agua cercano en el que zambullirte. 

Revisionar "El Señor de las bestias" es viajar con el recuerdo y la imaginación a aquellos días en los que la magia, brujos y guerreros formaban parte de nuestro imaginario cotidiano, héroes y heroínas que nos hacían soñar con un mundo en el que el bien siempre prevalecía al mal. 
Seres asombrosos, amigos increíbles y animales de leyenda... otra que me viene rápidamente a la cabeza es de las primeras pelis que tengo recuerdo "El lago del dragón de fuego", otra joya ambientada en mundos fantásticos.
En pocas películas encontramos tantos personajes carismáticos,  y de los que nos gustaría saber que más les ocurre, una pena que en las posteriores secuelas se lo pasaran todo "por el forro".

Poco más que reseñar, simplemente proponerte que de nuevo vuelvas a unirte a nosotros, le des al play y viajes a aquella época en que los únicos problemas eran que en tu casa solo había una tele y tu padre a mediodía quería ver las motos y tú "David el Gnomo"

Nuevamente Roberto García, Juan Sanchez, David Webb, Angel Codón (en diferido) y yo mismo Domingo Dark Vinyl nos ajustamos el taparrabos para volver a vivir una nueva aventura durante aproximadamente hora y media de metraje]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2281026_v2</guid><pubDate>Tu, 13 Aug 2013 16:26:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 13 - Especial Cine de Verano]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-13-especial-audios-mp3_rf_2218467_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-13-especial-audios-mp3_rf_2218467_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Y por fin estamos inmersos en el esa época estival que si echo la vista atrás me la pasaba más tiempo haciendo deberes y apañándome para estudiar lo menos posible para las recuperaciones de septiembre... (a partir de 6º de EGB fui un poco fistro, para que negarlo...)
Un sin fin de películas y series pulularon a lo largo de las décadas mágicas del Videoclub amenizando los intervalos entre "me voy a la piscina", "me bajo a jugar un moje con los amigos", "dame un duro que me compre un BurmanFlax" y "me vuelvo a ir a la piscina".
Cines de verano con sorprendentes programas dobles donde se podía colar películas de primera fila con infectas obras maestras del cine de serie Z.
De un modo u otro en nuestro subconsciente colectivo tenemos una retahila de películas clave que definen una manera de entender el cine, al publico y a una sociedad que a día de hoy casi nos parece idílica (tócate la po...).
No puedo olvidar aunque en el podcast se me olvidara por completo una serie tan cojonuda cono El Valle Secreto, que me flipaba tanto de pequeño. Uno de esos maravillosos productos de la coproducción española de los 80, a ver si toman nota los creativos televisivos.. Eso es exactamente lo que yo esperaba encontrar en un campamento de verano. Aventuras, un grupo de amiguetes y un grupo de chicos malos, la banda del "Araña" que a cambio de chocolate y otras chuches que les proporcionaban unos mayores malos, malos, creaban problemas de todo tipo en el campamento (además que tenias motos de motocross... con lo que molaba eso en los 80s).
Películas del inolvidable primer amor veraniego, matanzas en campamentos a golpe de machete, tetas y culos en la zona de levante entre suecas, aventuras a reinos perdidos sudando la gota gorda, lucha contra seres de otro planeta en junglas con mosquitos más grandes que tu cabeza, vacaciones con tus hermanos y hermanas donde descubres a tus padres bailando coreografías más cercanas a los espasmos al meter los dedos en un enchufe... de todo eso y mas durante las próximas casi dos horas hablaremos y desvariaremos David Webb, Juan Sanchez, Roberto Garcia y yo mismo, Domingo Dark Vinyl ataviados con la única vestimenta de unos tangas de leopardo comestibles, y el refrigerio otorgado por un botijo con sabor a anís y un Pai pai, junto con la colaboración vía audio comentario de Ángel Codón y Pablo Lopez.  
Coge el flotador de patito, los manguitos y tu toalla y prepárate para pasar el mejor verano de nuestra vida.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2218467_v2</guid><pubDate>We, 17 Jul 2013 10:28:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 12 - Superman (1978)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-12-superman-audios-mp3_rf_2154542_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-12-superman-audios-mp3_rf_2154542_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Año 1978, yo no era ni un proyecto de niño... y sin embargo la gente tuvo la suerte de disfrutar a lo burro el estreno de una de las mejores pelis de superheroes de la historia, por no decir la mejor.
Yo vi esta cintaca bastantes años después en la típica emisión del domingo por la noche, en esa época que veíamos 2 o tres pelis a la semana según se estiraran los de TVE, y recuerdo fliparlo como cualquier chaval de la época. Conseguí que mi madre me hiciera una capa de Superman y en uno de los viajes a casa de mi vecina, conseguí que esta me diera unos cuantos tebeos de su hijo del tipo este de los calzoncillos por fuera... hoy pienso en la putada que le hice a mi vecino y el precio que han alcanzado algunos de los que me regalaron y me da cosica.

El tema es que fueron pasando los años y fui viendo el resto de partes, que en su día me parecieron todas, absolutamente todas brutales, si si la del tío del pelo rubio que araña, como cualquier típico personaje sacado de las películas de Almodovar, también.

Seguramente much@s de l@s que leéis estas lineas tuvisteis que ser agarrados siendo niñ@s por algún familiar cuando intentabais saltar por alguna ventana al grito de "Supermaaaaan", y años después la hazaña tuvo que ser repetida por algún amigo o amiga cuando en una de esas noches ebrias en la adolescencia intentabais volcar un 127 (seat) al grito nuevamente de "Supermaaaaan".

Sin duda dificilmente podremos encontrar en años venideros un film que nos produzca tantas buenas sensaciones pese a estar en la época de máxima ebullición del genero de superheroes, ya que la mezcla de inocencia, dulzura, valor, humor y esa pizca de erotismo para todos los públicos, consigue que esta película emocione y saque a flor de piel esos deseos de honor y justicia de todo humano, o en su caso si tiene que ganar el malo que sea tan buen rollero como Lex Luthor.

Podría ponerme a seguir desbarrando en esta entrada pero creo que con las dos horas de podcast que traemos en esta ocasión es suficiente.
En esta ocasión el equipo de Carne de Videoclub, Juan Sanchez, Roberto, Garcia David Webb, Gosman y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl, ataviados con capas al viento y afectados por la criptonita de la tercera parte repasan toda la saga y desvarían de lo lindo ante la que posiblemente sea nuestra película de superheroes favorita.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2154542_v2</guid><pubDate>Sa, 22 Jun 2013 15:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 11.5 - Cinta de Cinexin vol 1 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-11-5-cinta-audios-mp3_rf_2130286_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-11-5-cinta-audios-mp3_rf_2130286_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este pequeño nuevo formato podréis disfrutar de charlas cotidianas sobre cine viejuno entre los integrantes del programa para quitarse el mono entre episodio y episodio.
En esta ocasión una tarde cualquiera Juan Sánchez y Domingo Dark Vinyl se juntan para hablar durante 30 minutos de cine retro, recuerdos del videoclub y demás historias colindantes. 
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2130286_v2</guid><pubDate>Th, 13 Jun 2013 20:24:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 11 - Willow (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-11-willow-audios-mp3_rf_2049162_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-11-willow-audios-mp3_rf_2049162_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Tal vez no fuera la primera pero si una de las varias que cuando nos juntamos para idear este podcast, Isaac y David expusieron enfervorecidamente como una de las básicas a tratar. Personalmente no es una de mis top 10 pero es de esas películas que como dice Javi Sánchez (Hermano de Juán Sánchez y colaborador en este episodio) estaba ahí desde que tengo uso de memoria (que no razón, eso aún se esta tratando...). Llegaba un medio día en la 1, estaba Willow, acababas de salir de la ducha con tu pijamita calentito un viernes por la noche, enchufabas la tele y "¡Oh, casualidad!" estaba Willow, dejabas grabando una cinta, años después, un viernes por la noche a altas horas de la madrugada canal plus y... no, no grababas Willow, aunque alguna vez salio alguno que podría haber participado dentro del plantel de gente pequeña.

Una película que surgió a causa de lo "agarraos" que pueden llegar a ser los propietarios de los derechos de autor en algunos casos, claro que con "Bola de Drac" (Bola de Dragón, Dragon Ball o como la conocierais) no tuvieron tantos remilgos y así paso...
El caso es que utilizando los primitivos medios técnicos de la época, una chorrilera de "gente pequeña" (que molan mucho más que toda la puñetera compañía de anillo junta) una banda sonora basada en el "parapapa" más épico y en las bases de la fantasía medieval sacada de cualquier modulo "decente" de Ad&d nos encontramos con una película apaleada por la critica en su origen (como muchas) y ensalzada a lo largo de los años por la legión de fans que ha generado.

 En esta ocasión Roberto "Pek" Garcia, David "Ufgood" Webb, Pablo "Madmartigan" Lopez, Javi "Kael" Sánchez y Domingo "Vohnkar" Dark Vinyl se juntan para repasar durante algo más de una hora las aventuras y desventuras de esta ya mítica cinta.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/2049162_v2</guid><pubDate>Fr, 17 May 2013 00:06:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 10 - Terminator 1 y 2 (1984 -1991)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-10-terminator-audios-mp3_rf_1905217_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-10-terminator-audios-mp3_rf_1905217_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Hay cuatro películas claves en mi historia cinéfila, por un lado Blade Runner, por otro Curso de 1999 y finalmente el binomio de Terminator 1 y 2. Lo curioso es que todas están ambientadas en un futuro apocalíptico más oscuro que le sobaco de un Wookie y que en todas hay ciborgs... y si miro el resto de pelis que me han influenciado por "h" o por "b" todas contienen algún tipo de robot o ciborg (Sin embargo A.I. o Inteligencia artificial en "spanish" me parece un tordo de mucho cuidado...) 
¿¿Tendre alguna parafília robótica??
Mientras mi Psiquiatra lo decide, sigamos.

En el año 1984 apareció el peliculón que tenemos a bien de comentar en esta ocasión, yo gastaba por aquellos días 3 añazos bien echados... por lo que hasta que los señores de Canal 9 (viva la madre que os parió en los 90) no la programaron, yo sabia más bien poco de la película aunque por aquellos años ya había entrado alguna imagen suelta de la misma a mi cabeza a través de pequeños resúmenes televisivos y se había fijado a fuego en mi corruptible cerebro (con Jean Michelle Jarre paso lo mismo, y así he salido...)
Desde aquella lejana noche se convirtió en mi película de cabecera y puedo haberla degustado una centena de veces sin exagerar.

Poco después apareció la segunda parte y ya fue el apocalipsis propiamente dicho. 
Una filosofia de vida, el "No Fate" y una desconfianza total hacia todas las maquinas más avanzadas que un sacacorchos se instauraron en el modo de de vida de una generación que lo flipábamos con cualquier cosa protagonizada por Schwarzenegger (...y si he tenido que mirar en google como coño se escribe).
Todos habíamos visto películas de Robots, pero como esto no había nada, un malo que era prácticamente indestructible, los buenos tenian un carisma embriagador, camisetas de Public Enemy, Synth Pop y Hard Rock guiaban ambos films alejados de las bandas sonoras "blandengues" de otros films de Sci-Fi... La primera era magistral, pero es que la segunda era "cojonuda".

29 años han pasado y seguimos disfrutando de esta saga como el primer dia.
Utilizando micros hechos con vasos de detergente, y grabando en un walkman modificado por las interacciones que Skynet pudiera intentar para evitar que grabáramos este podcast nos volvemos a juntar en la base de la resistencia el equipo habitual: 
Roberto Garcia T-800, David Webb "Connor", Juan Sanchez T-X, Isaac Gomez T-1000, Angel Codon T-1000.000 y Domingo Dark Vinyl "Reese".]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1905217_v2</guid><pubDate>Th, 28 Mar 2013 17:55:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 9.5 - Atrapado en el Tiempo (1993)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-9-5-atrapado-audios-mp3_rf_1868210_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-9-5-atrapado-audios-mp3_rf_1868210_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Comienza.... por fin SERIE B 
Las otras películas que por unas razones u otras nos marcaron a fuego recuerdos inolvidables, tanto o más que el cine más Hollywood.
En este Spin Off de Carne de Videoclub esperamos poder tratar todas aquellas películas más personales del equipo de Carne de Videoclub.
Películas menos masivas, Terror, Humor absurdo, Gore, Sci-Fi de bajo presupuesto, Españoladas... 

Una pequeña lista de las obras maestras que podremos degustar pasaran por la saga Phantasma, Los caballeros de la mesa, La rebelión de las maquinas, El diablo sobre ruedas, Brainscan, F/X efectos mortales, En la boca del miedo, Scanners, El Vengador Toxico, Cristobal Colon de oficio...descubridor, Tron, Warlock...

Una inmensa cantidad de películas que irremediablemente entraban a traves de la portada y se fijaban como lapas a nuestro reproductor de video analogico.

Y comenzamos con Atrapado en el tiempo... y muchos direis: "Esto no es serie B".... y yo digo, vale, vale pero tampoco es Hollywood masivo, asi que tranquil@s fieras que llegaremos a películas más truculentas para vuestras ansias de ranciedad y efectos especiales sacados de los rincones escondidos de vuestras mentes ochenteras.
El que abre la veda es Juán Sanchez recomendando esta peli que seguramente has visto una treintena de veces en Tele 5, y que aún hoy la vuelves a degustar una y otra vez aunque tengas cosas más importantes que hacer. 
Hoy es el dia de la marmota y seguira siendolo durante los 48 minutos en los que David Webb, Juan Sanchez y Domingo Dark Vinyl intentan conseguir el podcast perfecto para poder seguir visionando más pelis ochenteras para el proximo podcast.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1868210_v2</guid><pubDate>Th, 14 Mar 2013 16:33:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 09 - Tiburón (1975)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-09-tiburon-audios-mp3_rf_1821619_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-09-tiburon-audios-mp3_rf_1821619_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[No podíamos tener otra idea en "Carne de Videoclub" que ahora que esta nevando en media España, ponernos a hablar de la playa, el mar, cine veraniego, verano Azul y durante un rato sobre los animales más dóciles y amigables del mundo acuático... los tiburones. Al menos es lo que yo pienso tras haber crecido (por desgracia) viendo Delfi. Me parece que de agresivos tienen poco la verdad, bastante más cabrones son los delfines (Snorrrki quereeer hablar).

Pero bueno, al tema.

Tiburón, no tengo ni puñetera idea de ni donde, ni cuando la vi por primera vez, supongo que sería película de Sábado por la noche en Tve 1. Lo que si tengo claro es que al contrario que lo que siempre se contó sobre la paranoia colectiva que pego en Estados Unidos que llego a bajar la asistencia a las playas, yo siendo de secano (Albacete para más señas) como que un tiburón poco o nada de canguelo me daba a mi o mis amigos, ya que era bastante improbable que se cruzara La Mancha a pata solo para meterse en la fuente del parque y amenazarnos desde allí...

Lo que si hacia la peli es pasar un rato bastante intranquilo por varios factores:
- De peli de tetas y bañadores tenia más bien poco.
- Los protagonistas son todos mediofeos o muy feos.
- Se tiran "to" el dia con la ropa mojada con lo incomodo que es eso cuando no es el bañador.
- El tiburón es más rencoroso que Steven Seagal al descubrir que las alcachofas de su barrio son transgenicas.
- Se te quitan las ganas de tirarte en manguitos naranjas al agua la próxima vez que vayas a la piscina de tu barrio.
- Se ponen a contar historias que con 10 u 11 años te parecen menos creíbles que las que te cuentan los piratas en Monkey Island Tm.

Por otra parte nos ofreció una oportunidad única de hacer el "capullo" en la piscina haciendo de tiburón con nuestros primos, a "Proyecto uno" les salvo el culo y a los que siguieron la saga posteriormente les proporcionó el abastecimiento de cerveza, barbacoa y televisión por cable para el resto de sus vidas.

Con todo ello es sin duda una de las Enormes películas que todos recordamos y podemos revisionar una y otra vez (Ahora que somos adultos).

Por eso nos hemos juntado apestando a sardina, Ángel Codón, David Weeb, Isaac Gomez, Roberto Garcia, Juan Sanchez y yo, Domingo Dark Vinyl, para deleitarnos hablando de esta "Cintaca" sin la que a dia de hoy el cine de Terror e Intriga no seria ni parecido.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1821619_v2</guid><pubDate>Tu, 26 Feb 2013 19:29:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 08 - Jungla de Cristal (1988)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-08-jungla-audios-mp3_rf_1738057_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-08-jungla-audios-mp3_rf_1738057_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Yo todos los años según llega navidad pienso lo mismo... "A ver si con un poco de suerte este año nos asaltan unos terroristas en la fiesta de Nochevieja y por fin comienzo bien el año soltando alguna frasezaca mientras me cargo a un buen puñado de ellos de alguna manera original", pero por ahora no ha ocurrido más que el cotidiano coñazo de las comidas, cenas y demás excusas para ponerse hasta las patas de turrones y alcohol... Por lo que siempre me pregunto lo mismo, ¿como se las arregla él para buscarse "sus movidas" y no aburrirse en Navidad?... Que suerte tienes McClane.

Cada vez que vemos La Jungla sale de dentro de nosotros ese pequeño valiente, un poco sadico, y muy cachondo que se meteria en cualquier conducto de ventilación con tal de darle el susto de su vida (y algo más) a los terroristas, compañer@s de curro o compañer@s del gimnasio (según el caso)...

Gracias a McClane aprendimos que en caso de peligro siempre hay que localizar a algún policia negro con el que conversar a través del Walkie, a un freak que viva bajo un aeropuerto y tenga planos pormenorizados que engloben desde las instalaciones de un aeropuerto, pasando por la casa de Jose Luis Moreno y hasta la estrella de la muerte o a cualquiera que no forme parte del sistema legal establecido, aunque tengamos que recurrir a un tio gordo con barba llamado "el brujo"

Tal vez sea una de las pelis que más veces he visto junto con Blade Runner o Terminator, y como ocurre con todas esas pelis que llamamos peliculones creo que jamás me cansare de verla.

Por eso y coincidiendo con el 25 aniversario y la próxima salida de la 5ª (¿y definitiva?) parte nos juntamos el equipo de Carne de Videoclub para enfundarnos nuestra camiseta Imperio y reptar a través de los conductos de ventilación para llevarte este nuevo episodio hasta tu reproductor.

En esta ocasión el equipo esta formado por los habituales, David Webb, Roberto Garcia, Juan Sanchez e Isaac Gomez (a través de la linea telefonica), como invitado uno de nuestros cinéfilos amigos, "Gosman". Y todos ellos (intentados ser) dirigidos por Domingo Dark Vinyl.

Pd: mandanos tus audiocorreos con tus recuerdos de tu época en los videoclubs y de las películas de tu infancia en una duración de unos 3 minutos a carnedevideoclub@gmail.com o a través de facebook http://www.facebook.com/CarneDeVideoclub y formaras parte de nuestro videoclub y te mandaremos un carnet personalizado a casa.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1738057_v2</guid><pubDate>Sa, 26 Jan 2013 23:21:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 07 - Regreso al Futuro (La trilogia)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-07-regreso-audios-mp3_rf_1682948_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-07-regreso-audios-mp3_rf_1682948_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Viajar en el tiempo creo que es una de las fantasías que más habitualmente tengo y además de las que mejor me vendría dado el alto indice de meter la pata y liarla en múltiples ocasiones que tengo en mi historial. Pero... tras revisionar la Trilogía que nos incumbe hoy, casi mejor que no haya sido posible (hasta hoy... mañana ya veremos) lo de los viajes en el tiempo, sino creo que a estas alturas, seguro que por intentar arreglar acciones pasadas, estaría en alguna cárcel de "toma mi culo y que te aproveche" o algo peor al haber complicado las cosas aún más.

Pese a ello daría lo que fuera por tener un Delorian bien chulo, además estoy deseando que Matel por lo menos nos haga felices y saquen de una vez el aeropatín,  que Nike se decida de sacar en sus modelos futuros los robot-cordones y que Pepsi saque esa botella molona que tanto nos "flipó" en su día.

El futuro no es como nos lo pintaron en la 2... aunque quedan 2 años para el 2015.

Estas y muchas más cuestiones son tratadas y aderezadas junto a los audiocorreos de Victor Quiet Drum y Antonio Clemente Marín y el análisis de las 3 películas de mano de los habituales:

David Webb, Roberto García, Isaac Gomez, Juan Sanchez y el aquí escribiente Domingo Dark Vinyl.



Hora y media que esperamos disfrutes si es posible tomando un batido en algún bar de ambiente de los años 50 o en su defecto en algún parque temático de estilo Western llevando tu condensador de "Fluzo" por lo que pudiera pasar.

Pd: mandanos tus audiocorreos con tus recuerdos de tu época en los videoclubs y de las películas de tu infancia en una duración de unos 3 minutos a carnedevideoclub@gmail.com o a través de facebook http://www.facebook.com/CarneDeVideoclub y formaras parte de nuestro videoclub y te mandaremos un carnet personalizado a casa.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1682948_v2</guid><pubDate>Th, 03 Jan 2013 16:07:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 06 - Especial Cine Navideño]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-06-especial-audios-mp3_rf_1628180_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-06-especial-audios-mp3_rf_1628180_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Feliz Navidad Charlie Brown es la primera cinta que siempre se me viene a la cabeza cuando pienso en pelis navideñas. No es ni tan siquiera la que más veces he visto, ni tan solo la que más me gusta, pero tiene algo especial que me hace que siempre vuelva a mi cabeza. Otra que siempre esta rondando es "Game Over. Se acabo el Juego"



La jungla de Cristal, Los Gremlins, Los Cazafantasmas, Los Fantasmas atacan al Jefe, Solo en Casa... que sería la Navidad sin visualizar cualquiera de estas junto a familiares, amigos, o encerronas en solitario con turrones, "cocacolas" y polvorones varios.
Posiblemente fueran las fechas más idóneas en nuestra infancia para empaparnos de todo tipo de pelis ya fuera en el cine, la tele o bajando al videoclub, que esperábamos como auténticos premios a nuestros resultados positivos en el colegio (para los que estudiaban) y como de consolación, cuando los había, para los que suspendíamos alguna...

Juan Sanchez, David Webb, Isaac Gomez, Roberto Garcia, Domingo Dark Vinyl y la colaboración en este capitulo de Toni Cebrián, conforman el plantel de contertulios que divagarán durante hora y media sobre los recuerdos de la infancia, pelis navideñas y otras no tanto...

FELIZ NAVIDAD SOCIOS DE PARTE DE TODO EL EQUIPO DE CARNE DE VIDEOCLUB]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1628180_v2</guid><pubDate>Fr, 07 Dec 2012 00:53:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 05 - En busca del Arca Perdida (1981)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-05-en-audios-mp3_rf_1588480_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-05-en-audios-mp3_rf_1588480_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un mono, una bola gigante, un tío que lleva un látigo y sombrero, indígenas que tiran flechas a porrillo, una tia buena, moros que corren para acá y para allá... Creo que fue los elementos básicos que llamaron mi atención al ver el anuncio de la película... tenia que ser la bomba. Y lo fue.
Indiana Jones esta grabada a fuego a través de esta y sus sucesivas secuelas, libros, juegos de ordenador (que maravilla ese "Indiana Jones and The Fate of Atlantis" para Pc), merchandising... siendo uno de los iconos básicos y clásicos del cine de aventuras.
En el cine nada seria hoy como es si no hubiera llegado el acompañado de ese elenco de magos del celuloide.

Nos volvemos a juntar, Juan Sanchez, Roberto Garcia, Isaac Gómez, David Webb, Ángel Codón y yo mismo Domingo Dark Vinyl para volver a emocionarnos e intentar dilucidar donde se encontraba realmente el arca y si lo que había dentro era todo el cargamento de "masclets" defectuosos de las Fallas de Valencia o un Poder Divino legendario.

Ajustense el sombrero, agarren su látigo y disponganse a vivir otra hora y media de aventuras.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1588480_v2</guid><pubDate>We, 21 Nov 2012 15:01:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 04 - Blade Runner (1982)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-04-blade-audios-mp3_rf_1553028_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-04-blade-audios-mp3_rf_1553028_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Sin duda es una de las preguntas universales y que se tratan en la obra maestra producto original del maestro de la ciencia ficción Philip K.Dick, de dónde vengo, adónde voy, cuánto tiempo me queda... 
Mitica, magica, irrepetible, sorprendente, inolvidable.
De pequeño la recuerdo como una película algo rollo que no llegaba a entender pero que me dejaba un regusto extraño que me obligaba a volverme a sentar frente a la tele cada vez que la "segunda cadena" la programaba a altas horas de la noche.
Con el paso de los años se ha convertido en una compañera de viaje que vuelve recurrentemente al dia a dia y que "ya no" sorprendentemente se asemeja a la sociedad y la situación que vivimos a dia de hoy.
Una vez más nos juntamos embelesados por la oscuridad, el humo y el saber hacer de Ridley Scott, Syd Mead, Vangelis, Philip K.Dick, Rutger Hauer, Harrison Ford y una inacabable elenco de genios que convirtieron un proyecto nada atractivo para los estudios de Hollywood en una de las películas más idolatradas por los cinéfilos de todo el planeta.
Roberto Garcia, Isaac Gomez, David Webb, Juan Sanchez, Angel Codón y Domingo Dark Vinyl pasan el test Void Kampf durante 90 minutos.
Humanos o Replicantes... tu decides que somos]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1553028_v2</guid><pubDate>We, 07 Nov 2012 01:00:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 03 - Alien (1979)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-03-alien-audios-mp3_rf_1503264_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-03-alien-audios-mp3_rf_1503264_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este episodio, Juan Sanchez, Roberto García, David Webb, Isaac Gomez y Domingo Dark Vinyl se adentran en la Nostromo para esclarecer por que no se oían los gritos en el espacio, no fuera que se hubieran dejado los micros apagados y en realidad lo del supuesto Alien no fuera más que otra indigestión por falta de Bicarbonato.
Con un análisis coloquial de la mítica cinta de Ridley Scott te invitamos a disfrutar de 90 minutos en nuestra compañía.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1503264_v2</guid><pubDate>We, 17 Oct 2012 16:18:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 02 - Batman (1989)]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-02-batman-audios-mp3_rf_1357424_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-02-batman-audios-mp3_rf_1357424_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Aún recuerdo cuando salió la película en los cines y claro... yo me quede sin verla...
Un tío vestido todo de negro que parecía un Vampiro... a mi madre le tenia que parecer un demonio o algo peor...
Años después y no se muy bien en que canal de televisión o si fue una de las que pillamos del videoclub, pude disfrutar por 1ª vez de esta magnifica joya de la historia del cine.
Por eso nos hemos vuelto a juntar el equipo de Carne de Videoclub para hablar en torno a esta cinta imperecedera y a todo el mundillo fílmico y "teleserico" que rodeó al "Guardián de la Noche".
Incorporando a Ángel Codon (Tiempo de Culto) y a Juan Sanchez (Nova Onda) completamos el plantel que va a ser habitual en el Podcast: David Webb, Isaac Gomez, Roberto Garcia y yo mismo, Domingo Dark Vinyl.
Esperamos que lo disfrutes, bienvenido a tu videoclub particular.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1357424_v2</guid><pubDate>Mo, 30 Jul 2012 09:04:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Carne de Videoclub - Episodio 01 - El Videoclub]]></title><link>https://www.ivoox.com/carne-videoclub-episodio-01-el-audios-mp3_rf_1314590_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=carne-videoclub-episodio-01-el-audios-mp3_rf_1314590_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Comienza esta aventura en formato podcast en el que esperamos poder aportar nuestro pequeño grano de arena a hacerte pasar un buen rato ya sea en el trabajo, en tu casa o en el coche o en mitad del monte, estaremos encantados de acompañarte una vez al mes.
En este programa te ofrecemos presentación de las secciones que tocaremos, los contenidos que podrás escuchar y a los integrantes del mismo: David Webb, Isaac Gomez, Roberto García, Juan Sanchez, Angel Codón y Domingo Dark Vinyl. 

Además en este primer programa nos ponemos a recordar aquellas visitas a los míticos Videoclubs de nuestra infancia, nuestras anécdotas, las carátulas que nos volvían locos, los formatos que nos cautivaron y que guardamos como auténticos "tesoros", los problemas con las cintas atascadas... etc.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/1314590_v2</guid><pubDate>Su, 01 Jul 2012 22:18:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item>
</channel>
</rss>
