<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[CronoCine]]></itunes:author><title><![CDATA[#: CronoCine]]></title><itunes:email>cronocinepodcast@gmail.com</itunes:email><link>http://www.ivoox.com/podcast-cronocine_sq_f1449964_1.html</link><description><![CDATA[¡Nuevo episodio cada dos semanas!

¡Bienvenido a CronoCine! Un programa donde hablamos del pasado, presente y futuro del séptimo arte. Usando nuestra Claqueta de reacción nuclear, diseñada por el mismísimo ¨Doc¨ Emmet Brown, viajamos a través del tiempo para hablar en cada ocasión de una película que estuvo, otra que está (o ha estado recientemente) y algunas que estarán en las salas de cine.

Únete al director y presentador del programa, Gonzalo McFly, y sus colaboradores ocasionales, para hablar sobre todo tipo de películas. Y es que en CronoCine no le hacemos ascos a nada; clásicos, animación, cine de acción, fantasía, ciencia ficción, cine biográfico... Todo tiene su hueco y su momento en el tiempo. 

Ya seas Morlock o Eloi, prefieras usar un giratiempo o te haya enviado Skynet, viaja a golpe de Claqueta y disfruta hablando de algo que para nosotros va más allá del entretenimiento y se convierte en pasión, el cine. ]]></description><language>es-ES</language><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-2.ivoox.com/canales/1/6/5/3/6341504693561_XXL.jpg</url><title><![CDATA[CronoCine]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-cronocine_sq_f1449964_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/cronocine_fg_f1449964_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><itunes:image href="http://static-2.ivoox.com/canales/1/6/5/3/6341504693561_XXL.jpg"></itunes:image><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:type>episodic</itunes:type><itunes:category text="TV &amp; Film"></itunes:category><item><title><![CDATA[CronoCine 2x04: Swiss Army Man (Daniels, 2016)]]></title><link>https://www.ivoox.com/cronocine-2x04-swiss-army-man-daniels-2016-audios-mp3_rf_29346157_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-2x04-swiss-army-man-daniels-2016-audios-mp3_rf_29346157_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 En esta nueva entrega traemos uno de los films más "bizarros" de los  últimos años, para cerrar nuestro ciclo de cine Indie. Analizamos en profundidad Swiss Army Man, una película de 2016 escrita y dirigida por Daniel Kwan y Daniel Scheinert (dupla directorial conocida como los Daniels),  y protagonizada de manera sobresaliente por Paul Dano y Daniel Radcliffe. Basada en una premisa perturbadora y llena de humor infantil e irreverente, esta historia alcanza cotas muy profundas y trascendentales, generando un contraste completamente brillante.
 En los dos primeros bloques del episodio, hablaremos entre otras cosas de la historia del Cine Indie y el festival de Sundance en nuestra sección Detrás de la Claqueta. Además de tratar la producción, la dirección y el reparto, hablaremos de Andy Hull y Robert McDowell del grupo Manchester Orchestra, compositores de una banda sonora que eleva y complementa el largometraje a la perfección.
 En el tercer y último bloque abrimos la VEDA SPOILERS, para discutir a fondo la trama y analizar todas las capas de esta peculiar historia. Con Gonzalo McFly a los mandos, Mario Wire, el Sr. Lobo y Pablo Wallace se encargan de que no la líe mucho.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan covers de la banda sonora de la película, en concreto los temas Montage interpretadopor The Tune-Ups (visitad su canal de de  Youtube), y River Rocket interpretado por Sophie Hashtings (disponible en  Youtube y Soundcloud). 
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29346157_v2</guid><pubDate>Tu, 16 Oct 2018 13:58:00</pubDate><itunes:duration>03:39:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCine 2x03: ¡Olvídate de mí! (Eternal Sunshine of the Spotless Mind, 2004)]]></title><link>https://www.ivoox.com/cronocine-2x03-olvidate-mi-eternal-sunshine-of-audios-mp3_rf_29021711_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-2x03-olvidate-mi-eternal-sunshine-of-audios-mp3_rf_29021711_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 Hoy abrimos un ciclo especial para nosotros, ya que vamos a hablar de cine Indie, el equivalente cinematográfico de nuestro podcast, se hace con poco dinero pero con mucho amor e ilusión. En concreto hoy traemos ¡Olvídate de mí! (Eternal Sunshine of the Spotless Mind), y viajamos a 2004 para analizar este film dirigido por Michel Gondry, pero que es el bebé de uno de los grandes guionistas de nuestra época, Charlie Kaufman, y que con los años se ha convertido en una cinta de culto. La película cuenta con un repartazo, en el que brillan Jim Carrey, Kate Winslet, Tom Wilkinson, Mark Ruffalo, Elijah Wood y Kirsten Dunst entre otros. 
 Como siempre, hablaremos SIN SPOILERS de todo lo que rodea al largometraje en nuestros dos primeros bloques, en los que además estrenamos la sección Cine en Probeta, dónde analizamos con Rufio, un neurobiólogo, la ciencia detrás de los borrados de memoria que nos muestran en la peli.  En el tercer y último bloque activamos la ALERTA SPOILERS y la analizaremos escena a escena, para terminar con una discusión sobre los temas trascendentes y profundos que nos propone Kaufman en su guión.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Sorry y Timing del grupo Map of Intangibles (visitad su perfil de  Spotify). 
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29021711_v2</guid><pubDate>Tu, 02 Oct 2018 13:50:00</pubDate><itunes:duration>03:46:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCine 2x02: Un Lugar Tranquilo (A Quiet Place, John Krasinski, 2018)]]></title><link>https://www.ivoox.com/cronocine-2x02-un-lugar-tranquilo-a-quiet-place-audios-mp3_rf_28644157_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-2x02-un-lugar-tranquilo-a-quiet-place-audios-mp3_rf_28644157_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 En este episodio, cerramos el ciclo de Cine de Terror, con una película de rabiosa actualidad como es Un Lugar Tranquilo (2018). Además, como muchos ya sabréis, hemos realizado un sorteo de dos copias del DVD del film cortesía de Paramount Pictures Spain, ¡y anunciaremos los ganadores en este audio!
 Analizaremos todos los detalles de la producción que cuenta con un semi-novato a los mandos como es John Krasinski, y que además de dirigir, también brilla frente a la cámara junto a su mujer, Emily Blunt. Hablaremos también de el verdadero protagonista de la cinta, el silencio, en nuestra sección Detrás de la Claqueta, dedicada en este caso a la producción y mezcla del sonidos. Además, nos liamos la manta a la cabeza e intentamos decidir cuál es el mejor debut directoral de todos los tiempos.
 Como siempre, dejamos los SPOILERS para el tercer y último bloque en el que desgranaremos el largometraje, escena a escena, estudiando tanto los aspectos técnicos, cómo el argumento y el ritmo de la historia.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suena el tema Cricket Seasoning de Quarkstar  (bajo licencias Cretive Commons 3.0).  
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/28644157_v2</guid><pubDate>Tu, 18 Sep 2018 08:53:00</pubDate><itunes:duration>03:37:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCine Extras: REC (Jaume Balagueró y Paco Plaza, 2007)]]></title><link>https://www.ivoox.com/cronocine-extras-rec-jaume-balaguero-paco-plaza-audios-mp3_rf_28445330_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-extras-rec-jaume-balaguero-paco-plaza-audios-mp3_rf_28445330_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Contenido adicional para completar nuestro episodio sobre REC. En nuestra sección Detrás de la Claqueta hablaremos sobre el origen y el concepto de los géneros del falso documental y el metraje encontrado. Después y de mano del Señor Lobo, hacemos un repaso sobre la historia del cine de terror en España. No dejéis de escuchar el capítulo principal.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/28445330_v2</guid><pubDate>Mo, 10 Sep 2018 10:55:00</pubDate><itunes:duration>35:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCine 2x01: [REC] + Entrevista a su director: Jaume Balagueró]]></title><link>https://www.ivoox.com/cronocine-2x01-rec-entrevista-a-su-director-audios-mp3_rf_28290793_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-2x01-rec-entrevista-a-su-director-audios-mp3_rf_28290793_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Bienvenidos a nuestra segunda temporada, Crononautas!
 Empezamos nuestro segundo ejercicio podcastil hablando de una de las mejores películas de terror españolas, un film que se ganó un hueco en la historia del género gracias a sus innovadores recursos y formato cómo es [REC] (2007). Además lo hacemos con el inmenso lujo de poder contar con uno de sus dos directores, Jaume Balagueró, para una entrevista en la que repasamos su carrera cinematográfica, los entresijos de la industria cinematográfica española, y hablamos de las experiencias vividas junto a su amigo Paco Plaza al co-dirigir este largometraje.
 Manuela Velasco encabeza un plantel lleno de caras poco conocidas pero que brillan en conjunto y nos meten de lleno en una historia que se vive cómo si estuvieses dentro de la pantalla. Un mérito compartido con una original forma de rodar la película de la que es protagonista Pablo Rosso, operador de cámara y cinematógrafo.
 De todo esto y muchas otras curiosidades hablaremos en dos primeros bloques libres de spoilers, hasta culminar con el escena a escena en el tercer y último bloque. Cerramos el programa estrenando sección con CronoCine Entertainment. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Horrorific de Kevin MacLeod   y Alien Invasion y Asking Questions de Rafael Krux(todas bajo licencias Cretive Commons 3.0).  
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/28290793_v2</guid><pubDate>Tu, 04 Sep 2018 10:56:00</pubDate><itunes:duration>04:06:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCrítica: Megalodón (sin y con spoilers)]]></title><link>https://www.ivoox.com/cronocritica-megalodon-sin-spoilers-audios-mp3_rf_27770413_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocritica-megalodon-sin-spoilers-audios-mp3_rf_27770413_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 A pesar de que estamos de vacaciones, hemos querido traeros un aperitivo antes del comienzo de la segunda temporada, en forma de Cronocrítica. Para perderle el cariño a la playa y suavizar la depresión post-vacacional, hemos ido a ver Megalodón, una película que se plantea como un festival de acción monstruosa protagonizado por Jason Statham y un tiburón de más de 20 metros de longitud. En nuestra crítica os contamos si este titán acuático aguanta un visionado o si se desinfla como una colchoneta de piscina al final del verano. No os preocupéis que como siempre los primeros 10 minutos van libres de spoilers y nos centramos en nuestras opiniones generales. Después le contamos hasta los dientes al bicho. ¡Continuad teniendo un gran verano!
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/27770413</guid><pubDate>Mo, 13 Aug 2018 09:58:00</pubDate><itunes:duration>25:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¡Fiesta Fin de Temporada! + 1ª Edición de CronoDebates (Formato Movie Fights)]]></title><link>http://www.ivoox.com/fiesta-fin-temporada-1-edicion-de-audios-mp3_rf_26920932_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=fiesta-fin-temporada-1-edicion-de-audios-mp3_rf_26920932_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 Para despedir nuestra primera temporada como es debido, hicimos una fiesta con la presencia en el estudio de todos los colaboradores de CronoCine. 
 Os contamos la origin story de nuestro podcast, contestamos a las preguntas que nos hicisteis a través de las redes, e incluso hablamos con alguno de vosotros en directo XD. 
 Además incluimos la primera intentona de un nuevo formato, los CronoDebates, basados en el formato Movie Fights del canal de Youtube ScreenJunkies. Debatiremos entre nosotros temas variopintos, serios y cachondos, relacionados con el cine. Serán peleas 1 vs 1 con un formato muy dinámico de turnos rápidos, en las que el ganador saldrá del voto posterior de un jurado.
 Pedimos perdón por adelantado por el bajón en la calidad del audio y de nuestros comentarios, pero fue una fiesta patrocinada extraoficialmente por nuestros amigos de Vermut Lodeiros, y otros brebajes frescos...
 Como siempre, suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud).
 ¡Nos vemos en Septiembre!
  
  
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26920932</guid><pubDate>Fr, 06 Jul 2018 11:48:00</pubDate><itunes:duration>02:39:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x20: John Wick ( Chad Stahelski, 2014) con Albert Galdor (@pr17comic)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x20-john-wick-chad-stahelski-2014-audios-mp3_rf_26547853_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x20-john-wick-chad-stahelski-2014-audios-mp3_rf_26547853_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 Hemos llegado al último monográfico de la temporada, y para cerrarla a lo grande os traemos una peli de alto voltaje y un invitado excepcional. Albert Galdor (aka Albert PR17), director del podcast  La Viñeta en Disco Inferno, y colaborador de  El círculo de Hermes y LODE, se pasa por nuestros micros para contestar a nuestras preguntas sobre su fama como amante del cine trash, su amplia experiencia en el podcasting y mucho más. No olvidéis echarle un oído a sus podcast y seguirle en Twitter en @pr17comic.
 Y no queda ahí la cosa, siendo el fenómeno que es, Albert se quedó con nosotros hasta el final del programa para comentar John Wick ( Chad Stahelski y David Leitch, 2014). Un film lleno de escenas de acción trepidante, coreografías imposibles, y muchos, muchos tiros. Hablaremos sobre la historia de la acción coreografiada en Detrás de la Claqueta y Wire traerá como siempre su Vil Metal, pero el plato fuerte llegará en un tercer bloque lleno de SPOILERS en el que desmenuzaremos cada escena junto a PR17.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas 1033 de Onlymeith,  Drive de Alex Beroza y Gravitational Waves de Airtone (todas bajo licencias Cretive Commons 3.0).  
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26547853</guid><pubDate>Fr, 15 Jun 2018 09:52:00</pubDate><itunes:duration>03:50:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCrítica: Jurassic World 2 : El Reino Caído (sin y con spoilers)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocritica-jurassic-world-2-el-reino-caido-audios-mp3_rf_26423705_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocritica-jurassic-world-2-el-reino-caido-audios-mp3_rf_26423705_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 El verano cinematográfico sigue avanzando como un tsunami y ahora es el turno de Jurassic World: El Reino Caído para intentar hacerse con la taquilla mundial. Dirigida con maestría por J.A. Bayona, continua con la estrambótica historia que nos plantea el guionista y director de la primera parte Collin Trevorrow. Escucha la reseña de Gonzalo McFly, primero 20 minutos sin spoilers, en la que os comenta los valores positivos y negativos del film y si en su opinión merece la pena verla en cines. Después de activar la alterta spoilers comentará algunas de las escenas más llamativas para él ya sea positiva o negativamente.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26423705</guid><pubDate>Fr, 08 Jun 2018 10:57:00</pubDate><itunes:duration>45:09</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x19: Léon (El profesional) (Luc Besson, 1994)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x19-leon-el-profesional-luc-besson-1994-audios-mp3_rf_26229753_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x19-leon-el-profesional-luc-besson-1994-audios-mp3_rf_26229753_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 Aunque en nuestro programa nosotros dobleguemos el tiempo a nuestra voluntad, fuera de él su paso nunca se detiene, y así sin darnos cuenta hemos llegado al último ciclo espacio-temporal de la temporada. Como no podía ser de otra manera hemos querido cerrar este maravilloso primer curso podcastil con algo de rock and roll, así que os presentamos nuestro primer ciclo de cine de acción.
 Para abrirlo viajaremos a 1994 agarrados a nuestra claqueta a reacción nuclear para hablaros de Léon (El profesional), escrita y dirigida por un pionero del cine europeo, el francés Luc Besson. Con una trama cargada de trepidante acción y una historia de amor prohibido, este film marca el debut en la gran pantalla de Natalie Portman, que debutó con una de sus mejores actuaciones. También se trata probablemente del papel más memorable de nuestro medio compatriota Jean Reno, y otra genial actuación del ya oscarizado Gary Oldman.
 Hoy con el estudio al completo, podréis escucharnos hablar del desarrollo del proyecto, de su director, reparto y banda sonora en nuestras secciones habituales, y al igual que siempre hablaremos de su impacto en el mercado en el vil metal.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Max Flashback de  Lee Rosevere,  Unbury your heart de Snowflake ft Abstract Audio y Staggering de Chad Crouch (todas bajo licencias Cretive Commons 3.0). 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26229753</guid><pubDate>Tu, 29 May 2018 10:59:00</pubDate><itunes:duration>03:32:36</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCrítica: Han Solo: Una historia de Star Wars (sin y con spoilers)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocritica-han-solo-una-historia-star-wars-audios-mp3_rf_26143136_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocritica-han-solo-una-historia-star-wars-audios-mp3_rf_26143136_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Continuamos intentando seguir el frenético ritmo de los mega estrenos veraniegos y cómo no podía ser de otra manera sacamos una CronoCrítica de Han Solo: Una historia de Star Wars. Durante los primeros 25 minutos hacemos una reseña libre de spoilers en la que os comentamos nuestra opinión en términos generales y nuestra nota CronoCine de la peli. Despúes nos abrochamos los cinturones y saltamos al hiperespacio lleno de spoilers para analizar las escenas y elementos más relevantes e interesantes.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26143136</guid><pubDate>Th, 24 May 2018 01:50:00</pubDate><itunes:duration>01:15:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCrítica: Deadpool 2 (sin y con spoilers)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocritica-deadpool-2-sin-spoilers-audios-mp3_rf_26038684_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocritica-deadpool-2-sin-spoilers-audios-mp3_rf_26038684_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Volvemos con una CronoCrítica de lo más irreverente y faltona; hoy hablamos de otro gran estreno, Deadpool 2. Como al prota de la película a nosotros no nos calla nadie, y por eso después de unos primeros 15 minutos SIN SPOILERS donde os argumentaremos nuestras impresiones generales, damos rienda suelta al lenguaje obsceno para comentar lo mejor y lo peor de esta secuela tan esperada. 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/26038684</guid><pubDate>Fr, 18 May 2018 01:00:00</pubDate><itunes:duration>01:07:09</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x18: Whiplash (Damien Chazelle, 2014) con la actriz de doblaje Clara Schwarze (@ScarlewHarzac)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x18-whiplash-damien-chazelle-2014-la-audios-mp3_rf_25982453_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x18-whiplash-damien-chazelle-2014-la-audios-mp3_rf_25982453_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 En esta ocasión traemos un peliculón y una pedazo de invitada. Nos acompaña Clara Schwarze, actriz de doblaje y cineasta, a la que entrevistaremos acerca del interesantísimo mundo del doblaje en España y sobre su faceta como como youtuber en la que hace reviews muy directas y originales de todo tipo de films. No os olvidéis de seguirla como Scarlew Harzac en Twitter y Youtube.
 Además se quedara durante todo el programa para comentar y analizar en profundidad los diversos puntos de interés de Whiplash, el largometraje de 2014 dirigido por Damien Chazelle, que cuenta con una estupenda música a cargo de Justin Hurwitz y con las grandes actuaciones de J.K. Simmons y Miles Teller.
 En los dos primeros bloques SIN SPOILERS hablaremos sobre las carreras de Chazelle, Simmons y Teller, así cómo de una banda sonora que suscitó alguna que otra polémica. También tendremos nuestra sección Detrás de la Claqueta, en la que hablaremos sobre el proceso de edición de la película que fue galardonado en los Oscar. En el tercer y último bloque llegará la alerta SPOILER y desmenuzaremos en detalle la trama analizándola escena a escena. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Swing has swung de Silverman Sound Studios,  Search for Clue de Bryan Chi Music y Swing Time de Music by Pedro (todas bajo licencias Cretive Commons 3.0). 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/25982453</guid><pubDate>Tu, 15 May 2018 13:02:00</pubDate><itunes:duration>03:48:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x17: Brokeback Mountain -Secreto en la Montaña- (Ang Lee, 2005)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x17-brokeback-mountain-secreto-montana-audios-mp3_rf_25724916_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x17-brokeback-mountain-secreto-montana-audios-mp3_rf_25724916_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 El drama y el romance también tienen su hueco en CronoCine, por lo que hemos querido comenzar este ciclo de cine dramático con una de las mejores películas románticas de comienzos de siglo, tanto por su calidad cinematográfico como por su repercusión y significado fuera de las salas. Hoy hablamos de la magnífica Brokeback Mountain (Secreto en la montaña) del maestro de la variedad, Ang Lee. Apoyado en un inmenso pero muy joven reparto con Jake Gyllenhaal, Heath Ledger, Michelle Williams y Anne Hathaway, Lee mejora esta historia de amor basada en el corto homónimo publicado en The New Yorker por Annie Proulx.
 En los dos primeros bloques SIN SPOILERS tendremos nuestra sección Detrás de la Claqueta, en la que Mario Wire comparara el relato corto y el largometraje. También hablaremos de las polémicas que suscitó el film en su llegada a salas, la cinematografía de Rodrigo Prieto, la producción, el reparto y no olvidaremos hacer un repaso a la multigenérica carrera de su director. En el tercer y último bloque llegará la alerta SPOILER y desmenuzaremos en detalle la trama analizándola escena a escena. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas American Dream de Scomber, y Little Candle y A White Dream de Stefan Kartenberg(todas bajo licencias Cretive Commons 3.0). 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/25724916</guid><pubDate>Tu, 01 May 2018 19:11:00</pubDate><itunes:duration>04:11:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CronoCrítica: Vengadores Infinity War (Avengers Infinity War)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocritica-vengadores-infinity-war-avengers-infinity-war-audios-mp3_rf_25648739_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocritica-vengadores-infinity-war-avengers-infinity-war-audios-mp3_rf_25648739_1" type="audio/mpeg" length="25683021"></enclosure><description><![CDATA[Estrenamos formato haciendo una crítica espontánea del bombazo Marvel Vengadores Infinity War. Comenzamos haciendo una review SIN SPOILERS hasta el minuto 15, y después entramos a fondo en los detalles mas curiosos y relevantes de la trama. Nuestros pensamientos y opiniones a corazón abierto y nada más salir del cine. A los micros Pablo Wallace y Gonzalo McFly]]></description><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 01:34:45 +0200</pubDate><itunes:duration>53:30</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/25648739</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x16: Prisioneros (Denis Villeneuve, 2013)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x16-prisioneros-denis-villeneuve-2013-audios-mp3_rf_25420360_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x16-prisioneros-denis-villeneuve-2013-audios-mp3_rf_25420360_1" type="audio/mpeg" length="205575000"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 Con este episodio cerramos el ciclo de cine de suspense, y lo hacemos con uno de los directores más en forma de esta década, Denis Villeneuve. Echamos la vista atrás hacia el año 2013, en el que Villeneuve irrumpía en Hollywood a lo grande, para hablar de Prisioneros. Este film que usa el suspense de manera magistral para analizar la naturaleza humana, tiene uno de sus puntos fuertes en el reparto coral que nos presenta con Hugh Jackman, Jake Gyllenhaal, Viola Davis, Terrence Howard, Maria Bello, Melissa Leo y Paul Dano.
 Aparte de desgranar la producción y el reparto, haremos un repaso a la carrera de Villeneuve. En nuestra sección Detrás de la Claqueta, hablaremos sobre la evolución del cine de suspense. También le dedicaremos unas palabras al cinematógrafo Roger Deakins, un mito detrás de las cámaras que colaboró en este proyecto y que recientemente obtuvo su esperado Oscar.
 Como ya sabéis, para el último tramo del programa nos abrochamos los cinturones spoilers y desmenuzamos escena a escena la película.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Before Dawn y Somber de Audionautix, y Gimin de Nethis (todas bajo licencias Cretive Commons 3.0). 
]]></description><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 16:58:13 +0200</pubDate><itunes:duration>04:34:06</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/25420360</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x15: La Ventana Indiscreta (Alfred Hitchcock, 1954)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x15-la-ventana-indiscreta-alfred-hitchcock-1954-audios-mp3_rf_25039711_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x15-la-ventana-indiscreta-alfred-hitchcock-1954-audios-mp3_rf_25039711_1" type="audio/mpeg" length="188100000"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 Nuestros amigos de Bodegas Lodeiros, que son grandes fans del cine y fieles oyentes de CronoCine, nos propusieron hacer un programa sobre La Ventana Indiscreta (Rear Window) del mítico Alfred Hitchcock. Como podéis ver su gusto en cine es tan exquisito como sus Vermuts artesanales, así que hemos recogido el guante y hoy nos atrevemos con este verdadero titán de la industria cinematográfica.
 En los dos primeros bloques hablaremos sobre las principales marcas distintivas del cine de Hitchcock y de sus herramientas para construir el suspense, que acabarían por generar un género fílmico de nombre propio. También trataremos las curiosidades de la producción, que contó con uno de los sets de rodaje más complejos hasta ese momento, y repasaremos las carreras de un reparto cargado de grandes nombres históricos en Hollywood (James Stewart, Grace Kelly, Wendell Corey, Thelma Ritter, Raymond Burr).
 En el çultimo tramo del programa nos abrochamos los cinturones spoilers y desmenuzamos escena a escena este clásico del cine de suspense y una de las mejores películas del maestro Hitchcock. No os perdáis el cierre del programa dónde anunciaremos el ganador/a del sorteo en colaboración con Bodegas Lodeiros de una chulísima Claqueta/Estuche llena con 6 botellines de Vermut Lodeiros, ¡muchísimas gracias a todos por participar!
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Passage of Time (Duet) y Scent of a Mother de Martijn de Boer (NiGiD) (todas bajo licencias Cretive Commons 3.0). 
]]></description><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 18:31:50 +0200</pubDate><itunes:duration>04:10:48</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/25039711</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x14: Pequeña Miss Sunshine (2006) + Entrevista a un ejecutivo de 20th Century Fox España]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x14-pequena-miss-sunshine-2006-entrevista-audios-mp3_rf_24607310_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x14-pequena-miss-sunshine-2006-entrevista-audios-mp3_rf_24607310_1" type="audio/mpeg" length="196712500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 En este episodio cerramos el ciclo de comedias hablando de una película que tiene un lugar en el corazón de muchísimas personas desde su estreno en 2006, Pequeña Miss Sunshine. Dirigida por un matrimonio, Jonathan Dayton y Valerie Faris, y con un espectacular reparto coral compuesto por Alan Arikin, Greg Kinnear, Toni Collette, Steve Carell, Paul Dano y Abigail Breslin. Es una oda a la cruda realidad de la vida familiar y la frustrante búsqueda de la felicidad en ambiciones vacías, que critica afiladamente el sueño americano sin dejar de ser tierna.
 Contamos además con el Director de Ventas en España de la 20th Century Fox, que nos revelará los entresijos de la venta del cine en el mercado español. Desde el doblaje y la traducción de títulos, pasando por el marketing hasta la elección de una fecha de estreno para las películas, resolveremos muchas dudas que a menudo suenen en la podcastfera cinéfila. También haremos un recorrido por la filmografía de esta rama indie ta particular de la Fox y que nos trae grandes largometrajes de manera constante como es Fox Searchlight.
 En el tecer y último bloque sonará la alarma SPOILERS y analizaremos escena a escena este maravilloso film. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud), y los temas La Jolla Winter de TexasRadioFish y Guitalele´s Happy Place de Stefan Kartenberg, todas bajo licencias Cretive Commons 4.0. 
]]></description><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 12:25:45 +0100</pubDate><itunes:duration>04:22:17</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/24607310</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x13: La vida de Brian (Monty Python´s Life of Brian, 1979) con Luis Martínez Vallés de Luces en el Hori...]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x13-la-vida-brian-monty-python-s-audios-mp3_rf_24238061_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x13-la-vida-brian-monty-python-s-audios-mp3_rf_24238061_1" type="audio/mpeg" length="166837500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononáutas!
 Los que nos hayáis escuchado un par de veces ya sabéis que nos va el cachondeo, así que hemos decidido traeros un ciclo de comedias para hablar de un par de pelis graciosas de verdad, y no como nosotros XD. Hoy opinaremos sobre La vida de Brian (Monty Python´s Life of Bryan), la obra maestra del gamberrismo y el humor afilado de los míticos Monty Python.
 Con nuestra claqueta viajaremos a 1979 para vivir su estreno, pero esta vez lo haremos con una compañía insuperable, Luis Martínez Vallés, escritor y podcaster del fabuloso programa  Luces en el Horizonte. Antes de viajar al pasado le haremos una entrevista en profundidad donde charlaremos de su vida como podcaster, sus gustos cinéfilos y de su faceta como escritor en la que recientemente ha publicad el libro  Basado en Hechos Reales. 
 Durante el segundo bloque, en nuestra sección Detrás de la Claqueta, haremos un repaso de la carrera del grupo humorístico,  sus componentes, sus pelis etc... Comentaremos la producción del film y todas las polémicas que suscitó, para después analizar su rendimiento en taquilla en El Vil Metal. Cerraremos el programa con los cinturones de ALERTA SPOILERS puestos comentando escena a escena este despiporre de largometraje.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud), y los temas Penny Whistle y Hill Billy Bed de Jason Shaw, todas bajo licencias Cretive Commons 4.0. 
]]></description><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 11:43:47 +0100</pubDate><itunes:duration>03:42:27</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/24238061</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x12: Sherlock Holmes (Guy Ritchie 2009)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x12-sherlock-holmes-guy-ritchie-2009-audios-mp3_rf_23891470_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x12-sherlock-holmes-guy-ritchie-2009-audios-mp3_rf_23891470_1" type="audio/mpeg" length="202062500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 Para cerrar el Ciclo de Taquillazos, os traemos el episodio más polémico de CronoCine hasta la fecha, en el que hablaremos del éxito en taquilla de 2009, Sherlock Holmes, dirigida por Guy Ritchie y protagonizada por Robert Downey Jr., Jude Law, Rachel McAdams y Mark Strong. 
 Con el panel de habituales al completo, Gonzalo Mcfly intentará defender a esta peli llena de acción y marcha, de las duras pero en su mayoría justas críticas de Mario Wire, Sr. Lobo y Pablo Wallace. Escuchad hasta el final para averiguar si este motín de acoso y derribo logra convencer a McFly de dar una nota por debajo del notable, de una vez por todas. 
 Como siempre el episodio está dividido en tres bloques siendo el último el único que contiene SPOILERS. Además, en la primera pausa, os ofrecemos una nueva entrega de Peleas de Gallos, en la que Red Rooster nos habla de Message from the King (2016) encabezada por Chadwick Boseman. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud), y el tema Legionnaire de Scott Buckley, todas bajo licencias Cretive Commons 4.0. 
]]></description><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 13:52:51 +0100</pubDate><itunes:duration>04:29:25</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/23891470</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x11: The French Connection (William Friedkin, 1971) con Rafa Gambín de Doble Sesión]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x11-the-french-connection-william-friedkin-1971-audios-mp3_rf_23586060_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x11-the-french-connection-william-friedkin-1971-audios-mp3_rf_23586060_1" type="audio/mpeg" length="195812500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Crononautas!
 Con este episodio comenzamos un nuevo ciclo espaciotemporal en que visitaremos dos Taquillazos. Hoy hablaremos de un clásico que funcionó como dinamita en la taquilla, y para ello le pedimos ayuda a Rafa Gambín del podcast  Doble Sesión, uno de nuestros programas de cine favoritos y que no debe faltar en vuestra lista de suscripciones. 
 Traemos nada más y nada menos que The French Connection (¨Contra el Imperio de la Droga¨, ¨Contacto en Francia¨ en Sudamérica). Este film de 1971 lanzaría al estrellato a su director William Friedkin y a dos de sus protagonistas como Gene Hackman y Rob Scheider. La película también cuenta con participación española de la mano de Fernando Rey, que ejecutó uno de los mejores papeles de su carrera como el gran antagonista de la trama.
 Comenzaremos con dos bloques SIN SPOILERS. Gonzalo McFly y Mario Wire entrevistamos a nuestro invitado para acercarle a todos vosotros y conocer sus opiniones sobre la industria cinematográfica, el panorama actual del podcasting en habla hispana y los entresijos de Doble Sesión. Juntos os hablaremos de las muchas curiosidades de esta cinta, y ahondaremos un poco en como funciona el proceso del casting. En el tercer y último bloque abriremos la veda para entrar en territorio SPOILER y desmenuzar cada escena de este peliculón.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud), bajo licencias Cretive Commons 4.0. 
]]></description><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 19:46:46 +0100</pubDate><itunes:duration>04:21:05</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/23586060</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x10: La Tumba de las Luciérnagas (Grave of the Fireflies, 1988)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x10-la-tumba-luciernagas-grave-audios-mp3_rf_23316262_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x10-la-tumba-luciernagas-grave-audios-mp3_rf_23316262_1" type="audio/mpeg" length="163987500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 En el décimo episodio de CronoCine, cerramos nuestro ciclo de animación con tintes japoneses. Cogemos nuestra claqueta a reacción nuclear para viajar a 1988, año del estreno de La Tumba de las Luciérnagas (Grave of the Fireflies), segundo largometraje del afamado Studio Ghibli, y primero dirigido por uno de sus dos directores principales, Isao Takahata.
 Como siempre, os contamos todo tipo de datos interesantes sobre el proceso creativo de la película en nuestros dos primeros bloques SIN SPOILERS. En nuestra sección Detrás de la Claqueta ahondaremos un poco en el desarrollo de la animación tradicional, mientras que analizaremos las diferencias entre la taquilla japonesa y la internacional en El Vil Metal. En el tercer y último bloque comentaremos el Escena a Escena, esta vez sí, con todos los SPOILERS del mundo.
 Para este episodio contamos con los magníficos comentarios y análisis del Señor Lobo, Pablo Wallace y el Agente N, que completan un pobladísimo estudio junto a los Zipi y Zape de la podcastfera, Mario Wire y Gonzalo McFly. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Hanagoyomi de PeriTune , Traditional Japanese Music  y Traditional Japanese Music 2 de Eric Taylor (todas bajo licencias Cretive Commons 3.0). 
]]></description><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 21:41:17 +0100</pubDate><itunes:duration>03:38:39</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/23316262</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x09: Kubo y las dos Cuerdas Mágicas (Kubo and the two Strings, Kubo y la búsqueda del Samurai)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x09-kubo-dos-cuerdas-magicas-audios-mp3_rf_23042429_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x09-kubo-dos-cuerdas-magicas-audios-mp3_rf_23042429_1" type="audio/mpeg" length="173950000"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 ¡Feliz 2018!  Nos hemos propuesto que este sea el año de nuestra consolidación en la podcastfera, y para ello os traemos un auténtico bombazo de programa. Para abrir nuestro nuevo ciclo de animación, hablaremos de Kubo y las dos Cuerdas Mágicas (Kubo and the two Strings, Kubo y la búsqueda del Samurai), una obra de arte hecha mediante stop-moton y el cuarto largometraje de Estudio Laika, dirigida por Travis Knight y con las voces de Charlize Theron, Art Parkinson, Matthew McConaughey y Ralph Fiennes, que llegó a las pantallas en 2016. 
 Nos sumergimos en la maquinaria de producción de Estudio Laika y os contamos los entresijos de cómo se realiza un film utilizando la técnica del stop-motion, y hacemos un breve recorrido histórico mencionando la evolución y el uso de esta técnica en la gran pantalla. 
 Uníos al equipo habitual de CronoCine con la adición del Agente N, llegado desde la sucursal de los Men in Black en Bilbao, para que os sorpendamos con las muchas maravillas que oculta el rodaje de esta gran película. Como siempre, hablaremos de los entresijos en dos primeros bloques SIN SPOILERS y dejaremos la trama para el tercer y último bloque. Entre medias os ofrecemos una nueva entrega de nuestra sección Peleas de Gallos en la que Red Rooster nos habla de Warrior (2011).
 Además, revelaremos los ganadores de nuestro concurso, que se llevarán dos copias Blu-Ray de la película, cortesía de Universal Pictures Spain.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Noto no koto de Martijn de Boer (NiGiD) , Traditional Japanese Music  de Eric Taylor (todas bajo licencias Cretive Commons 3.0). 
]]></description><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 11:37:31 +0100</pubDate><itunes:duration>03:51:56</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/23042429</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x08: Her (Ella)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x08-her-ella-audios-mp3_rf_22600156_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x08-her-ella-audios-mp3_rf_22600156_1" type="audio/mpeg" length="189237500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 En el episodio de hoy, cerraremos el ciclo de cine de ciencia-ficción con la maravillosa Her (Ella) de 2013, escrita y dirigida por el talentoso y polifacético Spike Jonze. Una película en la que priman las emociones y con un look muy especial debido a su estética, diseño de producción y banda sonora. Joachim Phoenix se echa todo el peso interpretativo a sus hombros, acompañado por la particular voz de Scarlett Johansson y escudado por secundarios de lujo como Amy Adams y Chris Pratt.
 A los micros nos ponemos un incipiente trío calavera conformado por los habituales Mario Wire y Gonzalo McFly junto al crack Pablo Wallace. No os perdáis en la intro el anuncio del primer CONCURSAZO CronoCine en el que sortearemos dos copias de un Blu-Ray muy especial. Además estrenamos mini-sección en la primera pausa con el capítulo piloto de Peleas de Gallos, donde Red Rooster nos trae una mini-review de Toro Salvaje. En dos primeros bloques SIN SPOILERS diseccionaremos a conciencia los pormenores de la producción, centrándonos en la importancia que tiene el guión dentro de una producción. Por último haremos un repaso a conciencia acerca de la trama, analizando las partes más interesantes y recalcando sus puntos fuertes, pero sin olvidarnos de los débiles, esta vez sí, con todo lujo de spoilers. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Crusader de Scott Buckley , Paper Planes  de Durden ft. Airtone y Cricket Seaoning de Quarckstar (todas bajo licencias Cretive Commons 4.0). 
]]></description><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 13:44:19 +0100</pubDate><itunes:duration>04:12:19</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/22600156</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x07: Encuentros en la Tercera Fase (Encuentros Cercanos del Tercer Tipo, Close Encounters of the Third Kind)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x07-encuentros-tercera-fase-encuentros-audios-mp3_rf_22313750_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x07-encuentros-tercera-fase-encuentros-audios-mp3_rf_22313750_1" type="audio/mpeg" length="185025000"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 Steven Spielberg es el gran protagonista del séptimo episodio de CronoCine. La primer temporada de esta aventura tenía que incluir un ciclo de cine de Ciencia-Ficción, y para abrirlo traemos el clásico Encuentros en la Tercera Fase (Encuentros Cercanos del Tercer Tipo, Close Encounters of the Third Kind). Viajamos a 1977 con nuestra Claqueta a reacción nuclear, para vivir el estreno de este gran film lleno de misterio y conspiraciones. 
 Esta vez contamos con la ayuda del experto en misterio y la vida en general, Nacho Hernández, que viene desde el podcast  Crónicas de Nantucket para confirmar nuestro asentamiento en la podcastfera y una de esperemos que sean muchas colaboraciones con los marineros de Nantucket. Los habituales Mario Wire y Gonzalo McFly no faltan a la cita para traeros vuestras secciones favoritas. En dos primeros bloques SIN SPOILERS diseccionaremos a conciencia los pormenores de la producción, centrándonos en los mitos y leyendas que trata la película. Por último haremos un repaso a conciencia acerca de la trama, analizando las partes más interesantes y recalcando sus puntos fuertes, pero sin olvidarnos de los débiles, esta vez sí, con todo lujo de spoilers. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además, suenan los temas Saturn de Onlymeith y Ambient Theme  de  Steven O´Brien (ambas bajo licencias Cretive Commons 4.0). 
]]></description><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 01:25:48 +0100</pubDate><itunes:duration>04:06:42</itunes:duration><itunes:season>1</itunes:season><itunes:episode>7</itunes:episode><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/22313750</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x06: Dunkerque (Dunkirk 2017, de Christopher Nolan)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x06-dunkerque-dunkirk-2017-christopher-nolan-audios-mp3_rf_22028522_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x06-dunkerque-dunkirk-2017-christopher-nolan-audios-mp3_rf_22028522_1" type="audio/mpeg" length="203162500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 En el sexto episodio de CronoCine, os hablamos de Dunkerque (2017) del gran Christopher Nolan, para cerrar el ciclo espacio-temporal sobre cine ¨bélico¨. Nos transportamos a las playas de la pequeña ciudad costera en la Francia de 1940, para presenciar el desalojo de las tropas Inglesas sobre las que se cierra el cerca Alemán. Con un reparto coral en el que destacan Tom Hardy y Mark Rylance, y una gran banda sonora de Hans Zimmer,  el film está lleno de tensión y presentado con una cinematografía espectacular.
 Seguimos de estreno en CronoCine con el debut desde los ¨highlands¨ escoceses del nuevo colaborador Pablo Wallace. Traemos de vuelta como experto en temática histórica al Señor Lobo, que acompañará a los habituales Mario Wire y Gonzalo McFly. En dos primeros bloques SIN SPOILERS diseccionaremos a conciencia los pormenores de la producción, centrándonos en la cinematografía y su importancia dentro del desarrollo de una película. Por último haremos un repaso a conciencia acerca de la trama, analizando las partes más interesantes y recalcando sus puntos fuertes, pero sin olvidarnos de los débiles, esta vez sí, con todo lujo de spoilers. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además en la primera y segunda pausa suenan, respectivamente, los temas Legionnaire y Crusader  del talentoso Scott Buckley (ambas bajo licencias Cretive Commons 4.0). 
]]></description><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 02:50:57 +0100</pubDate><itunes:duration>04:30:53</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/22028522</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x05: La Caza del Octubre Rojo (The Hunt for the Red October)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x05-la-caza-del-octubre-rojo-the-audios-mp3_rf_21764541_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x05-la-caza-del-octubre-rojo-the-audios-mp3_rf_21764541_1" type="audio/mpeg" length="186125000"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 Aquí os traemos el quinto episodio de CronoCine. Comenzamos un nuevo ciclo espaciotemporal sobre cine bélico (más o menos...), y viajamos a 1990 para salir a la caza de Sean Connery junto a Alec Baldwin, hablamos por supuesto de La Caza del Octubre Rojo (The Hunt for the Red October).
 Por fin estrenamos colaborador y traemos como experto en temática histórica al Señor Lobo, que acompañará a los habituales Mario Wire y Gonzalo McFly. En dos primeros bloques SIN SPOILERS hablaremos de la novela homónima en la que está basada la película, qué nos parecen buenas y malas adaptaciones, y curiosidades sobre la producción, reparto y muchos otros temas. Por último haremos un repaso a conciencia acerca de la trama, analizando las partes más interesantes y recalcando sus puntos fuertes, pero sin olvidarnos de los débiles, esta vez sí, con todo lujo de spoilers. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). 
]]></description><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:56:36 +0100</pubDate><itunes:duration>04:08:10</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/21764541</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x04: Que Dios nos Perdone (2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x04-que-dios-nos-perdone-2016-audios-mp3_rf_21476739_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x04-que-dios-nos-perdone-2016-audios-mp3_rf_21476739_1" type="audio/mpeg" length="119512500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 Ya está aquí el cuarto episodio de CronoCine. Cerramos el ciclo espaciotemporal sobre cine de género thriller, con una película especial. Nos salimos del tiesto y abandonamos Hollywood para traer cine español de muchísima calidad, Que Dios nos Perdone (2016) dirigida por Rodrigo Sorogoyen y protagonizada por Antonio de la Torre y Roberto Álamo. Un thriller oscuro y tenso al más puro estilo Seven pero ambientada en la calurosa y agobiante Madrid de 2010.
 La dupla titular formada por Mario Wire y Gonzalo McFly comentan la situación general del cine español y curiosidades sobre el reparto y equipo del film, en un primer bloque SIN SPOILERS. Por último haremos un repaso a conciencia acerca de la trama, analizando las partes más interesantes y recalcando sus puntos fuertes, pero sin olvidarnos de los débiles, esta vez sí, con todo lujo de spoilers. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además hacemos uso del tema nightRain por Airtone (marca de tiempo 00:04:29) y Vengeance por Scott Buckley (marca de tiempo 00:55:54), ambas con copyright 2016 Licensed under a Creative Commons Attribution Noncommercial (3.0) license.
]]></description><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 11:51:28 +0200</pubDate><itunes:duration>02:39:21</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/21476739</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x03: Seven (Se7en, Los pecados capitales)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x03-seven-se7en-los-pecados-capitales-audios-mp3_rf_21206415_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x03-seven-se7en-los-pecados-capitales-audios-mp3_rf_21206415_1" type="audio/mpeg" length="129643500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 Aquí llega el tercer episodio de CronoCine. Con este episodio estrenamos nuevo ciclo espaciotemporal sobre cine de género thriller. En este primer episodio del ciclo, usamos de nuevo nuestra claqueta a reacción nuclear para viajar una vez más a 1995 para hablar de Se7en (Seven, los pecados capitales), dirigida por David Fincher y protaginizada por Brad Pitt, Morgan Freeman y Kevin Spacey.
 Mario Wire se une de nuevo al director de CronoCine Gonzalo McFly para hablar de anécdotas de producción, datos interesantes sobre el rodaje y curiosidades sobre el reparto y equipo del film, en un primer bloque SIN SPOILERS. Por último haremos un repaso a conciencia de este clásico de los 90, analizando las partes más interesantes y recalcando sus puntos fuertes, pero sin olvidarnos de los débiles, esta vez sí, con todo lujo de spoilers. 
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además hacemos uso del tema Reverie por Admiral Bob, Pollution por Dexter British y Beemoth por Grimo (copyright 2016 Licensed under a Creative Commons Attribution Noncommercial (3.0) license) 
]]></description><pubDate>Mon, 02 Oct 2017 09:56:49 +0200</pubDate><itunes:duration>03:25:47</itunes:duration><itunes:season>1</itunes:season><itunes:episode>3</itunes:episode><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/21206415</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x02: Figuras Ocultas]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x02-figuras-ocultas-audios-mp3_rf_20892228_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x02-figuras-ocultas-audios-mp3_rf_20892228_1" type="audio/mpeg" length="111739500"></enclosure><description><![CDATA[¡Hola Cinéfilos!
 Aquí llega el segundo episodio de CronoCine. En la segunda y última parte de nuestro ciclo sobre cine de astronáutica hablaremos sobre la reciente Figuras Ocultas (2017), dirigida por Theodore Melfi y portagonizada por Taraji P. Henson, Octavia Spencer y Janelle Monáe.
 Mario Wire se une de nuevo al director de CronoCine Gonzalo McFly, para traeros una animada discusión sobre todos los aspectos relevantes de esta interesante película nominada al Oscar a mejor largometraje de 2017. En un primer bloque SIN SPOILERS daremos un repaso en profundidad a la ficha técnica del film y analizaremos la labor del director, la producción y el reparto. Seguidamente nos meteremos en faena para analizar detalladamente la trama y esta vez sí, con todo lujo de spoilers.
 En este episodio suena la BSO de CronoCine compuesta por el artista musical El Arias (podéis encontrar su música en Facebook y Soundcloud). Además hacemos uso del tema Where Are You? (marca de tiempo 1h 25 min) por Admiral Bob (copyright 2016 Licensed under a Creative Commons Attribution Noncommercial (3.0) license) 
]]></description><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 09:44:16 +0200</pubDate><itunes:duration>02:40:12</itunes:duration><itunes:season>1</itunes:season><itunes:episode>2</itunes:episode><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/20892228</guid></item><item><title><![CDATA[CronoCine 1x01: Apolo 13]]></title><link>http://www.ivoox.com/cronocine-1x01-apolo-13-audios-mp3_rf_20635218_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=cronocine-1x01-apolo-13-audios-mp3_rf_20635218_1" type="audio/mpeg" length="164458000"></enclosure><description><![CDATA[¡Bienvenidos Cinéfilos! 
 En el episodio inaugural de CronoCine queríamos empezar como un cohete, así que hemos escogido un peliculón para dar el pistoletazo de salida, ¡Apolo 13! 
 Con nuestra Claqueta a reacción nuclear viajaremos a 1995, de la mano del director del programa, Gonzalo McFly, y su segundo al mando Mario Wire, erudito cinéfilo y buen tío en general. Engánchate a su estilo divertido pero detallista, y disfruta junto a nosotros de horas de entretenimiento.
 Con la ilusión y la energía de quienes empiezan una nueva aventura, halaremos de anécdotas de producción, datos interesantes sobre el rodaje y curiosidades sobre el reparto y equipo del film. Por último haremos un repaso a conciencia de este clásico de los 90, analizando las partes más interesantes y recalcando sus puntos fuertes, pero sin olvidarnos de los débiles.
 La Banda Sonora Original del programa ha sido compuesta en exclusiva por el artista musical El Arias. Podéis encontrar su música en su página de Facebook o de Soundcloud.
 Podéis contactar con CronoCine a través de:
 Facebook: https://www.facebook.com/CronoCine/
 Twitter: @Crono_Cine
 E-mai: cronocinepodcast@gmail.com
]]></description><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:34:19 +0200</pubDate><itunes:duration>03:04:16</itunes:duration><itunes:season>1</itunes:season><itunes:episode>1</itunes:episode><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/20635218</guid></item><item><title><![CDATA[Galaxias Infinitas (CronoCine BSO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/galaxias-infinitas-cronocine-bso-audios-mp3_rf_20621897_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=galaxias-infinitas-cronocine-bso-audios-mp3_rf_20621897_1" type="audio/mpeg" length="4940000"></enclosure><description><![CDATA[Este es el tema Galaxias Infinitas del artista musical El Arias. Seguidle en su página de Facebook y Soundcloud podréis escuchas más piezas en el primer programa de CronoCine el próximo Viernes.
]]></description><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 15:37:10 +0200</pubDate><itunes:duration>04:07</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/20621897</guid></item><item><title><![CDATA[Far from Home (CronoCine BSO)]]></title><link>http://www.ivoox.com/far-from-home-cronocine-bso-audios-mp3_rf_20621282_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=far-from-home-cronocine-bso-audios-mp3_rf_20621282_1" type="audio/mpeg" length="4160000"></enclosure><description><![CDATA[Este es el tema Galaxias Infinitas del artista musical El Arias. Seguidle en su página de Facebook y Soundcloud podréis escuchas más piezas en el primer programa de CronoCine el próximo Viern
]]></description><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 14:57:21 +0200</pubDate><itunes:duration>03:28</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/20621282</guid></item><item><title><![CDATA[Teaser CronoCine]]></title><link>http://www.ivoox.com/teaser-cronocine-audios-mp3_rf_20604299_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=teaser-cronocine-audios-mp3_rf_20604299_1" type="audio/mpeg" length="11140000"></enclosure><description><![CDATA[Intro del primer programa de CronoCine 1x01: Apolo 13
]]></description><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 16:29:33 +0200</pubDate><itunes:duration>08:14</itunes:duration><itunes:episodeType>full</itunes:episodeType><guid>http://www.ivoox.com/20604299</guid></item></channel></rss>