<rss>
	<item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -Lugares Maladitos ....]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-lugares-maladitos-audios-mp3_rf_360925_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-lugares-maladitos_mf_360925_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[paseo por los lugares mas desconcertantes del mundo como la carcel de alcatraz,o el hotel bolivar en Peru y otros dos reportajes mas,desconozco la fecha ,y la temporada del episodio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/360925</guid><pubDate>We, 08 Sep 2010 19:19:00</pubDate><itunes:duration>01:57:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - El Niño Salvaje de Sierra Morena,Desapariciones ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-nino-salvaje-sierra-audios-mp3_rf_357621_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-nino-salvaje-sierra_mf_357621_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
	
El niño salvaje de Sierra Morena. Una estremecedora historia real ocurrida en la España más rural y agreste. Un niño que pasó gran parte de su infancia alejado de la civilización y creciendo entre lobos y otros animales. El escritor y antropólogo Gabriel Janer Manila analizará la vida de este niño salvaje español mostrando imágenes inéditas de él, recreando lo que fueron sus años en lo más recóndito de Sierra Morena.

Desapariciones de Montserrat. La mítica montaña de Montserrat ha sido el epicentro a lo largo de las últimas décadas de extrañas desapariciones. Vidas que han sido engullidas por la montaña de manera inexplicable.

Desapariciones inexplicables. Como complemento a las desapariciones de Montserrat, CUARTO MILENIO recogerá los casos más extraños e increíbles que se han producido por todo el planeta.

Vio un fantasma. Santiago Camacho nos narra una nueva historia de una celebridad en la que el protagonista se vio sorprendido por una aparición fantasmal que no puede explicar.

Mensajes desde la galaxia. Las últimas declaraciones del prestigioso Stephen Hawking  sobre la existencia de vida extraterrestre han conmocionado a la opinión científica mundial. Muchos de ellos aseguran que en los últimos tiempos se están produciendo ciertas señales e indicios que pueden demostrar que no estamos solos. El periodista científico José Manuel Nieves y el escritor Javier Sierra hablarán sobre estos sorprendentes hallazgos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/357621</guid><pubDate>Sa, 04 Sep 2010 00:46:00</pubDate><itunes:duration>01:41:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 2009/ 2010.Tiburon,Momias en la cripta.etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2009-2010-tiburon-momias-cripta-etc-audios-mp3_rf_356597_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2009-2010-tiburon-momias-cripta-etc_mf_356597_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
	
¡Tiburón!. Pánico, horror, pesadillas… son muchos los sentimientos negativos que los tiburones provocan en el ser humano. Son pocos los ataques que se producen pero sin embargo resultan impactantes. Grandes blancos, tiburones toro, duendes o el gigantesco megalodón son sólo algunas de las especies de escualos más agresivas. Leandro Blanco, una eminencia en el estudio y filmación de tiburones por todo el planeta, analizará en la morgue de Cuarto Milenio algunas de las dentaduras más impactantes y comentará sus décadas de experiencia buceando entre tiburones.

Las Momias de la Cripta. Un extraordinario viaje a algunos de los lugares de nuestra geografía que albergan en sus entrañas momias e incorruptos. Imágenes nunca antes vistas en la televisión que dan fe de cómo determinados cuerpos humanos pueden subsistir al paso de los siglos.

La Lobera. La sorprendente existencia de una mujer a las que unos veían como bruja y otros como alma milagrosa. Ana María García hacía rituales mediante los cuales los lobos la obedecían. El escritor Jesús Callejo nos conducirá al mágico mundo de La Lobera.

Libros Malditos: Recuerdos del futuro. Vendió siete millones de copias en todo el mundo con sus teorías de visitantes extraterrestres en la antigüedad. En los años 70, la visión que Erich Von Daniken proponía de ciertos pasajes de la Biblia interpretados en "clave extraterrestre" hizo considerar a mucha gente que todo lo que entonces se aprendía en el colegio era fruto de la interpretación, y no una verdad inamovible.

La Isla Maldita. Aunque se trata de la segunda isla más grande del archipiélago de cabo Verde, gran parte del territorio de la isla de Santo Antao se encuentra deshabitado. La increíble traza de los senderos es una de sus particularidades. Una vasta red de caminos construidos por los nativos y colonizadores portugueses hace cientos de años posibilita que nos internemos en los lugares más increíbles de esta isla con fama de maldita. Pablo Villarrubia viajó hasta allí para desvelar algunos de sus secretos.

Ximo Ferrándiz: El hombre que no amaba a las mujeres. El psiquiatra y criminólogo Vicente Garrido relata a los espectadores de la Nave del Misterio cómo fueron sus entrevistas con uno de los más sanguinarios asesinos en serie españoles, Ximo Ferrándiz. Garrido trazó el perfil de Ferrándiz tras varios encuentros con él en la cárcel en los cuales le detallaba cómo fueron cada uno de sus crímenes y violaciones a mujeres en la zona de Levante. Documentos inéditos escritos de puño y letra por el propio asesino en los que muestra cómo planeaba sus ataques.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/356597</guid><pubDate>Th, 02 Sep 2010 16:17:00</pubDate><itunes:duration>01:56:12</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -2008/2009.Las islas del Antrax.Lucrecia Leon.etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2008-2009-las-islas-del-antrax-lucrecia-leon-etc-audios-mp3_rf_354463_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2008-2009-las-islas-del-antrax-lucrecia-leon-etc_mf_354463_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
	
Las Islas del Ántrax. Una serie de extraños experimentos que supuestamente llevaron a cabo la antigua Unión soviética y otras potencias durante la guerra fría, ha provocado que a día de hoy el hábitat de aquellos enclaves haya quedado completamente transformado. A día de hoy, la vida en aquellas islas es para muchos imposible. La contaminación del ántrax ha provocado un paisaje desolador en todos estos lugares. El coronel Fernando San Agustín, antiguo miembro de los servicios secretos, analizará esta y otras prácticas similares.

Los sueños de Lucrecia León. Lucrecia de León asombró a la corte de Felipe II con sus visiones y sus sueños premonitorios. La muerte del propio monarca o la derrota de la armada invencible fueron predichas por Lucrecia antes de que ocurrieran. Al final, la Santa inquisición, la procesó acusándola de estar poseída por el demonio. La escritora Clara Tahoces, autora del ‘Diccionario de sueños’ comentará otras historias de visionarios que con sus sueños cambiaron la historia.

El Campo de la Muerte Lenta. Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a Cabo Verde para grabar un lugar terrorífico. El campo de prisioneros de Tarrafal, un enclave en el que cientos de prisioneros fueron torturados hasta la muerte. Los testimonios recabados de muchos de los que allí estuvieron expresan los tormentos que se vivieron en el llamado “campo de la muerte lenta”.

Libros de Piel Humana. A lo largo de los siglos son muchas las obras que han sido elaboradas con piel humana. ¿De donde viene esta macabra costumbre? ¿Quiénes lo realizaban? Muchos expertos consideran que estos legajos guardan secretos y sortilegios, en sus páginas. CUARTO MILENIO propone un repaso, de la mano del médico Manuel Moros Peña y de la doctora en farmacia Mar Rey Bueno, a muchas de aquellas obras realizadas con piel de hombres y mujeres, y las historias que encierran en sus páginas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/354463</guid><pubDate>Mo, 30 Aug 2010 16:24:00</pubDate><itunes:duration>01:51:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio-Ciudades Abandonadas.Las Animas de Adra,Almas clav]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-ciudades-abandonadas-las-animas-adra-almas-clav-audios-mp3_rf_352442_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-ciudades-abandonadas-las-animas-adra-almas-clav_mf_352442_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Pueblos del silencio. Un sorprendente viaje por rincones del mundo donde los habitantes huyeron atemorizados por supuestas maldiciones o espectros de otros tiempos. Imágenes dantescas de enclaves donde la vida y la prosperidad dejaron paso, a la muerte y a la desolación.

El Intercambio. La exitosa película de Clint Eastwood está basada en una desgarradora historia real en la que se mezclan crímenes, desapariciones y torturas. El criminólogo Vicente Garrido, profesor de la Universidad de Valencia, explicará las claves de este terrible y desconocido caso.

Las ánimas de Adra. Cuenta la tradición que aquellos que se encomiendan a las ánimas en busca de salud o fortuna y no cumplen sus promesas recibirán la visita de éstas buscando venganza. Cuarto Milenio ha viajado a la localidad almeriense de Adra donde son muchos los que relatan su aterrador encuentro con lo sobrenatural. El periodista y escritor Alberto Cerezuela analizará varios casos de estas 'represalias del más allá'.

Almas clavadas. Un ancestral ritual en el que se clavaban los cuerpos de los fallecidos a la tierra para que sus almas descansaran en paz. Deza, Entremont... son muchos los lugares del globo donde se han hallado restos de estos enterramientos. Los doctores en antropología Miguel Botella y José Luis Cardero analizarán en el plató de Cuarto Milenio algunas réplicas exactas de estos esqueletos.

El caso Mirandilla. En Mirandilla, un pueblo de la provincia de Badajoz, ocurrió algo extraño que quedó impregnado en las personas. Una extraña energía de origen supuestamente desconocido. Un equipo de CUARTO MILENIO ha acudido a este pueblo para esclarecer este suceso excepcional.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/352442</guid><pubDate>Fr, 27 Aug 2010 14:17:00</pubDate><itunes:duration>02:04:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - Poltergeist en Malaga.del año 2005]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-poltergeist-malaga-del-ano-2005-audios-mp3_rf_351941_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-poltergeist-malaga-del-ano-2005_mf_351941_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Poltergeist en Malaga y optros tres temas ,de la temporada 2005/2006.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/351941</guid><pubDate>Th, 26 Aug 2010 19:09:00</pubDate><itunes:duration>01:14:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Especial Hospitales del Miedo,Cuarto Milenio.]]></title><link>https://www.ivoox.com/especial-hospitales-del-miedo-cuarto-milenio-audios-mp3_rf_351248_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/especial-hospitales-del-miedo-cuarto-milenio_mf_351248_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[programa especial repaso a las investigaciones llevadas a cabo en varios hospitales donde suceden anomalias,varios investigadores y muestra de fenomenos registrados en estas investigaciones.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/351248</guid><pubDate>We, 25 Aug 2010 16:22:00</pubDate><itunes:duration>01:26:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -El Misterio de la Montaña,El Ovni Que la Reina...]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-misterio-montana-el-ovni-audios-mp3_rf_349374_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-misterio-montana-el-ovni_mf_349374_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[eL misterio de la montaña,el ovni que acompaño a un viaje de los reyes de España,y el espectro del niño de Vitoria.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/349374</guid><pubDate>Su, 22 Aug 2010 17:27:00</pubDate><itunes:duration>01:43:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[	 CUARTO MILENIO - 08 Junio 2009,Lobotomia ladrones de almas.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-08-junio-2009-lobotomia-ladrones-audios-mp3_rf_342784_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-08-junio-2009-lobotomia-ladrones_mf_342784_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
Lobotomía: ladrones de almas • La Casa de los Miedos • Mauthausen: el infierno nazi • Operaciones especiales]]></description><guid>http://www.ivoox.com/342784</guid><pubDate>We, 11 Aug 2010 17:37:00</pubDate><itunes:duration>01:48:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 27 Septiembre 2009 Eden Maldito...]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-septiembre-2009-eden-maldito-audios-mp3_rf_342070_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-septiembre-2009-eden-maldito_mf_342070_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[CUARTO MILENIO
El Edén Maldito • Cine de Terror: Paranormal Activity • Virus Letales • El Visitante]]></description><guid>http://www.ivoox.com/342070</guid><pubDate>Tu, 10 Aug 2010 14:03:00</pubDate><itunes:duration>01:59:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 28 Febrero 2010]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-28-febrero-2010-audios-mp3_rf_341216_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-28-febrero-2010_mf_341216_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[CUARTO MILENIO - 28 Febrero 2010 « 1 2 » 
Las piedras de Ica • La capilla del monje jorobado • Niñas diabólicas • Libros Malditos • Fassman]]></description><guid>http://www.ivoox.com/341216</guid><pubDate>Mo, 09 Aug 2010 03:23:00</pubDate><itunes:duration>40:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Entrevista con el Padre Amorth en Cuarto milenio.]]></title><link>https://www.ivoox.com/entrevista-padre-amorth-cuarto-milenio-audios-mp3_rf_334673_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/entrevista-padre-amorth-cuarto-milenio_mf_334673_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Reportajes de cuarto milenio que por su contenido ,me parecieron lo suficientemente interesantes para subirlos por separado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/334673</guid><pubDate>Tu, 27 Jul 2010 21:53:00</pubDate><itunes:duration>29:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - La Luz Del Pardal,Palomares.Emily Rous.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-luz-del-pardal-palomares-emily-rous-audios-mp3_rf_334641_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-luz-del-pardal-palomares-emily-rous_mf_334641_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La Misteriosa luz del pardal,el caso Palomares y el verdadero exorcismo en el que se basa el film eL exorcirmos de Emily.....]]></description><guid>http://www.ivoox.com/334641</guid><pubDate>Tu, 27 Jul 2010 21:10:00</pubDate><itunes:duration>44:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - Imagenes que matan,cementerio de Cadiz.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-imagenes-matan-cementerio-cadiz-audios-mp3_rf_333984_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-imagenes-matan-cementerio-cadiz_mf_333984_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Desconozco de que temporada es este capitulo de 4º milenio pero considero que es uno de los mas interesantes solo por el primer reportaje,de un cineasta español que creo una polemica pelicula que se creia leyenda urbana ,pero que realmente existe y profesionales como Paul Naschy recomendaba que se dejara estar.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/333984</guid><pubDate>Mo, 26 Jul 2010 19:56:00</pubDate><itunes:duration>02:01:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 1 primera temporada Ochate.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-1-primera-temporada-ochate-audios-mp3_rf_333357_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-1-primera-temporada-ochate_mf_333357_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Si no me confundo este fue el primer capitulo,en el que se hablo de Ochate,la cara oculta de la luna y mas temas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/333357</guid><pubDate>Su, 25 Jul 2010 18:01:00</pubDate><itunes:duration>01:15:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 04 Diciembre 2005 Garabandal,Belchite,Los Alfaqu]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-04-diciembre-2005-garabandal-belchite-los-alfaqu-audios-mp3_rf_333040_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-04-diciembre-2005-garabandal-belchite-los-alfaqu_mf_333040_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[CUARTO MILENIO - 04 Diciembre 2005 
Las apariciones de Garabandal • Belchite: las voces de la guerra • Las apariciones en la carretera]]></description><guid>http://www.ivoox.com/333040</guid><pubDate>Sa, 24 Jul 2010 19:49:00</pubDate><itunes:duration>01:16:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[	 CUARTO MILENIO - 12 Marzo 2006 cine Maldito.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-marzo-2006-cine-audios-mp3_rf_332652_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-marzo-2006-cine_mf_332652_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
CUARTO MILENIO - 12 Marzo 2006
Cine Maldito • El secreto de Joseíllo • Detectives psíquicos • El secreto de Fátima]]></description><guid>http://www.ivoox.com/332652</guid><pubDate>Fr, 23 Jul 2010 22:31:00</pubDate><itunes:duration>01:13:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 27 Noviembre 2005 Uno de los primeros episodios ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-noviembre-2005-uno-de-audios-mp3_rf_331785_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-noviembre-2005-uno-de_mf_331785_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ 
Proyecto HAARP • Expediente Vallecas • Zugarramurdi: aldea de brujas]]></description><guid>http://www.ivoox.com/331785</guid><pubDate>Th, 22 Jul 2010 16:59:00</pubDate><itunes:duration>01:22:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 18 Abril 2010 La Campana del infierno.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-18-abril-2010-la-campana-audios-mp3_rf_331031_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-18-abril-2010-la-campana_mf_331031_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
La Campana del Infierno • Paisajes extraordinarios • Vio un fantasma • Santorini: la isla de la Atlántida • La Cruz de Caravaca]]></description><guid>http://www.ivoox.com/331031</guid><pubDate>We, 21 Jul 2010 16:22:00</pubDate><itunes:duration>01:00:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 22 Noviembre 2009 episodio 12ª]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-22-noviembre-2009-episodio-12-audios-mp3_rf_330372_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-22-noviembre-2009-episodio-12_mf_330372_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
El Niño Compadrito • Los Fantasmas de Lorca • Libros Malditos • Helena Jubany: jugar a matar]]></description><guid>http://www.ivoox.com/330372</guid><pubDate>Tu, 20 Jul 2010 16:23:00</pubDate><itunes:duration>01:54:36</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 01 Noviembre 2009,El Verdadero Exorcismo De Cone]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-01-noviembre-2009-el-verdadero-exorcismo-audios-mp3_rf_329605_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-01-noviembre-2009-el-verdadero-exorcismo_mf_329605_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[                                                                  Uno de los casos mas terrorificos de esta temporada y ademas un hecho real                     al que se le llamo el
Exorcismo de Connecticut • El Niño de los Lobos • Los Libros Malditos • Atazar, el Pantano Misterioso
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/329605</guid><pubDate>Mo, 19 Jul 2010 15:59:00</pubDate><itunes:duration>01:54:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;Especial celebrando sus 200 episodios.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-especial-celebrando-sus-200-episodios-audios-mp3_rf_328761_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-especial-celebrando-sus-200-episodios_mf_328761_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Programa especial de Cuarto Milenio con publico con motivo de las 200 emisiones donde Iker y Carmen ,cuentan los entresijos de los rodajes y se muestran ante su publico de forma natural y amigable.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/328761</guid><pubDate>Sa, 17 Jul 2010 23:51:00</pubDate><itunes:duration>01:14:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[	 CUARTO MILENIO - 11 Enero 2009 Islas malditas • ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-11-enero-2009-islas-audios-mp3_rf_327861_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-11-enero-2009-islas_mf_327861_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
CUARTO MILENIO - 11 Enero 2009
Islas malditas • ¿El milagro de la clonación? • Sueños: payasos • Flores de cementerio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/327861</guid><pubDate>Fr, 16 Jul 2010 02:59:00</pubDate><itunes:duration>01:53:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 12 Abril 2009,El Caso Rabadan.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-abril-2009-el-caso-rabadan-audios-mp3_rf_325632_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-abril-2009-el-caso-rabadan_mf_325632_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
El caso Rabadán • El espíritu de la carretera A 16 • El enigma Neandertal • Diarios del Miedo: Respeto • Moncayo: la furia de un gigante]]></description><guid>http://www.ivoox.com/325632</guid><pubDate>Tu, 13 Jul 2010 05:08:00</pubDate><itunes:duration>01:53:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio.Los Jibaros reduccion de cabezas.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-los-jibaros-reduccion-cabezas-audios-mp3_rf_325369_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-los-jibaros-reduccion-cabezas_mf_325369_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Episodio de cuarto milenio de la temporada 2008/2009,en la que el tema principal es el de la reduccion de cabezas ,que alguna tribus efectuaban a sus enemigos vencidos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/325369</guid><pubDate>Mo, 12 Jul 2010 20:23:00</pubDate><itunes:duration>01:58:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[		 CUARTO MILENIO - 22 Febrero 2009]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-22-febrero-2009-audios-mp3_rf_324595_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-22-febrero-2009_mf_324595_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
Medusa inmortal • Venecia mágica • Experiencias: El médico rural • Dossier: El Caso
Medusa inmortal • Venecia mágica • Experiencias: El médico rural • Dossier: El Caso]]></description><guid>http://www.ivoox.com/324595</guid><pubDate>Su, 11 Jul 2010 13:47:00</pubDate><itunes:duration>01:52:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[	CUARTO MILENIO - 12 Octubre 2008 La bestia de la pesga.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-octubre-2008-la-bestia-audios-mp3_rf_322154_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-octubre-2008-la-bestia_mf_322154_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La Bestia de la Pesga • Experiencias: Deteneros • Princesa de Éboli]]></description><guid>http://www.ivoox.com/322154</guid><pubDate>Th, 08 Jul 2010 10:43:00</pubDate><itunes:duration>01:54:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 05 Abril 2009 Gloria Martínez: sin rastro • El l]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-05-abril-2009-gloria-martinez-audios-mp3_rf_321701_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-05-abril-2009-gloria-martinez_mf_321701_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Gloria Martínez: sin rastro. El 30 octubre de 1992 una joven internada en un centro hospitalario de Alfas del Pi en Alicante desaparecía para siempre sin dejar rastro alguno. Los responsables del centro aseguraron que la chica protagonizó una fuga increíble para salir de las instalaciones. Otras versiones apuntan a que tal vez jamás salió de allí. Los periodistas Juan Rada y Pedro Avilés, que investigaron el caso, y el psiquiatra forense José Cabrera analizarán los pormenores de una de las desapariciones más extrañas de las últimas décadas.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/321701</guid><pubDate>We, 07 Jul 2010 17:43:00</pubDate><itunes:duration>01:57:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 25 Abril 2010]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-25-abril-2010-audios-mp3_rf_319873_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-25-abril-2010_mf_319873_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nueva especie: La mujer X • El hotel de la muerte • Libros Malditos • Güerco, augurio de muerte • El Papa Negro • Uranio: Top-Secret]]></description><guid>http://www.ivoox.com/319873</guid><pubDate>Mo, 05 Jul 2010 17:32:00</pubDate><itunes:duration>02:00:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 07 Septiembre 2008.Terror en los Urales.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-07-septiembre-2008-terror-los-audios-mp3_rf_319054_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-07-septiembre-2008-terror-los_mf_319054_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
CUARTO MILENIO - 07 Septiembre 2008
Terror en los Urales • Los enigmas de Atacama • El Monasterio Encantado
« en: 09 de Septiembre de 2008, 05:06:45 »]]></description><guid>http://www.ivoox.com/319054</guid><pubDate>Su, 04 Jul 2010 13:10:00</pubDate><itunes:duration>01:32:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 26 Abril 2009.Falsos Culpables...]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-26-abril-2009-falsos-culpables-audios-mp3_rf_318626_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-26-abril-2009-falsos-culpables_mf_318626_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
CUARTO MILENIO - 26 Abril 2009
Falsos culpables • El Milagro de Vinromá • Novedades del Espacio • La casa de las siete chimeneas]]></description><guid>http://www.ivoox.com/318626</guid><pubDate>Sa, 03 Jul 2010 14:47:00</pubDate><itunes:duration>01:34:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 17 Mayo 2009 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-17-mayo-2009-audios-mp3_rf_318026_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-17-mayo-2009_mf_318026_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[CUARTO MILENIO - 17 Mayo 2009
Infiltrados • Monte Superstición • Piel de Cera • La Gran Oleada Ovni.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/318026</guid><pubDate>Fr, 02 Jul 2010 14:34:00</pubDate><itunes:duration>01:48:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 07 Febrero 2010]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-07-febrero-2010-audios-mp3_rf_315244_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-07-febrero-2010_mf_315244_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Re: CUARTO MILENIO - 07 Febrero 2010
Una noche en el cementerio • El Enigma de Compostela • Islas Fantasma • Uganda • Luz Mortal]]></description><guid>http://www.ivoox.com/315244</guid><pubDate>Tu, 29 Jun 2010 04:32:00</pubDate><itunes:duration>02:00:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;La muerte negra,reporteros de guerra y ectoplasmas]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-muerte-negra-reporteros-guerra-ectoplasmas-audios-mp3_rf_314442_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-muerte-negra-reporteros-guerra-ectoplasmas_mf_314442_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[a muerte negra. La muerte negra arrasó con un tercio de la población europea en la Edad Media. Un equipo del programa ha viajado a una aldea gallega que fue desolada por la terrible pandemia y en la que según los lugareños se producen supuestos fenómenos paranormales.

El psiquiatra forense Doctor Cabrera analizará los síntomas de la enfermedad y cómo atacaba al ser humano la bautizada como muerte negra.

Reporteros de guerra: nuestros ojos en el infierno. Cada año son decenas los informadores que pierden la vida en diferentes conflictos bélicos, víctimas inocentes de la barbarie humana. 

De la mano de los escritores y periodistas Alberto Vázquez-Figueroa y Eric Frattini conoceremos sus vivencias como cronistas de la guerra y viajaremos a alguno de los puntos calientes de nuestro planeta donde informar puede costar la vida.

Ectoplasmas. ¿Qué eran verdaderamente esas sustancias viscosas que salían del interior de supuestos dotados? ¿Qué se hacía en aquellas sesiones espiritistas?...

CUARTO MILENIO trata de poner luz en un tema que a día de hoy sigue generando controversia. Las fotos y documentos recopilados parecen no dejar dudas, sin embargo muchos apuntan a que esa extraña sustancia no era más que un burdo trucaje. El profesor de la Universidad de Valencia Vicente Garrido y el historiador Javier Coria darán las claves de este polémico asunto.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/314442</guid><pubDate>Mo, 28 Jun 2010 05:40:00</pubDate><itunes:duration>02:02:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;Machu Pichu,Lebesborne,El Fantasma de Caldas]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-machu-pichu-lebesborne-el-fantasma-caldas-audios-mp3_rf_311243_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-machu-pichu-lebesborne-el-fantasma-caldas_mf_311243_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Machu Picchu. Iker Jiménez y Carmen Porter muestran la otra cara de una de las grandes joyas de la humanidad. Imágenes espectaculares en un recorrido inolvidable por la mítica ciudad peruana. Una construcción repleta de secretos y leyendas que serán analizadas por el catedrático de la Universidad Complutense de Madrid Miguel Rivera Dorado.

Lebersborne. El ambicioso proyecto nazi para crear una supuesta raza perfecta. Las terribles historias de los niños que protagonizaron esta locura humana y que sirvieron de cobayas para las pruebas genéticas que llevaron a cabo los científicos de Hitler. El embriólogo clínico Jorge Cuadros dará las claves del llamado 'proyecto Lebersborne'.

El incorrupto de Espartinas. Un extraño suceso ocurrido en el cementerio de esta localidad sevillana. Cuerpos incorruptos, cadáveres sin identificar y oscuras historias que a día de hoy son todavía recordadas en este Camposanto. El psiquiatra forense Doctor José Cabrera hablará de otros casos de incorruptos.

El fantasma de Caldas de Luna. Un pueblo sepultado por un pantano y las apariciones de un supuesto fantasma en los alrededores, componen una historia que reflejó la prensa de la época y que CUARTO MILENIO ha investigado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/311243</guid><pubDate>We, 23 Jun 2010 09:06:00</pubDate><itunes:duration>01:30:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;La Calavera de Hitler,Las lineas de Nazca.etc]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-calavera-hitler-las-lineas-nazca-etc-audios-mp3_rf_310153_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-calavera-hitler-las-lineas-nazca-etc_mf_310153_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[capitulo del 18 de octubre del año 2009.Donde los temas principales son El craneo de Hitler y las Lineas de Nazca ademas de sus apartados habituales.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/310153</guid><pubDate>Tu, 22 Jun 2010 11:16:00</pubDate><itunes:duration>01:28:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Misterios En El Pantano. (cuarto Milenio)]]></title><link>https://www.ivoox.com/misterios-en-el-pantano-cuarto-milenio-audios-mp3_rf_304920_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/misterios-en-el-pantano-cuarto-milenio_mf_304920_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[13 pueblos Leoneses descansan bajo las heladas aguas de este pantano,y son muchos los que aseguran ,que suceden  inquietantes cosas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/304920</guid><pubDate>Tu, 15 Jun 2010 14:06:00</pubDate><itunes:duration>12:33</itunes:duration></item><item></item>
</rss>