<rss>
	<item><title><![CDATA[Cuarto milenio (9-12-2012) 8 x 14 'El Seco'·'La Cara del Inca'·'Los plomos del Sacromonte']]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-9-12-2012-8-x-14-el-seco-la-audios-mp3_rf_1634740_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-9-12-2012-8-x-14-el-seco-la_mf_1634740_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Las apariciones de “El Seco”, la cara del Inca y otras impresionantes pareidolias de la naturaleza, y los plomos del Sacromonte componen esta edición de Cuarto Milenio.
«El Seco»

Una leyenda que circula por muchos lugares de España que para muchos es una rotunda realidad. La aparición de un extraño ser de otro tiempo, de otra época que es interpretada como el aviso de una desgracia que no tardará en suceder. Un equipo del programa se ha desplazado a Bujaraloz en la provincia de Zaragoza para recoger diversos testimonios de personas que aseguran que «El Seco» se les ha aparecido.
La Cara del Inca

Una espectacular cara que aparece de manera caprichosa en una gran roca, muchos lo interpretan como una señal que indica la cercana ubicación de ciudades legendarias como la de Paititi. Esta impresionante pareidolia cuyas imágenes grabó el aventurero Diego Cortijo da pie a un espectacular repaso con Carmen Porter y el escritor Jesús Callejo de otras pereidolias similares que se dan en macizos o montañas de todo el mundo. Todas ellas con una sorprendente historia de fondo.
Los plomos del Sacromonte

Unos toscos discos de plomo con unos grabados árabes que recogen información de la Virgen María y que en su día removieron los cimientos del cristianismo. Unas extrañas piezas que durante muchos años fueron consideradas reales y que al final el Vaticano reconoció como fraudulentas. Algo sorprendente, pero no único, ya que son muchos los fraudes arqueológicos que en un principio fueron considerados auténticas joyas de nuestra Historia.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1634740</guid><pubDate>Mo, 10 Dec 2012 13:22:00</pubDate><itunes:duration>01:57:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto milenio (2-12-2012) 8 x 13 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2-12-2012-8-x-13-el-otro-audios-mp3_rf_1620782_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2-12-2012-8-x-13-el-otro_mf_1620782_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Los inquietantes testimonios de cuatro padres que presenciaron lo insólito a través de la tecnología. Debat e: ¿es seguro lo que comemos? alimentos bajo sospecha y la extraña muerte de las monjas de Arlanzón.
El otro bebé: mesa de testigos

A raíz del testimonio de hace unas semanas del matrimonio que presenció un supuesto fantasma a través de un aparato de vigilar bebés, numerosos padres se han puesto en contacto con la redacción de CUARTO MILENIO asegurando que ellos también fueron testigos de lo insólito. Cuatro de esos padres relatan a Iker Jiménez sus sobrecogedoras experiencias con aparatos para controlar bebés y como la tecnología captó el misterio más absoluto. Sombras desconocidas, voces extrañas y figuras que acechaban a sus hijos fueron recogidas por estos mecanismos, y presenciadas por los incrédulos ojos de los padres.
Debate: transgénicos y otros alimentos bajo sospecha

Gran parte de la sociedad muestra su preocupación por la calidad y procedencia de determinados alimentos o componentes alimenticios que se consumen diariamente en el planeta.

Productos químicos, alimentos transgénicos, colorantes artificiales la polémica está servida. Son muchos los que aseguran que hay alimentos con derivados artificiales que son altamente nocivos, otros apuntan a los compuestos manipulados genéticamente o transgénicos cuyos efectos negativos para la salud y el ecosistema están, según diversos sectores, más que probados. Científicos y expertos en biotecnología aseguran que son temores infundados y que estos alimentos serán el futuro.

¿Sabemos lo que comemos? ¿Son realmente peligrosos determinadas sustancias o alimentos manipulados? ¿Qué intereses económicos están detrás? ¿Hay que alarmarse por lo que en los últimos tiempos recogen medios de todo el Mundo sobre casos de este tipo? La mesa de debate de CUARTO MILENIO acoge a especialistas en biotecnología, ecologistas y expertos que expondrán las dos caras de este controvertido asunto en el que está en juego la salud de la Humanidad.
Misterio en el convento

A principios del siglo XX 13 religiosas murieron en el plazo de tres años en un convento del pueblo burgalés de Arlanzón. Muchas fueron las hipótesis que se barajaron, entre ellas que la causante de las muertes fue el agua que antaño había sido empleada con fines medicinales
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1620782</guid><pubDate>Tu, 04 Dec 2012 07:56:00</pubDate><itunes:duration>01:58:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto milenio (25-11-2012) 8 x 12 'Dossier especial 20 años del caso Vallecas']]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-25-11-2012-8-x-12-dossier-especial-audios-mp3_rf_1600916_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-25-11-2012-8-x-12-dossier-especial_mf_1600916_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[José Pedro Negri, inspector jefe de la Policía Nacional que investigó el caso, habla en exclusiva con Iker Jiménez en el plató de CUARTO MILENIO sobre los fenómenos extraños vividos por él y sus hombres  aquella noche de noviembre de 1992.

Unos fenómenos que fueron recogidos en el impactante informe oficial de este suceso que acabó con la vida de una joven tras practicar la ouija.

Se cumplen exactamente 20 años de, el que para muchos es, el expediente X más importante de nuestro país. El 14 de agosto de 1991 la joven Estefanía Gutiérrez Lázaro falleció en el interior de su domicilio tras practicar la ouija en el colegio. Los médicos dictaminaron que su muerte había sido "súbita e inexplicable". A partir de ese momento, los miembros de la familia vivieron una auténtica pesadilla en su hogar: figuras oscuras que parecían reptar por los dormitorios, una foto que se prende fuego o la voz de Estefanía que parecía surgir del cuarto de baño al fondo del pasillo. La historia culminó con una llamada a la Policía Nacional en la noche del 27 de noviembre de 1992. Allí, el inspector jefe José Pedro Negri y sus hombres fueron testigos de fenómenos paranormales que fueron recogidos en un documento oficial de la Policía.

El protagonista del insólito documento, José Pedro Negri, concede en exclusiva una entrevista a Cuarto Milenio; la primera vez que el Inspector rompe su silencio en televisión desde que ocurrieron los hechos. Relatando el pánico que sintieron muchos de sus avezados hombres ante lo que estaban presenciando. Un suceso que no ha podido olvidar y que le marcó de por vida. La primera vez que en la televisión española un alto cargo de la policía habla sin tapujos ni censura de los fenómenos paranormales de los que fueron testigos.

Por si esto fuera poco, el programa llevará a cabo su primera investigación en vivo, con conexiones en tiempo real desde el interior de la casa donde se produjeron los fenómenos. Hasta allí se desplazará un dispositivo especial que permitirá contar todo lo que esté ocurriendo en este inmueble marcado por el misterio en pleno corazón del madrileño barrio de Vallecas.

Un amplio dossier de este sobrecogedor caso que contará además con el análisis de los especialistas del programa parapsicólogos y científicos escépticos que darán sus claves sobre los extraños fenómenos  que hace veinte años; vivieron tanto la familia Gutiérrez Lázaro como la policía que acudió a su domicilio.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1600916</guid><pubDate>Mo, 26 Nov 2012 16:14:00</pubDate><itunes:duration>01:59:09</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (18-11-2012) 8 X 10 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-18-11-2012-8-x-10-ovni-sobre-audios-mp3_rf_1582230_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-18-11-2012-8-x-10-ovni-sobre_mf_1582230_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Esta semana en Cuarto Milenio: una extraña filmación, un encuentro con lo paranormal, exterminadores megalómanos y el vampiro de Dozón.
OVNI sobre el volcán

Una filmación de un canal mexicano de televisión, capta un extrañísimo objeto luminoso adentrándose en un volcán. Expertos analizan qué puede ser este cilindro luminoso.
El aparecido de la A-455

Cuarto Milenio ha recabado el sobrecogedor testimonio de una familia que se topó con el misterio. En un viaje por esta carretera sevillana, un supuesto ente que se le aparece para transmitirles un macabro mensaje. Los miembros de esta familia sevillana, entre ellos el padre Guardia Civil, relatan este estremecedor encuentro que a día de hoy no logran olvidar.
Los exterminadores

Megalómanos con ansias de fama y sed de sangre que protagonizan actos para exterminar a cuantas más personas mejor. Detalles desconocidos de estos monstruos humanos que serán analizados por el criminólogo profesor de la Universidad de Valencia, Vicente Garrido, y por el director de Año Cero, Enrique de Vicente.
El vampiro de Dozón

Decenas de animales muertos, extrañas heridas, marcas inexplicables…

Los habitantes de Dozón, en Pontevedra, no olvidan como en 2002 hubo una oleada de ganado  mutilado. Un equipo del programa se ha desplazado a la zona y ha recopilado diversos testimonios de ganaderos que aseguran haber visto una extraña criatura devorando a su ganado. El escritor Javier Sierra y el naturalista Fernando González Sitges analizarán este y otros casos de mutilaciones de animales.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1582230</guid><pubDate>Mo, 19 Nov 2012 13:12:00</pubDate><itunes:duration>02:01:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (11-11-2012) 8 X 10 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-11-11-2012-8-x-10-memoria-celular-la-audios-mp3_rf_1565535_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-11-11-2012-8-x-10-memoria-celular-la_mf_1565535_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La polémica sobre si existe o no la memoria celular en órganos donados, la maldición del Liceo, la visión de unos extraños seres en Ica por parte de un grupo de paleontólogos y el Código de Alaiza componen esta edición de Cuarto Milenio.
Memoria celular

¿Puede quedar algo de la persona donante en el órgano o miembro donado?

En los últimos tiempos la polémica está más efervescente que nunca. Muchas de las personas que gracias a una donación logran sobrevivir afirman que a partir de ese instante su cerebro registra episodios, visiones y recuerdos que no habían vivido hasta la fecha.

Los más ortodoxos opinan que es científicamente imposible. Sin embargo, muchos sectores de la medicina y personas que han recibido esas donaciones aseguran que puede haber algún rastro del legado del donante.

CUARTO MILENIO entrevista en exclusiva a la actriz francesa Charlotte Valandrey autora del libro “Un corazón desconocido” donde relata cómo a raíz de recibir un trasplante que le salva la vida comienza a recordar cosas que no había vivido y a tener visiones reveladoras sobre su donante.

Casos sorprendentes, testimonios sobrecogedores, analizados por médicos y especialistas a favor y en contra.
La maldición del Liceo

Cadáveres emparedados, un anillo perdido, muertes, atentados, incendios parte de la historia del mítico Liceo se escribe con sangre. Maldición, infortunio y tragedia muchos en la Ciudad Condal están convencidos de que una sombra oscura se cierne sobre el mítico teatro.
Encuentro en Ica

El impresionante testimonio del fundador del Museo de paleontología de Perú que relata a las cámaras del programa como él y un grupo de colaboradores fueron testigos de lo insólito en la noche del desierto de Ica.
El código de Alaiza

Un equipo del programa se ha desplazado a la iglesia de Nuestra Señora de la Asunción de Alaiza, en Álava, para grabar las extrañas pinturas que adornan el templo.

Figuras apocalípticas y para muchos, con marcado significado esotérico, presentes en las paredes del interior y en la fachada exterior. Estos impresionantes símbolos han perdido el colorido que antaño tuvieron al igual que ocurre con otros templos y obras de la antigüedad.

El color era un elemento fundamental en monumentos para engrandecer aún más la obra.

Templos mayas, pirámides egipcias, El Partenón o los celebres Guerreros de terracota, estaban en sus orígenes repletos de colorido resaltando aún más su majestuosidad. Guiados por Javier Sierra veremos cómo era el color en la antigüedad, recuperando el impresionante aspecto original de estos grandes monumentos.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1565535</guid><pubDate>Mo, 12 Nov 2012 12:48:00</pubDate><itunes:duration>02:00:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (4-11-2012) 8 X 09 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-4-11-2012-8-x-09-chemtrails-el-otro-audios-mp3_rf_1547745_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-4-11-2012-8-x-09-chemtrails-el-otro_mf_1547745_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Unas apariciones supuestamente fantasmales captadas a través de un monitor para vigilar bebés, debate sobre uno de los temas clásicos de la conspiración: los chemtrails. Y la extraña muerte de las trece religiosas de Voirón, componen esta edición de Cuarto Milenio.
El otro bebé

Un caso sobrecogedor que ha llegado a la redacción de Cuarto Milenio. Numerosos miembros de una misma familia fueron testigos de lo insólito. Unas inquietantes apariciones recogidas a través de un aparato para vigilar bebés. El pánico se adueño de los allí presentes que no dieron crédito a lo que veían sus ojos, temiendo incluso por la integridad del pequeño.

Un equipo del programa se ha desplazado al lugar de los acontecimientos junto a la doctora en Farmacia y psicóloga (miembro del Grupo Hepta) Paloma Navarrete y al periodista y parapsicólogo Santiago Vázquez.

Una investigación repleta de sorpresas unido al desgarrador testimonio de los padres que relatan cómo vivieron un acontecimiento que a día de hoy han sido incapaces de olvidar.
Chemtrails

Muchos defensores de la conspiración miran al cielo, convencidos de que esas estelas que en ocasiones se dibujan sobre nosotros son fruto de algún proyecto secreto. Fumigaciones experimentales con el objetivo, según los más heterodoxos, de cambiar el clima, provocar lluvias o sequías, guerra biológica, propagar enfermedades, usos militares, alterar el ADN... muchas son las teorías incluso varios políticos han denunciado este polémico asunto.

Para los científicos más ortodoxos los chemtrails no son más que estelas de condensación o contrails provocadas por los aviones que surcan los cielos.

¿Hay argumentos para creer en la existencia real de estas estelas químicas? ¿Será cierto que vierten sobre nosotros productos tóxicos con fines experimentales o se trata sólo de estelas de condensación?

El debate está abierto en CUARTO MILENIO.
Misterio en el convento

A principios del siglo XX, trece religiosas murieron en el plazo de tres años en un convento del pueblo burgalés de Arlanzón. Muchas fueron las hipótesis que se barajaron, entre ellas que la causante de las muertes fue el agua que antaño había sido empleada con fines medicinales.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1547745</guid><pubDate>Mo, 05 Nov 2012 12:32:00</pubDate><itunes:duration>02:02:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (28-10-2012) 8x08 Detrás de “Lo imposible”• “El niño perdido”• “El cielo es real']]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-28-10-2012-8x08-detras-lo-imposible-audios-mp3_rf_1534102_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-28-10-2012-8x08-detras-lo-imposible_mf_1534102_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Detrás de “Lo imposible”

Con motivo del éxito de “Lo imposible” Cuarto Milenio repasa las historias más sobrecogedoras y misteriosas que se dieron en el tsunami que arrasó el sudeste asiático en 2004.

Premoniciones que permitieron salvar vidas, supuestas visiones fantasmagóricas, tribus que huyeron antes de la gran ola, dramas desgarradores que tuvieron un final feliz… un emotivo e impactante viaje al lado más desconocido, sobrecogedor y misterioso del tsunami.
El niño perdido

Trabajadores del ayuntamiento de Jaén, relatan su encuentro con una supuesta aparición en el entorno del Ayuntamiento y la Catedral.

Un equipo del programa ha acudido a investigar un caso que parece tiene relación directa con la muerte de un niño años atrás. Los periodistas Santiago Vázquez y Sol Blanco-Soler (miembro del Grupo Hepta de investigación) dan las claves de esta impactante historia de fantasmas.
El cielo es real

Una extraordinaria investigación sobre las experiencias cercanas a la muerte en los límites de la ciencia llevada a cabo por el psiquiatra José Miguel Gaona.

Testimonios desgarradores de los protagonistas, algunos de ellos médicos, que detallan visiones de los llamados visitantes de dormitorios. Una exhaustiva investigación que supone un antes y un después en las denominadas como ECM.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1534102</guid><pubDate>Mo, 29 Oct 2012 22:08:00</pubDate><itunes:duration>02:00:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (21-10-2012) 8x07- “Abducidos”• “Agujeros negros”• “Villisca: 100 años]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-21-10-2012-8x07-abducidos-agujeros-negros-villisca-audios-mp3_rf_1521904_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-21-10-2012-8x07-abducidos-agujeros-negros-villisca_mf_1521904_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un testimonio sobre una supuesta abducción en nuestro país desconocido hasta la fecha, los casos más celebres de la historia de la ufología y debate sobre este controvertido asunto. Villisca, una cruel matanza con vertiente paranormal de la que se cumplen 100 años y agujeros negros componen esta edición de Cuarto Milenio.
Abducidos

Cuarto Milenio ofrece un dossier sobre los casos más impactantes de supuestas abducciones.

Además el sorprendente caso de Jaime G. un transportista de Valladolid que relata un supuesto caso de abducción tras el cual se le encontró un extraño objeto metálico en el dedo y una marca en su muñeca.

Muchos investigadores y expertos en ufología dan credibilidad a estos episodios, otros en cambio hablan de viajes en la dimensión espacio-tiempo, otros en cambio aseguran que son sucesos relacionados con la sugestión, amnesias temporales o simplemente fraude. Lo cierto es que a lo largo de la historia muchos de estos casos han sido documentados y presentan pruebas para muchos irrefutables que demostrarían su veracidad.

La mesa de debate de la nave del misterio se abre para dar respuesta a uno de los grandes enigmas de la ufología. Periodistas, investigadores y científicos debatirán en CUARTO MILENIO sobre ¿qué son las abducciones?
Agujeros negros

Un sorprendente viaje espacial de la mano del director del área de Ciencia y tecnología de ABC José Manuel Nieves para conocer los nuevos hallazgos de agujeros negros. ¿Qué son realmente? ¿Cómo actúan? ¿Cómo hacen desaparecer planetas o galaxias enteras? ¿Existe peligro real de que la Tierra caiga en uno de estos pozos abisales del espacio?
Villisca: 100 años

Se cumple el centenario de una de las matanzas más terribles de la historia de EEUU.

Ocho personas, seis de ellas niños, fueron cruelmente asesinadas mientras dormían. Nunca se supo quién fue el culpable. Después la casa del crimen fue el epicentro de supuestos fenómenos extraños que describen numerosos testigos.

Carmen Porter y el profesor de criminología de la Universidad de Valencia, Vicente Garrido, darán las claves de este sobrecogedor suceso.

100 años más tarde Villisca continúa a siendo un misterio.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1521904</guid><pubDate>We, 24 Oct 2012 20:13:00</pubDate><itunes:duration>01:59:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (14-10-2012) 8x06 “Los vampiros de Sozopol”• “Una visión sobrecogedora”• “Código de piedra y luz]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-14-10-2012-8x06-los-vampiros-sozopol-audios-mp3_rf_1521830_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-14-10-2012-8x06-los-vampiros-sozopol_mf_1521830_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Los vampiros de Sozopol

CUARTO MILENIO ha viajado a esta ciudad búlgara para ser testigo de una de las noticias más impactantes de los últimos meses, el hallazgo de restos de vampiros. El equipo del programa vive in situ la exhumación de algunos de los cuerpos de los vampiros en los que se aprecia los restos de antiquísimos rituales para que no regresaran al mundo de los vivos.

Imágenes sobrecogedoras del yacimiento de vampiros que se emitirán por vez primera en la televisión de nuestro país. Arqueólogos, antropólogos y especialistas dan fe de que la leyenda se hace realidad en esta recóndita región de Europa en la que aún a día de hoy se realizan diversos rituales para que los no muertos no regresen a la vida.

Rituales impactantes que analizarán el psiquiatra forense doctor José Cabrera y el periodista y escritor Ángel Gordon. Un sorprendente viaje al terrorífico mundo de los strigoi, como así son conocidos los vampiros en esta parte del Viejo Continente.
Una visión sobrecogedora

Un miembro del cuerpo de bomberos de Córdoba acude al plató de CUARTO MILENIO para relatar un suceso increíble, un encuentro con lo desconocido que le dejó marcado. Y que continúa sin poder olvidarlo.
Código de piedra y luz

Un sorprendente recorrido de la mano del escritor Javier Sierra por aquellos puntos del planeta en los que la piedra está tallada por la mano del hombre para recoger el momento exacto del equinoccio. Algunos de ellos están en nuestro país y son desconocidos para el gran público. Parece increíble como hace siglos se pudo plasmar con tal precisión la comunión total entre la luz del astro rey y la piedra más primigenia.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1521830</guid><pubDate>We, 24 Oct 2012 19:52:00</pubDate><itunes:duration>01:57:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (7-10-2012) 8x05 “El poder de la brujería”• “El monstruo de Barra Longa”• “¿Estuvo casado Jesús?]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-7-10-2012-8x05-el-poder-la-audios-mp3_rf_1521718_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-7-10-2012-8x05-el-poder-la_mf_1521718_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[“El poder de la brujería”• “El monstruo de Barra Longa”• “¿Estuvo casado Jesús de Nazaret?"



El poder de la brujería

A día de hoy en pleno siglo XXI muchas culturas de diferentes rincones del mundo siguen rigiéndose por un ancestral poder que guía sus vidas: la brujería. Hechizos, mal de ojo, rituales, invocaciones... En los tiempos de crisis que corren, estas creencias se han asentado en las sociedades modernas influyendo en las vidas de muchos de los habitantes de las grandes urbes.

CUARTO MILENIO abre su mesa de debate a un asunto que genera temor, fanatismo y escepticismo a partes iguales. El periodista Santiago Vázquez y el director de la revista Año Cero Enrique de Vicente expondrán casos de cómo la brujería está presente en nuestra sociedad y tiene un poder real, efectivo y temible que desconocemos frente a la postura escéptica del psiquiatra forense Doctor Gaona y del director del área de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves que aseguran que todo es cuestión de sugestión, desesperación e incultura.
El monstruo de Barra Longa

Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a esta región brasileña cercana a Sao Paulo para dar a conocer una terrorífica leyenda que para muchos de los habitantes de Barra Longa es una rotunda realidad.

Una extraña criatura que surge del río y que en los últimos años ha atacado a multitud de personas algunas de las cuales han narrado su encuentro con el supuesto monstruo al programa.

Una criatura cuyo aspecto es terrorífico y que analizarán los naturalistas Fernando González Sitges y Luis Miguel Domínguez.
¿Estuvo casado Jesús de Nazaret?

El hallazgo de un papiro del siglo IV recientemente traducido por una prestigiosa profesora de Harvard y en el que se haría referencia a la mujer de Cristo ha vuelto a sacar a la primera fila informativa la posibilidad de que Jesucristo tuviera esposa.

De la mano del catedrático Antonio Piñero experto en Cristianismo Antiguo, analizaremos la verosimilitud de este asombroso legajo y las dimensiones que puede tener la noticia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1521718</guid><pubDate>We, 24 Oct 2012 19:11:00</pubDate><itunes:duration>02:02:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (30-9-2012) 8x04-“Expediente X de la Guardia Civil”• “La Bella Bestia”• “Ciudades sumergidas]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-30-9-2012-8x04-expediente-x-guardia-audios-mp3_rf_1521469_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-30-9-2012-8x04-expediente-x-guardia_mf_1521469_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
MensajeTema: Cuarto milenio 30 de Septiembre de 2012   Lun 1 Oct 2012 - 9:32	Responder citando Editar/Borrar este mensaje Borrar este mensaje Ver la dirección IP del autor



“Expediente X de la Guardia Civil”• “La Bella Bestia”• “Ciudades sumergidas"



Expediente X de la Guardia Civil

CUARTO MILENIO ha tenido acceso a un documento excepcional. Una diligencia de la Guardia Civil en el que se detalla según recoge el propio informe “un episodio paranormal presenciado por 8 testigos”. Un extraño suceso ocurrido en un hospital abandonado de Menorca, en el que varios agentes llegan a desenfundar sus armas desconcertados por lo que están presenciando. Ruidos inexplicables, lamentos, sombras, movimiento de objetos, luces que se apagan y encienden…. son algunas de los fenómenos que se recogen en el informe redactado por un agente de la Guardia Civil que estará en el plató de La Nave del Misterio para detallar lo vivido en aquel recinto aquella noche de noviembre de 2007.

Un testimonio impactante acompañado de un documento único que nunca antes ha sido mostrado en ningún medio de comunicación. Un auténtico Expediente X de la Guardia Civil.
La Bella Bestia

El escritor Alberto Vázquez Figueroa acude a CUARTO MILENIO para descubrir el perfil de Irma Grese una supervisora de campos de concentración nazis bautizada como “el ángel de la muerte” por su extrema crueldad con los prisioneros.

Una asesina que con su sadismo acabó con la vida de miles de personas.
Ciudades sumergidas

Un sorprendente repaso por las ciudades sumergidas más impactantes del Mundo. Antiguas civilizaciones sepultadas bajo las aguas. Imágenes espectaculares en las que se aprecia lo que en un lejano pasado supusieron estas urbes. En España en la isla de Menorca existen tres supuestas ciudades submarinas que un equipo del programa ha investigado junto a expertos arqueólogos obteniendo un esperanzador resultado.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1521469</guid><pubDate>We, 24 Oct 2012 18:34:00</pubDate><itunes:duration>01:58:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (23-9-2012) 8x03-“Las apariciones del Escorial”• “Caso Límite”• “Gigantes entre nosotros']]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-23-9-2012-8x03-las-apariciones-del-escorial-caso-audios-mp3_rf_1447607_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-23-9-2012-8x03-las-apariciones-del-escorial-caso_mf_1447607_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Las apariciones de Prado Nuevo, Gigantes y un Caso Límite componen esta edición de Cuarto Milenio.
Las apariciones del Escorial

La reciente muerte de la supuesta vidente Luz Amparo Cuevas ha reabierto el debate sobre si lo acontecido desde 1981, fecha en la que tuvo lugar según la propia Amparo la primera aparición mariana, hasta nuestros días es un gran fraude o una rotunda realidad.

¿Una secta con ánimo de lucro o simplemente una congregación religiosa? Bilocaciones, estigmas, mensajes de la virgen…. Los fieles dan como ciertos estos fenómenos catalogándolos como milagros mientras una gran parte de la sociedad aseguran que son falsos y destinados a aprovecharse de la fe de los incautos.

CUARTO MILENIO ha sido el único medio de comunicación que accedió al recinto de PRADO NUEVO en El Escorial el pasado día 1 de septiembre fecha que la que se reunieron los peregrinos por primera vez tras la muerte de Amparo para inaugurar la capilla en honor a la Virgen de los Dolores.

Testimonios impactantes de personas que aseguran haber sido testigos de los milagros que servirán para dar paso a la mesa de debate en la que los periodistas Santiago Vázquez y Enrique de Vicente (director de Año Cero) defenderán la existencia de estos extraños fenómenos frente a la postura crítica y escéptica del psiquiatra José Miguel Gaona y del escritor Fernando Sánchez Dragó.

Además Carmen Porter analizará algunas de las imágenes más impactantes de supuestos milagros recogidas en estos más de 30 años de polémica.

Gran dossier en CUARTO MILENIO sobre todo lo sucedido en PRADO NUEVO desde principios de los ochenta. Debate, información, análisis y declaraciones sobrecogedoras sobre uno de los temas más misteriosos y controvertidos de los últimos tiempos en España.
Caso Límite

Iker Jiménez rescata de su archivo personal uno de los casos OVNI más célebre de la historia de la ufología en España. Persecuciones, ovnis y supuestos humanoides aterraron a los vecinos de la localidad burgalesa de Peral de Arlanza en 1975.
Gigantes entre nosotros

El mito del Gigante siempre ha fascinado al ser humano. El profesor de la Universidad de Salamanca Tomás Hijo y Nacho Ares, repasarán hallazgos insólitos de supuestos restos de Gigantes en todo el Planeta.

Increíbles fraudes que tratan de hacer realidad la leyenda de los Gigantes.
Y además

El repaso semanal a la información del misterio. El análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a CUARTO MILENIO. El Gabinete de expertos que dará respuesta a casos sobrecogedores y La Cara Oculta en la que Santi Camacho dará a conocer el otro lado de la actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1447607</guid><pubDate>Mo, 24 Sep 2012 11:59:00</pubDate><itunes:duration>01:59:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (16-9-2012) 8x02-“Marte”• “Los ángeles malos de Talaván”• “El hombre quemado]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-16-9-2012-8x02-marte-los-angeles-malos-de-audios-mp3_rf_1432977_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-16-9-2012-8x02-marte-los-angeles-malos-de_mf_1432977_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Marte

El jefe de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves analiza las claves de toda la información gráfica y científica que el CURIOSITY está recogiendo en Marte.

El objetivo parece claro: colonizar en un futuro no muy lejano el Planeta Rojo. Algunas de las imágenes recogidas han sorprendido a la propia NASA. Santi Camacho dará a conocer en “La Cara Oculta” los secretos sobre Marte del mundo de la conspiración que jamás se hicieron públicos por las autoridades competentes.
Los ángeles malos de Talaván

Unas terribles pinturas que se esconden el viejo cementerio de esta localidad cacereña. Una especie de demonios o ángeles malos con aspecto terrorífico que aparecen en medio de la espesura y que muy pocos conocían.

Nadie sabe de donde surgieron o que representan pero su espeluznantes miradas se muestran desafiantes ante aquellos que se topan con ellas. Además el plató de CUARTO MILENIO se convierte en una exposición sobre como la figura del demonio ha aparecido en el Mundo del Arte.
El hombre quemado

Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a un pueblo cercano a Sao Paulo en Brasil para dar a conocer la terrible historia de Joao Prestes. Un campesino que hace casi setenta murió como consecuencia del ataque de un extraño haz de luz.

CUARTO MILENIO ha recogido testimonios de personas que fueron testigo directo de la agonía y muerte de este hombre y ha entrevistado a especialistas que hablan de una leyenda indígena que hace referencia a una extraña serpiente de luz como causa de la extraña muerte de Joao Prestes.

El escritor Javier Sierra analiza en profundidad este y otros casos similares que a día de hoy continúan siendo un misterio.
Y además

Y además toda la actualidad del mundo del misterio, el análisis de las fotografías que los espectadores envían a La Nave del Misterio, 'Historia de una foto' del mundo del misterio de la mano de Carmen Porter y la respuestas del Gabinete de expertos de CUARTO MILENIO a las inquietantes historias que remiten los espectadores. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1432977</guid><pubDate>Mo, 17 Sep 2012 16:18:00</pubDate><itunes:duration>01:57:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (9-9-2012) 8x01-“Drácula: mito y verdad”• “Conspiración SIDA”• “Arqueología Google Earth]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-9-9-2012-8x01-dracula-mito-verdad-conspiracion-audios-mp3_rf_1419035_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-9-9-2012-8x01-dracula-mito-verdad-conspiracion_mf_1419035_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ Un viaje a la guarida de Drácula, debate sobre si ¿fue el virus del SIDA creado en un laboratorio? y los hallazgos más increíbles realizados por Google Earth componen este primer programa de la octava temporada de CUARTO MILENIO.
Drácula: mito y verdad

Un equipo de CUARTO MILENIO ha viajado a las tierras donde se forja le leyenda del mítico icono mundial del terror. Testimonios sorprendentes que dan fe de sus poderes sobrenaturales y de su crueldad, descendientes directos entrevistados que confirman la terrible historia del empalador, imágenes inéditas de la tumba de Drácula donde según se dice no reposa su cuerpo.

Un sobrecogedor viaje al corazón de los Cárpatos para rememorar el legendario personaje de Bram Stoker basado en la vida de sanguinario Vlad Tepes. El periodista Angel Gordony y el escritor Javier Sierra, dan las claves y secretos de Drácula.

Además el historiador Fermín Mayorga rescata de los viejos legajos del Archivo Histórico Nacional la terrible historia del bautizado como empalador extremeño, un Vlad Tepes español que acabó con la vida de miles de indígenas en la conquista española de Perú.
Conspiración SIDA

Son numerosos los médicos y científicos en todo el Mundo que aseguran que hay muchas sombras en torno al virus del Sida. Unos afirman que el VIH como tal no existe y otros van más allá hablando incluso de que fue creado en un laboratorio para erradicar determinados sectores de la población mundial.

El redactor jefe de la revista Discovery Salud, Antonio Muro y el director de la revista Año Cero, Enrique de Vicente defenderán estas posturas frente al director del área de ciencia y tecnología del diario ABC, José Manuel Nieves y el psiquiatra forense Doctor José Cabrera.
Arqueología Google Earth

Cada vez son más los hallazgos arqueológicos que se descubren gracias a la tecnología satélite o a Google Earth. Unos se hallan en zonas aisladas del planeta y otros sorprendentemente cerca de núcleos importantes de población, algunos incluso en nuestro país. Un repaso sorprendente a estos hallazgos.
Estreno de la nueva sección 'Gabinete de expertos'

CUARTO MILENIO estrena “Gabinete de Expertos” en el que varios de los colaboradores habituales del programa, especialistas en diferentes áreas, dan respuesta a casos que envían los espectadores.

Vivencias relacionadas con la ufología, la parapsicología o lo inexplicable. Además el estreno de La Cara Oculta donde Santiago Camacho dará a conocer detalles y datos sobre las Olimpiadas que no se dieron a conocer.

Información privilegiada que sólo se recoge en los mentideros de la conspiración.

Y como no, las noticias y el mundo insólito de la mano de Carmen Porter y el repaso a las imágenes más extrañas que envían los espectadores a La Nave del Misterio. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1419035</guid><pubDate>Mo, 10 Sep 2012 18:18:00</pubDate><itunes:duration>02:02:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (2-9-2012)Programa 0 - Edición sin censura]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2-9-2012-programa-0-edicion-sin-censura-audios-mp3_rf_1405514_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2-9-2012-programa-0-edicion-sin-censura_mf_1405514_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Antes del arranque de la octava temporada de CUARTO MILENIO Iker Jiménez rescata de su archivo personal casos del mundo del misterio que en su día fueron censurados por las autoridades. ANTONIO CASADO, periodista fundamental en la trama de Bélmez, cuenta, cuarenta años después de sus celebres reportajes en PUEBLO, una verdad que había permanecido oculta. Para los seguidores del tema Bélmez, un asunto que aún no se ha tratado en Cuarto Milenio, las palabras y confesiones de Antonio Casado son una auténtica bomba de relojería.

Un programa “CERO” previo al inicio de la octava temporada en el que se recogen noticias que en su día fueron censuradas como “las caras de Bélmez” donde el periodista Antonio Casado, en aquellos años cubriendo la información para el diario Pueblo, relata lo que fue todo un fenómeno social.

Una historia que conmocionó a la España de la época y que fue cortada de raíz en un momento dado. Censura que también describen Javier sierra, Sebastián D´Arbó y Juan Rada que hacen referencia a casos del mundo del misterio de los años setenta que desaparecieron de los medios. Casos como el de la bautizada como “Bicha de Sabadell” o el de las apariciones de fantasmas en el cine Bogart de Madrid. Además Santi Camacho explica el llamado “proyecto censura” noticias de interés general que en pleno siglo XXI no llegan a la sociedad.

Una edición especial de CUARTO MILENIO previa al inicio de temporada sin censura alguna. Misterio en estado puro.
Censura en el Misterio

El poder ha ocultado en numerosas ocasiones casos de supuestos fenómenos sobrenaturales con el fin de no alarmar a la población o no desviar la atención de informaciones interesadas.

Una mesa de redacción en la que varios periodistas e investigadores relatan como diferentes historias relacionadas con el mundo del misterio jamás vieron la luz o fueron cortadas de raíz por presiones políticas. Ovnis, caras de Bélmez, edificios oficiales supuestamente encantados o milagros marianos….los periodistas Antonio Casado, Sebastián D´Arbó, Juan Rada y Javier Sierra darán más claves de cómo la censura ha sesgado este tipo de informaciones en nuestro país. Además Carmen Porter y Santiago Camacho repasarán las noticias del misterio y conspiración que han sido censuradas en los últimos meses.
La bicha de Sabadell

Un extraño ser aparece en las cloacas de Sabadell y es recogido por los propietarios de un bar. Un suceso publicado por toda la prensa local y que impactó en la sociedad de la época en la ciudad catalana. Unos decían que se trataba de una especie animal desconocida hasta la fecha, otros hablaban de una gigantesca tenia, otros apuntaban a que era un conglomerado de basura y restos que había terminado por adquirir una forma monstruosa. El naturalista Luis Miguel Domínguez repasa otros casos de extrañas criaturas subterráneas recogidas en todo el Mundo.
Los fantasmas del cine Bogart

Iker Jiménez entrevista a un antiguo proyeccionista del desaparecido cine Bogart de Madrid que asegura que tanto él como muchos de sus compañeros fueron testigos de numerosos fenómenos paranormales en el interior de la sala.
Y además

Además el repaso con Carmen Porter de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, la sección 'historia de una foto' en la que se desvelarán los misterios que encierran algunas de las fotos más enigmáticas de todos los tiempos. Y como no, la videoteca de Iker Jiménez en la que se recupera una joya clásica del misterio en España. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1405514</guid><pubDate>Mo, 03 Sep 2012 08:31:00</pubDate><itunes:duration>01:56:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (8-7-2012) 7x41 “Alerta Ovni”• “Operación Carne Picada”• “El misterio de Altamira”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-8-7-2012-7x41-alerta-ovni-operacion-carne-audios-mp3_rf_1327947_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-8-7-2012-7x41-alerta-ovni-operacion-carne_mf_1327947_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Esta semana la Nave del Misterio despide temporada. Alerta Ovni 2012, operación Carne Picada y el Misterio de Altamira componen esta última edición de la séptima temporada de Cuarto Milenio.

Alerta Ovni

Un espectacular despliegue humano y técnico en busca de alguna señal que llegue desde el cielo. Iker Jiménez une CUARTO MILENIO y el programa de la Cadena Ser Milenio3, para dar cobertura a un acontecimiento extraordinario con el fin de cazar in situ el fenómeno ovni. Una amplia red de colaboradores, corresponsales y espectadores diseminada por numerosos puntos de España y del mundo.

El resultado fotos, grabaciones y testimonios que dan fe de diversos y sorprendentes avistamientos. La mesa de CUARTO MILENIO acoge a varios de esos testigos de lo insólito que expondrán lo que vieron y filmaron.

Carmen Porter analizará varias de las imágenes más impactantes llegadas a la 'nave del misterio'.
Operación 'Carne Picada'

En 1943 Huelva fue el escenario de una de las más grandes operaciones militares de todos los tiempos. Una operación que cambio el rumbo de la II Guerra Mundial y que fue clave para la victoria aliada. Un pescador encuentra flotando en las costas onubenses el cadáver de un militar inglés que porta unos importantes documentos. A partir de ahí cambia el devenir de la Segunda Gran Guerra.

Los escritores Jesús Copeiro y Diego Lopa darán las claves ocultas de uno de los mejores engaños de la historia militar protagonizada por ese soldado muerto “El Hombre que nunca existió”.
El misterio de Altamira

La prestigiosa revista “Science” publica una noticia que ha conmocionado a la comunidad científica internacional. Gracias a unas modernas técnicas de datación con Uranio-Torio llevadas a cabo por científicos del Departamento de Arqueología y Antropología de la Universidad de Bristol se ha comprobado que las pinturas de las cuevas de Altamira el Castillo y Tito Bustillo tendrían 10.000 años más de antigüedad de lo que se pensaba, convirtiéndose en la forma de arte más antigua de la Historia.

Este gran hito para nuestro país será analizado por el director de Altamira José Antonio Lasheras.
Y además

El repaso con Carmen Porter  de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, y los más impactantes videos grabados en los últimos días.

Y como no, la videoteca en la que Iker Jiménez recupera una joya clásica de la ufología en España. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1327947</guid><pubDate>Tu, 10 Jul 2012 00:12:00</pubDate><itunes:duration>01:58:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (1-6-2012) 7x40 “Intrigas vaticanas”• “Los que hablaban con los muertos” ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-1-6-2012-7x40-intrigas-vaticanas-los-que-audios-mp3_rf_1315606_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-1-6-2012-7x40-intrigas-vaticanas-los-que_mf_1315606_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Intrigas vaticanas

En las últimas semanas una serie de escándalos han sacudido los cimientos vaticanos. Exhumaciones, detenciones, filtración de documentos secretos, extrañas muertes, relaciones con la mafia… la corresponsal de la Cadena Cope en Roma Paloma Gómez Borrero, el director de la revista Año Cero Enrique de Vicente, el sacerdote Jesús López Sáez y Santiago Camacho pondrán sobre la mesa todo lo que está aconteciendo en la Santa Sede.

CUARTO MILENIO convoca a su sanedrín de expertos vaticanos para dar las claves de unas intrigas que muchos aseguran están orquestadas para acabar con el pontificado de Benedicto XVI.
El Tibicenas

En Tenerife las viejas leyendas guanches, hablan de una terrible criatura que atemorizaba a los primeros moradores de la isla. Un ser de inmenso tamaño con aspecto de can demoniaco ojos rojos y grandes colmillos. Dos testigos que aseguran haberse topado con el Tibicenas relatarán su supuesto encuentro con esta bestia.
En las aldeas más remotas de Asturias perviven personas que recuerdan como hace décadas algunos de sus vecinos se comunicaban con los difuntos. Historias sobrecogedoras de estos sensitivos rurales que transmitían a sus convecinos mensajes de sus familiares muertos.

El historiador Alberto Álvarez Peña y la sensitiva miembro del Grupo Hepta Paloma Navarrete nos adentrarán en este oscuro mundo de “los que hablaban con los muertos”.

Y además
El repaso con Carmen Porter  de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, y los más impactantes videos grabados en los últimos días.

Y como no, la videoteca en la que Iker Jiménez recupera una joya clásica de la ufología en España. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1315606</guid><pubDate>Mo, 02 Jul 2012 13:44:00</pubDate><itunes:duration>02:00:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (24-6-2012) 7x39 “En busca del Almas”• “Afrodisíacos mortales ” • “El embrujo de Santa Isabel ” ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-24-6-2012-7x39-en-busca-del-almas-audios-mp3_rf_1305088_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-24-6-2012-7x39-en-busca-del-almas_mf_1305088_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En busca del Almas
Una noticia reciente ha puesto de nuevo al mítico Yeti de actualidad. Científicos de Oxford van a analizar con las más modernas técnicas genéticas supuestos restos del legendario ser.
Un equipo de CUARTO MILENIO ha viajado hasta los confines de Rusia para seguir la pista al bautizado en esa región como Almas. Muchos son los que aseguran haberlo visto. Testimonios impactantes en un viaje sorprendente en busca del último ser legendario de nuestro planeta. 
Afrodisíacos mortales
El mundo se ha visto conmocionado por sucesos sobre el afán del ser humano por buscar la plenitud y el vigor. Un hallazgo de pastillas con polvo de bebés muertos en China es la punta del iceberg de un mercado negro que siempre ha existido y existirá. 
De la mano del psiquiatra forense doctor José Cabrera repasaremos las más truculentas y excéntricas técnicas afrodisiacas que mueven miles de millones de euros en todo el planeta.
El embrujo de Santa Isabel
Un auténtico lugar de poder que atrajo a grandes figuras como el músico John Lennon o el director de cine Fassbinder. Muchos de ellos aseguraban que la casa les hablaba.
Leyendas, muertes y supuestos fenómenos paranormales de dan cita en la casa del cine de Almería un enclave misterioso, que analizarán los periodistas Adolfo Iglesias y Alberto Cerezuela. 
Cambiar el pasado
Una reciente noticia sobre el cambio producido en un evento del pasado desde el presente ha conmocionado a la comunidad científica internacional. El experimento lo llevó a cabo el  Instituto de Óptica Cuántica de la Universidad de Viena. En él se modificaron varias partículas subatómicas y aprovechando el entrelazamiento cuántico este cambio influyó en otras partículas ya existentes. 
Un paso que muchos consideran un hito sin precedentes y que puede dar lugar a extraordinarios avances en el futuro más cercano que serán analizados por el director del área de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves y por el catedrático de anatomía y embriología de la facultad de Valencia Francisco Martínez Soriano. 
Y además 
El repaso con Carmen Porter  de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, y los más impactantes videos grabados en los últimos días. 
Y como no, la videoteca en la que Iker Jiménez recupera una joya clásica de la parapsicología y la ufología un “Misterio sin Resolver” de la historia de la televisión en España. 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1305088</guid><pubDate>Tu, 26 Jun 2012 00:09:00</pubDate><itunes:duration>01:59:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (3-6-2012) 7x38 “Los Visitantes ”•“Farmacopea insólita”•“ El círculo del monte Teleno”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-3-6-2012-7x38-los-visitantes-farmacopea-insolita-audios-mp3_rf_1266611_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-3-6-2012-7x38-los-visitantes-farmacopea-insolita_mf_1266611_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Debate sobre si nos visitan o no extraterrestres o viajeros en el tiempo, farmacopea insólita y el círculo del monte Teleno, componen esta edición de Cuarto Milenio.

Los Visitantes

En los últimos meses son numerosos los casos de testigos que aseguran haberse topado con supuestos humanoides en diferentes puntos de nuestra geografía.

Testimonios rotundos de personas que aseguran haberse encontrado de bruces contra lo insólito. La mesa de debate de Cuarto Milenio se abre para debatir uno de los asuntos más controvertidos del mundo del misterio las supuestos visitantes de otros mundos.

El director de la revista Año Cero Enrique de Vicente y el ingeniero industrial Joaquín Abenza director del programa El último peldaño, grandes investigadores del fenómeno OVNI defenderán la autenticidad de estos testigos que afirmaron encontrarse con esos presuntos visitantes frente a la postura escéptica del director del área de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves y del ufólogo Julio Arcas.
Farmacopea insólita

Un sorprendente recorrido de la mano del psiquiatra forense doctor José Cabrera por productos y sustancias que hace décadas fueron empleados como medicamentos y que en nuestros días son catalogados como prohibidos o peligrosos.

Jarabes de heroína para curar resfriados, pastillas de cocaína para los niños enfermos o pasta de dientes radiactiva son sólo algunos de los componentes de esta exposición de farmacopea insólita.
El círculo del monte Teleno

Un equipo del programa se ha desplazado al mítico monte Teleno en la provincia leonesa. Un enclave repleto de misteriosa simbología que da fe del lugar de poder que siempre fue considerado a lo largo de los siglos.
Y además

Además “Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.

Y por supuesto el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, y la videoteca de Cuarto Milenio que recupera una joya clásica del misterio. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1266611</guid><pubDate>Mo, 04 Jun 2012 15:53:00</pubDate><itunes:duration>02:01:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (27-5-2012) 7x37 “Cazadores de almas”•“La Hacienda del Magistral”•“El misterio de Saint Michan”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-5-2012-7x37-cazadores-almas-la-hacienda-audios-mp3_rf_1252840_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-5-2012-7x37-cazadores-almas-la-hacienda_mf_1252840_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Cazadores de almas

Cuarto Milenio propone un sorprendente acercamiento a la vida de aquellos hombres de ciencia que pasaron gran parte de sus días volcados en medir el supuesto peso del alma humana.

Impactantes experimentos que han dado lugar a posteriores teorías e investigaciones sobre si el alma abandona el cuerpo cuando el ser humano fallece. Imágenes nunca antes vistas en la televisión de nuestro país y que serán comentadas por el psiquiatra forense doctor José Cabrera.
La Hacienda del Magistral

Una antigua casona cerca de Sevilla, una supuesta muerte violenta y numerosos fenómenos que durante décadas han tenido aterrados a los miembros de la familia Monedero.

Ruidos, presencias, estruendos y supuestas entidades paranormales se dan cita en una casa marcada: La Hacienda el magistral. El catedrático de Filología Inglesa José Luis Hermida y el periodista Pepe Ortiz junto a miembros de la familia relatarán en Cuarto Milenio los misterios y fenómenos de un caso marcado por un asesinato ocurrido a comienzos del siglo XX.
El misterio de Saint Michan

El Doctor en Comunicación y  profesor de la Universidad de Salamanca Tomás Hijo ha viajado hasta Dublín para mostrar a la audiencia de Cuarto Milenio las impactantes momias que descansan en la iglesia de Saint Michan.

Un oscuro enclave repleto de leyendas que no dejará indiferente a nadie.
Y además

El repaso con Carmen Porter de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes fotos que los espectadores envían al programa, y la sección 'Fotos con Historia'.

Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica de la ufología en España. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1252840</guid><pubDate>Mo, 28 May 2012 13:26:00</pubDate><itunes:duration>01:59:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (21-5-2012) “La reencarnada de Autol”•“ El enlutado”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-21-5-2012-la-reencarnada-autol-el-audios-mp3_rf_1237747_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-21-5-2012-la-reencarnada-autol-el_mf_1237747_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La reencarnada de Autol
Una extraordinaria historia humana que habla de la posibilidad de que realmente exista la reencarnación. Una mujer danesa asegura que vivió hace siglos en la localidad riojana de Autol. Los datos históricos y los nombres que aporta son tan precisos y muchos de ellos desconocidos hasta ahora que las gentes del pueblo no dudan que esa mujer dice la verdad.
Un equipo de CUARTO MILENIO ha recogido el sorprendente testimonio de esta danesa y las voces de las personas que han dado fe de que todo lo que relataba era cierto. Los sueños y las visiones de Jette Toft  a lo largo de toda su vida la llevaron a Autol donde descubrió que había vivido a principios del siglo XIX bajo otra identidad. 
La mesa de opinión de CUARTO MILENIO se abre para debatir uno de los grandes enigmas de todos los tiempos, la reencarnación. Los periodistas Santiago Vázquez y Enrique de Vicente director de Año Cero defenderán su existencia con casos reales muy documentados y sorprendentes frente al escepticismo científico del Doctor en psicología y Profesor Titular de Psicobiología de la Universidad Complutense de Madrid Manuel Martín Loeches y del psiquiatra forense Doctor José Cabrera.
El enlutado
Un sobrecogedor encuentro con lo sobrenatural que vivieron una noche dos jóvenes en las afueras de Córdoba. Un supuesto ente negro de más de dos metros de altura que apareció en la cuneta de la carretera aterrorizando a los testigos y provocándoles una crisis de ansiedad. Un caso que relatará Alejandro López Andrada miembro de la Real Academia de las Letras de Córdoba y que también ha sido testigo de casos similares en otros puntos de la provincia de Córdoba.
Y además 
El repaso con Carmen Porter de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes fotos que los espectadores envían al programa, y los más impactantes videos grabados en los últimos días.
Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica parapsicología y la ufología un “Misterio sin Resolver” de la historia de la televisión en España. 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1237747</guid><pubDate>Mo, 21 May 2012 14:08:00</pubDate><itunes:duration>02:00:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO (14-5-2012) “La conspiración Fukushima”•“ Los ecos sagrados ” • “ Las profanadoras ” • “Caso Límite”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-14-5-2012-la-conspiracion-fukushima-los-ecos-audios-mp3_rf_1223963_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-14-5-2012-la-conspiracion-fukushima-los-ecos_mf_1223963_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La conspiración Fukushima

Ha pasado un año desde el tsunami que originó el desastre nuclear de Fukushima. En los medios de comunicación cada vez tienen menos presencia las noticias que hacen referencia a como está la situación actual, muchos piensan que se quiere ocultar información y que hay datos muy preocupantes que no trascienden. La responsable de energía de Greenpeace España Raquel Montón, el director del área de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves y Santiago Camacho pondrán sobre la mesa lo que muchos han bautizado como conspiración Fukushima.
Los ecos sagrados

Un recorrido de la mano del escritor Javier Sierra por importantes enclaves arqueológicos del planeta donde se han recogido unos sorprendentes sonidos. Ecos sagrados que magnifican estos lugares y que tienen tras de sí unas increíbles historias.
Las profanadoras

Una historia real ocurrida en la Extremadura del siglo XVII y recogida en el archivo Histórico Nacional. Mujeres que cultivaban las artes oscuras y la magia y que requerían de restos humanos para realizar sus sortilegios. Brujas que se convirtieron en profanadoras de cadáveres para crear pócimas y ungüentos. El historiador Fermín Mayorga y el escritor Jesús Callejo darán las claves de estas desconocidas profanadoras.
Caso Límite

Iker Jiménez rescata de su archivo personal una historia sobrecogedora. En agosto de 1979, en Gorliz, Vizcaya, dos jóvenes campistas tuvieron una visión espectral que jamás olvidaron. Terror en estado puro.
Y además

El repaso con Carmen Porter de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes fotos que los espectadores envían al programa, y la sección 'Fotos con Historia' en la que se desvelarán los misterios que encierran algunas de las fotos más enigmáticas de todos los tiempos.

Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica del misterio. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1223963</guid><pubDate>Mo, 14 May 2012 13:22:00</pubDate><itunes:duration>01:51:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 74- (7-5-2012) “Viaje a la Cueva de los Tayos”•“Escuela de exorcistas ”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-74-7-5-2012-viaje-a-cueva-audios-mp3_rf_1210141_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-74-7-5-2012-viaje-a-cueva_mf_1210141_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Viaje a la Cueva de los Tayos

Un sorprendente viaje a uno de los rincones más enigmáticos del planeta. La Cueva de los Tayos en Ecuador guarda secretos que han despertado el interés de personajes como Neil Armstrong, el primer ser humano que piso la Luna, que llegaron a obsesionarse con ella.

Unas extrañas planchas de oro que para muchos fueron dejadas por una civilización muy avanzada componen una biblioteca en las que está recogida gran parte de la Historia de la humanidad: oscuras leyendas, fraudes arqueológicos, misteriosas muertes de personas relacionadas con la cueva u objetos ornamentales cuyo significado se desconoce... componen sólo algunos de los grandes misterios que encierra este mítico enclave que nos presentarán el investigador Manuel Palacios y el escritor Javier Sierra.
Escuela de exorcistas

El psiquiatra José Miguel Gaona ha acudido como alumno al curso de exorcistas que organiza el Vaticano. Unas sorprendentes imágenes nunca antes vistas de cómo se preparan los futuros exorcistas para luchar contra el maligno y cómo les instruyen para hacer frente al tremendo auge que están teniendo las sectas y grupos satánicos en todo el mundo en general y en Italia en particular.

Testimonios sorprendentes de sacerdotes exorcistas que relatan cómo se enfrentan al demonio en pleno siglo XXI conjugando las nuevas tecnologías con los métodos más primigenios.
Un resplandor de otro mundo

Dos casos en los que personas anónimas tuvieron un encuentro con extrañas figuras supuestamente extraterrestres. Uno en Canarias en 1959 y otro en un pueblo extremeño en 1987. CUARTO MILENIO ha recogido el desgarrador testimonio de esos hombres y mujeres que sintieron el terror ante lo desconocido y su encuentro con unos seres que jamás antes habían visto.
Y además

Además  “Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestras vidas de lo que creemos. 

El repaso con Carmen Porter de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes fotos que los espectadores envían al programa, y la sección 'Fotos con Historia' en la que se desvelarán los misterios que encierran algunas de las fotos más enigmáticas de todos los tiempos.

Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica del misterio. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1210141</guid><pubDate>Mo, 07 May 2012 16:06:00</pubDate><itunes:duration>01:59:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 73-(30-4-2012)“El Hombre del Sombrero”•Terrores infantiles• “La Virgen Herida”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-73-30-4-2012-el-hombre-del-sombrero-terrores-infantiles-la-audios-mp3_rf_1197381_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-73-30-4-2012-el-hombre-del-sombrero-terrores-infantiles-la_mf_1197381_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El Hombre del Sombrero
Una familia de La Orotava (Tenerife) está viviendo una auténtica pesadilla. Su hijo vive atormentado por la presencia de un supuesto espectro. El niño ha sido tratado por médicos especialistas y exorcistas pero él asegura que “el hombre del sombrero” se le sigue apareciendo. La madre del pequeño acude al plató del programa a relatar los detalles de una historia sobrecogedora.
Debate: Terrores infantiles
Son muchos los casos de niños que aseguran ver entidades supuestamente paranormales. Para los especialistas médicos es un trastorno propio de esas edades en las que  muchos pequeños con problemas para relacionarse acuden a estos “amigos invisibles” como autodefensa contra el aislamiento integrándolos plenamente en su vida diaria. 
Otros en cambio como parapsicólogos y sacerdotes creen que en muchos casos el pequeño llega a percibir algo real. Supuestas apariciones que muchos  niños ven debido según los expertos a una sensibilidad especial. 
La licenciada en farmacia y miembro del grupo Hepta Paloma Navarrete y el periodista Santiago Vázquez defienden esta postura frente a la posición más escéptica del profesor de psicobiología de la Universidad Complutense de Madrid Manuel Martín Loeches y del psiquiatra forense José Cabrera.
La Virgen Herida 
Los vecinos de Torrecampo en Córdoba están convencidos de que en 1937 ocurrió un auténtico milagro. Una bala impactó contra la cabeza de su virgen. Ante el asombro de los presentes la imagen no se fragmento y según los testigos llegó incluso a sangrar. El caso de Nuestra señora de la Vereda no es único. CUARTO MILENIO repasa otras impactantes imágenes religiosas que según las crónicas sangran. 
Y además 
Además  “Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestras vidas de lo que creemos.  
El repaso con Carmen Porter de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes fotos que los espectadores envían al programa, y la sección 'Fotos con Historia' en la que se desvelarán los misterios que encierran algunas de las fotos más enigmáticas de todos los tiempos.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1197381</guid><pubDate>Mo, 30 Apr 2012 15:38:00</pubDate><itunes:duration>01:56:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 72-(23-4-2012)“Exorcismos en Egipto” • Momias del terror• “El Enigma de la Iglesia de San Pedro”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-72-23-4-2012-exorcismos-egipto-momias-del-audios-mp3_rf_1183293_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-72-23-4-2012-exorcismos-egipto-momias-del_mf_1183293_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Exorcismos en Egipto

Nacho Ares historiador egiptólogo y reportero de CUARTO MILENIO se encuentra en El Cairo donde ha sido testigo de algo excepcional, los sobrecogedores exorcismos de la Iglesia Copta. Imágenes nunca antes vistas en la televisión de nuestro país y que muestran la crudeza de la lucha contra el maligno en la comunidad copta e islámica. Un documento, sorprendente de primer nivel periodístico.
Las Momias del terror

En pleno siglo XXI las momias más antiguas y espectaculares son noticia. En los últimos tiempos nuevas expediciones arqueológicas han descubierto momias desconocidas hasta ahora con un aspecto sobrecogedor otros trabajos han sacado a la luz nuevos datos de momias míticas como la Dama de Cao. El explorador y documentalista de Explora films José Manuel Novoa será el guía de excepción en este impactante recorrido.
El Enigma de la Iglesia de San Pedro

Un edificio antiguo perteneciente a la Universidad de Castilla La Mancha es el escenario donde multitud de testigos aseguran haberse topado con lo inexplicable. Supuestos espectros, sombras, ascensores que funcionan solos, gritos… cuatro personas que han vivido estos fenómenos, profesores, alumnos y personal administrativo del centro, acuden a la mesa de CUARTO MILENIO para relatar su encuentro con el misterio más absoluto en la Iglesia de San Pedro Mártir.
La Tierra de los Dips

Pratdip es un pueblo de Tarragona donde la realidad y la leyenda confluyen haciéndose eco de algo increíble que muchos aseguran haber visto. Unos perros vampiro que según cuentan sus gentes atacaban a los comerciantes por los caminos. Unos canes del infierno cuya imagen aparece reflejada en el retablo de la iglesia de la localidad. Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a la Transilvania catalana y ha localizado a personas que han visto a los temidos Dips.
Y además

El repaso con Carmen Porter de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes fotos que los espectadores envían al programa. Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica del misterio.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1183293</guid><pubDate>Mo, 23 Apr 2012 16:11:00</pubDate><itunes:duration>01:58:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 71-(16-4-2012)“Valencia: la casa del horror”• “Debate casa sana, casa enferma ”1ª Parte]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-71-16-4-2012-valencia-casa-del-horror-debate-audios-mp3_rf_1168761_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-71-16-4-2012-valencia-casa-del-horror-debate_mf_1168761_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La finca maldita de Valencia un inmueble marcado por la tragedia y lo sobrenatural y el debate sobre si perjudican o no a la salud humana determinadas fuentes de energía, ondas o la tecnología serán los temas de esta semana.
• “Valencia: la casa del horror”
Valencia: la casa del horror
Un edificio de Valencia es el epicentro de muertes tragedias y fenómenos paranormales. Un equipo del programa se ha desplazado al lugar ha entrevistado a vecinos e inquilinos que aseguran que algo oscuro se oculta en ese inmueble y periodistas que llevan décadas dando noticias truculentas sobre lo que acontece en la finca. 
Una noche de investigación repleta de sorpresas en uno de los pisos marcados. El periodista de “Las Provincias” Javier Martínez dará las claves de la leyenda negra que se cierne sobre la finca maldita de Valencia.
Debate casa sana, casa enferma 
La mesa de debate de CUARTO MILENIO aborda uno de los asuntos más polémicos de la actualidad la posible influencia negativa de antenas de telefonía móvil, ordenadores y demás tecnología en la salud humana. 
Muchos expertos hablan de edificios sanos o insanos según estén orientados, construidos o si están cerca de alguna fuente energética. Según estas teorías estos aspectos son clave en la salud física y mental. 
El director de la revista Año Cero Enrique de Vicente y el experto en geobiología Mariano Bueno defenderán esta vertiente frente a la opinión del psiquiatra forense Doctor José Cabrera y del director del área de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves que no creen en absoluto en esta fatal influencia de determinadas energías en el ser humano.
Y además 
“Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestras vidas de lo que creemos.  
El repaso con Carmen Porter de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes fotos que los espectadores envían al programa. Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica del misterio. 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1168761</guid><pubDate>Mo, 16 Apr 2012 12:52:00</pubDate><itunes:duration>01:17:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 71-(16-4-2012)“Valencia: la casa del horror”• “Debate casa sana, casa enferma ”2ª Parte]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-71-16-4-2012-valencia-casa-del-horror-debate-audios-mp3_rf_1168760_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-71-16-4-2012-valencia-casa-del-horror-debate_mf_1168760_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La finca maldita de Valencia un inmueble marcado por la tragedia y lo sobrenatural y el debate sobre si perjudican o no a la salud humana determinadas fuentes de energía, ondas o la tecnología serán los temas de esta semana.
• “Valencia: la casa del horror”
Valencia: la casa del horror
Un edificio de Valencia es el epicentro de muertes tragedias y fenómenos paranormales. Un equipo del programa se ha desplazado al lugar ha entrevistado a vecinos e inquilinos que aseguran que algo oscuro se oculta en ese inmueble y periodistas que llevan décadas dando noticias truculentas sobre lo que acontece en la finca. 
Una noche de investigación repleta de sorpresas en uno de los pisos marcados. El periodista de “Las Provincias” Javier Martínez dará las claves de la leyenda negra que se cierne sobre la finca maldita de Valencia.
Debate casa sana, casa enferma 
La mesa de debate de CUARTO MILENIO aborda uno de los asuntos más polémicos de la actualidad la posible influencia negativa de antenas de telefonía móvil, ordenadores y demás tecnología en la salud humana. 
Muchos expertos hablan de edificios sanos o insanos según estén orientados, construidos o si están cerca de alguna fuente energética. Según estas teorías estos aspectos son clave en la salud física y mental. 
El director de la revista Año Cero Enrique de Vicente y el experto en geobiología Mariano Bueno defenderán esta vertiente frente a la opinión del psiquiatra forense Doctor José Cabrera y del director del área de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves que no creen en absoluto en esta fatal influencia de determinadas energías en el ser humano.
Y además 
“Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestras vidas de lo que creemos.  
El repaso con Carmen Porter de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes fotos que los espectadores envían al programa. Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica del misterio. 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1168760</guid><pubDate>Mo, 16 Apr 2012 12:51:00</pubDate><itunes:duration>42:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 70-(9-4-2012)“DOSSIER ESPECIAL TITANIC”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-70-9-4-2012-dossier-especial-titanic-audios-mp3_rf_1155831_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-70-9-4-2012-dossier-especial-titanic_mf_1155831_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[100 años después, Iker Jiménez revive en “Cuarto Milenio” uno de los episodios más impactantes de la historia en un monográfico que analizará todos los enigmas que rodearon a este suceso.

Las profecías que vaticinaron la catástrofe del transatlántico más famoso de la historia; los factores que fueron decisivos en el hundimiento; las supuestas presiones de la compañía al capitán para llevar a cabo el viaje en tiempo récord, así como supuestas conspiraciones y leyendas que se ciernen sobre su naufragio, articularán la edición especial de “Cuarto Milenio” sobre el Titanic que Cuatro emitirá el próximo domingo 8 de abril (00:30 horas), con motivo del primer centenario del trágico accidente. 

El 15 de abril de 1912 el trasatlántico más grande y lujoso jamás construido chocó con un iceberg y su hundimiento provocó más de 1.500 muertes. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1155831</guid><pubDate>Mo, 09 Apr 2012 16:06:00</pubDate><itunes:duration>02:00:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 69-(2-4-2012)“Milagro en el Hospital del Mar ”•“Doñana:el último paraíso del misterio”•]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-69-2-4-2012-milagro-hospital-del-mar-audios-mp3_rf_1145106_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-69-2-4-2012-milagro-hospital-del-mar_mf_1145106_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Milagro en el Hospital del Mar
CUARTO MILENIO ha tenido acceso a una de esas historias increíbles que la ciencia no puede explicar. Un devastador incendio en el Hospital del Mar de Barcelona y un hombre catatónico que supuestamente salva la vida de alguno de los ingresados entre ellos su propia madre. 
Muchos especialistas lo achacan a una posible comunicación telepática entre la madre y el hijo, una especie de SOS que provocó que un hombre que llevaba más de veinte años sin moverse ni hablar se comunicará con su madre, abriera la ventana y desplazase la cama hacia ella para que la mujer no muriera ahogada.
Las propias autoridades sanitarias reconocieron el supuesto milagro en un comunicado en el que le agradecen su acto de valor.
El psiquiatra Lluis Borrás que ha tratado al enfermo, el psiquiatra forense Doctor José Cabrera y el Doctor en Psicología por la Universidad Complutense de Madrid Manuel Martín Loeches darán las claves de un caso sobrecogedor. Un auténtico milagro médico. 
Doñana: el último paraíso del misterio 
Un equipo del programa se ha desplazado al Parque Natural para recoger diversos testimonios que señalan a Doñana como escenario de numerosos fenómenos supuestamente paranormales. Luces en el cielo, ovnis, humanoides… se dan cita en un terreno marcado por el misterio.
Los últimos exploradores 
Dos exploradores Javier Zardoya y Diego Cortijo acuden a CUARTO MILENIO con unas impresionantes imágenes de Paititi, una ciudad mítica donde muchos aseguran que vivieron los últimos Incas. 
Tesoros, leyendas y enigmas se esconden en este recóndito enclave amazónico.
Y además 
Además el repaso con Carmen Porter de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, e historia de una foto en la que se desvelarán los misterios que encierran algunas de las fotos más enigmáticas de todos los tiempos.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1145106</guid><pubDate>Mo, 02 Apr 2012 15:50:00</pubDate><itunes:duration>01:59:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 68-(26-3-2012)“¿Qué está pasando en el Sol?”•“La maldición de Tutankhamón”•“Ojo Guareña”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-68-26-3-2012-que-esta-pasando-sol-la-audios-mp3_rf_1130520_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-68-26-3-2012-que-esta-pasando-sol-la_mf_1130520_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¿Qué está pasando en el Sol?

La comunidad científica internacional muestra su preocupación por las últimas y espectaculares tormentas solares que están teniendo lugar en el astro rey.

Unos espectaculares fenómenos que influyen sobre satélites comunicaciones  climatología    y que muchos aseguran que de aumentar pueden poner en serio peligro la vida según la conocemos.

CUARTO MILENIO reúne a un gabinete de expertos para analizar si la situación es tan alarmante. El director del observatorio de Borobia Alberto Jiménez, el director de la revista Año Cero Enrique de Vicente, el director del área de Ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves, el escritor Javier Sierra y el psiquiatra Doctor José Miguel Gaona darán las claves de un asunto que muchos apocalípticos ven como una clara señal de que algo está ocurriendo.
La maldición de Tutankhamón

Con motivo del aniversario de uno de los grandes hallazgos de la arqueología, CUARTO MILENIO repasa las extrañas muertes que tuvieron muchas de las personas vinculadas con el descubrimiento. Muchos siguen creyendo en la maldición que según los egipcios perseguiría a los que interrumpieran el descanso eterno del faraón. El escritor Javier Arries y el historiador y egiptólogo Nacho Ares detallarán las muertes que rodearon a Tutankhamón.
Ojo Guareña: la cueva de los misterios

Un equipo del programa ha accedido al interior de una de las cuevas más impresionantes de nuestro país. Ojo Guareña es rica en restos arqueológicos entre ellos unas extrañas pinturas, pero también su laberíntico entramado esconde misterios como unas extrañas huellas o la desaparición de un hombre joven en la edad del Hierro cuyos restos se hallaron en nuestros días.

Ana Isabel Ortega, arqueóloga del Centro Nacional de Investigación sobre Evolución Humana (CENIEH) y miembro del grupo Edelweiss de espeleología, hablará de estos enigmas de Ojo Guareña.
Y además

El repaso con Carmen Porter  de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, y los más impactantes vídeos grabados en los últimos días.

Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica del misterio.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1130520</guid><pubDate>Mo, 26 Mar 2012 12:19:00</pubDate><itunes:duration>02:00:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 67- (19-3-2012) “OOPARTS ”•“ Luces de Canarias”•“Visado al futuro”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-67-19-3-2012-ooparts-luces-de-audios-mp3_rf_1116736_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-67-19-3-2012-ooparts-luces-de_mf_1116736_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[OOPARTS.La mesa de debate de Cuarto Milenio  aborda una de las grandes claves de todos los tiempos. ¿Existió otra civilización mucho más avanzada antes que la nuestra? Los hallazgos de diferentes objetos anacrónicos a lo largo de la historia abre la veda a teorías relacionadas con la presencia de alguna misteriosa civilización cuya existencia y origen jamás ha trascendido. Santi Camacho y Carmen Porter repasarán los más insólitos OOPART en un viaje apasionante a lo largo de la historia. Después el director de Año Cero Enrique de Vicente, el escritor Javier Sierra defenderán la existencia de esta supuesta civilización frente a la escéptica  postura del director del área de ciencia y tecnología de ABC José Manuel Nieves y del arqueólogo José Miguel Parra.

 Luces de Canarias.  las leyendas e historias sobre avistamientos de supuestas luces extrañas en el archipiélago canario son muy frecuentes. CUARTO MILENIO ha viajado a La Gomera para recoger sorprendentes testimonios que aseguran haber visto una extraña luminaria que muchos relacionan con las almas de los fallecidos. El director y documentalista José Víctor Fuentes ha recogido en su último trabajo documental  las voces de muchos que se toparon con la mítica luz de Mafasca.

Además  “Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestras vidas de lo que creemos.  El repaso con Carmen Porter  de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las impactantes   fotos que los espectadores envían al programa, y  la sección historia de una foto en la que se desvelarán los misterios que encierran algunas de las fotos más enigmáticas de todos los tiempos. Y como no, la videoteca de Iker Jiménez donde se recupera una joya clásica del misterio.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1116736</guid><pubDate>Mo, 19 Mar 2012 14:40:00</pubDate><itunes:duration>02:01:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 66- (12-3-2012) “En Busca de la inmortalidad”•“¿Huellas de otros Mundos?”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-66-12-3-2012-en-busca-la-audios-mp3_rf_1100846_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-66-12-3-2012-en-busca-la_mf_1100846_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En Busca de la inmortalidad: Desde siempre el ser humano ha luchado contra su propia naturaleza para tratar de perdurar en el tiempo. La búsqueda de la inmortalidad ha llevado a diferentes médicos por los caminos de la investigación más transgresoras. Cuarto Milenio hace un recorrido por estos casos de genios que buscaron la inmortalidad mostrando imágenes de estas pruebas pocas veces vistas en televisión y con la ayuda del psiquiatra forense Doctor José Cabrera veremos cómo está el presente y sobretodo el futuro del anhelado sueño del Hombre de vivir para siempre.

Los sonidos secretos del espacio: Dos hermanos italianos Achille y Giovanni Judica-Cordiglia captaron en los años 60 con su equipo de radioaficionados comunicaciones de las primeras misiones espaciales soviéticas. En ellas se recogen datos sorprendentes como accidentes, incendios o fallos que provocaron que alguno de esos primeros cosmonautas soviéticos que jamás regresaron a la Tierra. Controvertidas informaciones siempre negadas por la cúpula soviética que alimentan las teorías de la conspiración sobre la carrera espacial.

¿Huellas de otros Mundos?: Tras una serie de supuestos avistamientos Ovni en la región de Murcia una extrañísima huella aparece en el desierto de los Rodeos en Ceutí. Una huella no humana impropia de la fauna de la zona. En la historia de la ufología son varios los casos registrados de supuesta huellas alienígenas. Unos sobrecogedores misterios que quedaron perpetuados gracias a esas enigmáticas marcas que dejaron sobre el terreno. El escritor Joaquín Abenza descubrirá algunas de estas huellas.

Además el repaso con Carmen Porter de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, y los más impactantes videos grabados en los últimos días. Y como no la videoteca en la que Iker Jiménez recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1100846</guid><pubDate>Mo, 12 Mar 2012 13:47:00</pubDate><itunes:duration>01:57:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 65- (5-3-2012) “Luces Rojas ”•“Desafíos de la Ciencia ”•“El hotel encantado ”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-65-5-3-2012-luces-rojas-desafios-de-audios-mp3_rf_1087218_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-65-5-3-2012-luces-rojas-desafios-de_mf_1087218_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Luces Rojas

El director Rodrigo Cortés acude a CUARTO MILENIO para comentar los casos reales de parapsicología en los que se basó para su película “Red Lights” protagonizada por Robert de Niro y Sigourney Weaver. Un recorrido por varias historias y biografías sorprendentes de personas que supuestamente tenían un don paranormal.
Desafíos de la Ciencia

De la mano del director de Ciencia y Tecnología del diario ABC José Manuel Nieves, conoceremos los que según los investigadores han sido considerados como los grandes retos que  la comunidad científica se ha marcado para los próximos años. Las explosiones Gamma, el efecto placebo o el origen de la vida son algunas de las grandes claves que la ciencia se ha propuesto abordar a corto plazo.
El hotel encantado

Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a Catrojeriz (Burgos) para investigar unos supuestos fenómenos paranormales que tienen lugar en un hotel. Ruidos, extrañas voces o presencias espectrales, son los que los testigos entrevistados aseguran haber oído y visto con sus propios ojos.
Y además

Además el repaso con Carmen Porter de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, y una nueva sección, Historia de una foto, en la que se desvelarán los misterios que encierran algunas de las fotos más enigmáticas de todos los tiempos. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1087218</guid><pubDate>Mo, 05 Mar 2012 15:58:00</pubDate><itunes:duration>01:56:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 64- (27-2-2012) “Gran debate psicofonías”•“El caso Fidel”•“Visado al futuro”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-64-27-2-2012-gran-debate-psicofonias-el-caso-audios-mp3_rf_1073370_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-64-27-2-2012-gran-debate-psicofonias-el-caso_mf_1073370_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Muchos investigadores de lo paranormal, entre ellos multitud de científicos, defienden la existencia de las psicofonías asegurando que se tratan de voces del más allá, mensajes que los difuntos lanzan y son recogidos por diversos aparatos de grabación.

Otra corriente mucho más amplia y escéptica asegura que las denominadas psicofonías tienen  una explicación técnica y es sólo producto de la sugestión de algunos o del fraude. La mesa de debate del programa se abre para abordar uno de los temas más polémicos que recoge la parapsicología. 

Los periodistas e investigadores Sol Blanco-Soler y Santiago Vázquez defienden la existencia de las psicofonías frente al director del departamento de ciencia y tecnología de ABC, José Manuel Nieves, y al profesor de psicobiología de la Universidad Complutense de Madrid, Manuel Martín Loeches, que se muestran muy escépticos al respecto.

Además CUARTO MILENIO recupera las psicofonías más impactantes recogidas a lo largo de estas siete temporadas y unas nuevas obtenidas por los investigadores David Zurdo y Clara Tahoces. Unos sobrecogedores sonidos captados en un cementerio de coches.
El caso Fidel

Una noche de verano de 1974 en el pueblo vallisoletano de Matapozuelos, el por aquel entonces joven Fidel Hernández, vio algo que le dejó marcado. Un sobrecogedor encuentro con lo desconocido que salió reflejado en los medios de la época y que viene  a relatar a CUARTO MILENIO.
Y además

Además “Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.   

Y por supuesto el repaso con Carmen Porter de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.  ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1073370</guid><pubDate>Mo, 27 Feb 2012 14:32:00</pubDate><itunes:duration>01:57:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 63- (20-2-2012) “Los que deciden cuándo morir”•“Altai: La tierra prohibida ”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-63-20-2-2012-los-deciden-cuando-audios-mp3_rf_1060499_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-63-20-2-2012-los-deciden-cuando_mf_1060499_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Los que deciden cuándo morir

CUARTO MILENIO ha recogido numerosos casos de personas que escogen el momento de su muerte. Enfermos terminales, ancianos agonizantes que retrasan en horas, incluso días su fallecimiento para cuadrarlo con la llegada de un familiar cercano o para no coincidir con la muerte de otro paciente.

Historias sobrecogedoras que dan fe de un fenómeno que para muchos especialistas se produce desde los albores.

¿Cuál es la explicación científica a este pequeño milagro?

El psicólogo y Doctor en Farmacia, Mariano Betes de Toro, el Doctor en Antropología, José Luis Cardero y el psicólogo profesor de Psicobiología de la Universidad Complutense Manuel Martín Loeches darán las claves de este misterio.
Altai: La tierra prohibida
Un equipo de CUARTO MILENIO ha viajado hasta uno de los rincones más recónditos y agrestes del mundo, la lejana Republica de Altai. En los confines de Rusia muy cerca de la frontera con Mongolia se ubica esta tierra repleta de misterios ocultos en sus impresionantes paisajes.

El periodista de la agencia EFE, Juan Antonio Sanz, descubrirá alguno de estos enigmas.
Y además

Además “Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.   

Y por supuesto el repaso con Carmen Porter de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.  ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1060499</guid><pubDate>Mo, 20 Feb 2012 16:56:00</pubDate><itunes:duration>02:02:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 62- (13-2-2012) “El espectro de Constantina ”•“Una época de monstruos”•“Los lamentos del agonizante”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-62-13-2-2012-el-espectro-constantina-audios-mp3_rf_1046443_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-62-13-2-2012-el-espectro-constantina_mf_1046443_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El espectro de Constantina 
Una sobrecogedora historia que tiene como protagonista a un joven vecino de esta localidad sevillana fallecido hace años en un accidente de circulación. Su familia y amigos aseguran sin tapujos que el espíritu de Javi se les aparece para transmitirles mensajes de ayuda y ánimo. Una impactante historia que relatarán en el plató de CUARTO MILENIO los padres del joven, el periodista Pepe Ortiz y el doctor en filología inglesa José Luis Hermida.

Una época de monstruos 
Un sorprendente repaso a aquellos grabados de monstruos y criaturas inverosímiles que según antiguos legajos atemorizaban a la Humanidad hace siglos. Tomás Hijo profesor de la Universidad de Salamanca dará las claves de estas Bestias de aspectos aterrador que mataban a animales y personas.

Los lamentos del agonizante 
Durante el verano de 1979  la localidad abulense de las Navas del Marqués vivió uno de los sucesos más extraños que sus gentes recuerdan. Unos extraños lamentos provenientes de un muro de la Iglesia de San Pablo alteraron el día a día de un pueblo que vivió esos meses marcado por el misterio.

Y además 
Además “Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.
Y por supuesto el repaso con Carmen Porter de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, las sorprendentes fotos que los espectadores envían al programa, los nuevos puntos calientes de nuestro mapa del misterio y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1046443</guid><pubDate>Mo, 13 Feb 2012 15:02:00</pubDate><itunes:duration>01:58:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-cap 61- (6-2-2012) Los amos del mundo ·El resplandor ·Científicos tras los fantasmas ·“Visado al futuro”]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-61-6-2-2012-los-amos-del-mundo-audios-mp3_rf_1031626_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-61-6-2-2012-los-amos-del-mundo_mf_1031626_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El resplandor

Un misterioso resplandor ha ido unido a la historia de la pequeña localidad de Mamolar en Burgos. Son varias las generaciones de vecinos que describen esta extraña luz apareciendo por diferentes zonas del pueblo. Al igual que Mamolar hay muchos otros rincones de nuestra geografía donde la aparición de inexplicables luces ha ido unida a la propia historia de la localidad hasta el punto de que estas misteriosas luminarias aparecen representados  en los escudos. El escritor Javier Sierra dará las claves de estos enigmáticos resplandores.

Los amos del mundo

¿Quiénes mueven los hilos de la economía mundial? ¿Quiénes deciden nuestro destino? ¿Hay poderes en la sombra que manejan el poder Mundial?. La mesa de debate de CUARTO MILENIO aborda un tema de máximo interés en el que todos estamos implicados. El director de Año Cero Enrique de Vicente y el escritor Frank Rubio creen en la existencia de unos grupos de poder ocultos que manejan el mundo. Por el contrario Leonardo Caruana doctor de la facultad de económicas de la Universidad de Granada y el escritor Eric Frattini aseguran que los mercados, las grandes potencias y los flujos económicos son los que mueven el mundo.

Científicos tras los fantasmas

Comas y Solá era un reputado astrónomo catalán que pasó parte de sus días obsesionado con lo paranormal y el espiritismo. Llego a desenmascarar a muchos espiritistas fraudulentos que realizaban supuestos fenómenos paranormales. Sin embargo hubo cosas que le resultaron inexplicables. El psicólogo José Miguel Gaona y el investigador y periodista Santiago Vázquez darán a conocer otros casos de científicos que persiguieron a los fantasmas.

Y además

“Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.

Y por supuesto el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1031626</guid><pubDate>Mo, 06 Feb 2012 13:33:00</pubDate><itunes:duration>02:00:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 60-El reloj del Fin del Mundo ·El Doctor Asuero ·Grandes enigmas de China·Pinturas de Nerja ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-60-el-reloj-del-fin-del-audios-mp3_rf_1019470_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-60-el-reloj-del-fin-del_mf_1019470_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El reloj del Fin del Mundo

Un sistema que emplean unos científicos de la Universidad de Chicago para determinar en qué momento se acabará el Mundo. Las últimas noticias no son nada alentadoras ya que este reloj se ha adelantado un minuto.

El Doctor Asuero

Bautizado como el doctor milagros, el polémico y para muchos desconocido Fernando Asuero fue un innovador en la medicina con sus sorprendentes técnicas para curar mediante la manipulación del nervio trigémino.

Estableció su consulta en un céntrico hotel de San Sebastián y hasta ella se desplazaban enfermos y tullidos que hacían largas colas esperando ser curados. Muchos entraban con muletas y salían caminando.

De la mano del psiquiatra forense doctor José Cabrera y del nieto del doctor Fernando Asuero, también médico, conoceremos más a fondo a un controvertido personaje para algunos un genio injustamente tratado.

Caso Límite

Iker Jimenez recupera un sobrecogedor caso límite de su archivo personal. Una historia real que dejó marcados a sus protagonistas. La terrorífica aparición de un descabezado en un pueblo de Extremadura en 1947.

Grandes enigmas de China

Un país repleto de misterios. Extraterrestres, misteriosas escrituras, objetos malditos, tecnología imposible para la época o extrañísimas momias son sólo algunos de los enigmas que esconde China y que darán a conocer el escritor Javier Sierra y Santiago Camacho.

Pinturas de Nerja

El ex ministro de Trabajo y editor Manuel Pimentel acude a la Nave del Misterio para hablar de un reciente descubrimiento que demuestra que unas pinturas prehistóricas halladas en la  cueva de Nerja son mucho más antiguas de lo que se pensaba.

La prueba de carbono realizada apunta a que datan de más 40.000 años lo que las convertiría en las más antiguas de Europa, y las primeras pinturas rupestres de la Humanidad.

Y además

Y por supuesto el repaso de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1019470</guid><pubDate>Mo, 30 Jan 2012 16:37:00</pubDate><itunes:duration>01:55:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 59- En busca de una nueva Tierra · El ataque de los vampiros · El espectro de la Alhambra ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-59-en-busca-una-audios-mp3_rf_1006804_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-59-en-busca-una_mf_1006804_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Vida inteligente en alguno de los exoplanetas recientemente descubiertos, vampiros reales y el otro exorcismo del Albaicín, componen esta edición de CUARTO MILENIO.

En busca de una nueva Tierra

El reciente descubrimiento de diversos exoplanetas muy lejanos al sistema solar ha vuelto a abrir el debate sobre la posible existencia de vida inteligente en alguno de ellos. Muchos científicos de la NASA han asegurado que hay un alto porcentaje de que así sea ya que alguno de estos planetas, presentan muchas similitudes con la Tierra.

De la mano del director del área de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves la nave de CUARTO MILENIO viajará a estos mundos desconocidos donde tal vez habiten civilizaciones inteligentes.

El ataque de los vampiros

El periodista y escritor Alberto Vázquez Figueroa acude al plató de CUARTO MILENIO para relatar el ataque que sufrió por parte de un murciélago bebedor de sangre. En los últimos meses han sido muchos los casos de ataques en diferentes países de Latinoamérica con un balance trágico decenas de muertos por la mordedura de estos vampiros reales.

El espectro de la Alhambra

Una supuesta posesión demoniaca, un exorcismo, rituales de santería y magia negra y una trágica muerte son los ingredientes de un caso que a día de hoy sigue sembrando muchas incógnitas.

Un impresionante suceso que analizarán el escritor Cesar Girón y el psiquiatra forense doctor  José Cabrera.

Y además

“Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.

Y por supuesto el repaso de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1006804</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2012 19:36:00</pubDate><itunes:duration>01:57:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 58- El país Dogón · Ouija mortal · Fantasmas en los refugios ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-58-el-pais-dogon-audios-mp3_rf_993991_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-58-el-pais-dogon_mf_993991_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Emisión del 15 de Enero de 2012


El país Dogón y sus extraños rituales, un sobrecogedor caso de posesión con la ouija de por medio y los fantasmas en los refugios de Almería componen esta edición de CUARTO MILENIO.
El país Dogón

Un sorprendente viaje a una de las civilizaciones más desconocidas y enigmáticas del mundo. En una recóndita región de Malí el pueblo Dogón subsiste ajeno al progreso y aferrado a una serie de costumbres que a día de hoy siguen sorprendiendo a todos los antropólogos e investigadores.

Su gran conocimiento de la astronomía ha dejado fascinados a todos los expertos, muchos piensan que alguna otra civilización les pudo enseñar. Misterios, enigmas y extraños rituales que comentarán el psiquiatra forense doctor José Miguel Gaona y el escritor Jesús Callejo.
Ouija mortal

Un sobrecogedor suceso ocurrido en Sevilla que fue recogido por toda la prensa y que estuvo a punto de acabar en tragedia. El doctor en filología inglesa José Luis Hermida da todos los detalles de un caso que llevó a una joven que practicó ouija a perder el control y ser supuestamente poseída por un espíritu maligno.
Fantasmas en los refugios

Un equipo de CUARTO MILENIO ha accedido a las red de túneles de la Guerra Civil que hay en Almería. En los últimos años son muchos los testigos que aseguran que se han topado con lo sobrenatural en este entramado de túneles marcados por la muerte.

Muchos de ellos han relatado a las cámaras del programa estos encuentros son lo sobrenatural. El escritor y periodista Alberto Cerezuela dará las claves de estos túneles impregnados por el misterio.
Y además

“Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.

Y  por supuesto el repaso de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/993991</guid><pubDate>Mo, 16 Jan 2012 18:15:00</pubDate><itunes:duration>01:59:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 57- ECM · El monte esotérico · Las escrituras del misterio ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-57-ecm-el-monte-audios-mp3_rf_981443_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-57-ecm-el-monte_mf_981443_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Un sobrecogedor testimonio de una experiencia cercana a la muerte, mesa de debate sobre este tipo sucesos para muchos inexplicables, supuestos espectros fantasmales en el Monte Abantos de Madrid y un recorrido por las escrituras más misteriosas de la Historia componen esta edición de CUARTO MILENIO.
ECM

Un gran dossier sobre uno de los grandes enigmas de nuestro tiempo las bautizadas como experiencias cercanas a la muerte.

El  Doctor  Francisco Martínez Soriano Médico y Catedrático de Anatomía y Embriología humana de la Facultad de Medicina de Valencia relatará una sobrecogedora vivencia vivida en primera persona que servirá para abrir un debate frontal entre los que creen que este tipo de experiencias son algo puramente científico y los que opinan que verdaderamente estamos ante un misterio inexplicable.

El psiquiatra forense Doctor José Cabrera y el psicólogo Manuel Martín Loeches Doctor en Psicología por la Universidad Complutense de Madrid defenderán la postura más científica contra el director de Año Cero Enrique de Vicente y el psiquiatra Doctor José Miguel Gaona
El monte esotérico

Numerosos testimonios han llegado a la redacción de la Nave del Misterio dando fe de encuentros supuestamente sobrenaturales en las inmediaciones del monte Abantos.

Un equipo del programa ha grabado los puntos calientes de esa zona de leyenda y ha entrevistado a muchos de los que se han visto sorprendidos por lo insólito. Una investigación en la que se han recogido imágenes sorprendentes e inexplicables tomadas en la negrura de la noche.
Las escrituras del misterio

Un repaso sorprendente por algunas de las escrituras más enigmáticas de la historia. Símbolos y letras que en muchos casos a día de hoy no se han descifrado y que encierran multitud de secretos.
Y además

“Visado al futuro” un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.

Y por supuesto el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/981443</guid><pubDate>Mo, 09 Jan 2012 11:54:00</pubDate><itunes:duration>01:59:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 56- El Triángulo de Bridgewater · Música mágica · El juez de lo insólito ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-56-el-triangulo-bridgewater-audios-mp3_rf_974052_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-56-el-triangulo-bridgewater_mf_974052_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El Triángulo de Bridgewater

Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a uno de los puntos del planeta donde más condensación de supuestos  fenómenos paranormales se dan. Espectros, criaturas imposibles, rituales satánicos, asesinatos, maldiciones o criaturas increíbles, un compendio de misterios en una zona marcada a tan sólo unos kilómetros de Boston.

Un bosque y un pantano repletos de historias que sirvieron de inspiración a la célebre película El proyecto de la Bruja de Blair. Unas imágenes sorprendentes de un lugar enigmático nunca antes mostrado en televisión en España.
Música mágica

¿Tiene la música poder para sanar? ¿Cómo afectan determinadas notas a nuestro organismo? ¿Hay casos concretos de enfermos que se han curado gracias a la musicoterapia?

Nuria Escudé, psicóloga y directora del instituto catalán de musicoterapia y el catedrático de violín, Joan Linares, darán las claves de esta música mágica. Además el investigador Sergio Solsona realizará espectaculares pruebas de cimática, mostrando el poder de las ondas y como afectan a la materia. 
El juez de lo insólito

Los milagros llevados a cabo por el Cristo de esta localidad cántabra son innumerables. Según muchos testigos la figura mueve los ojos, llora, incluso sangra. Un equipo del programa ha recogido de primera mano historias y testimonios sobre uno de los Cristos más enigmáticos de España. El escritor Jesús Callejo detallará otros sorprendentes casos de Cristos extraños y milagrosos.
Y además

Además el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/974052</guid><pubDate>Mo, 02 Jan 2012 23:07:00</pubDate><itunes:duration>02:01:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 55- Enigmas antes de nacer · La plaza de los aparecidos · El Cristo de Limpias ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-55-enigmas-antes-nacer-audios-mp3_rf_964380_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-55-enigmas-antes-nacer_mf_964380_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Enigmas antes de nacer

¿Qué ocurre cuando estamos en el vientre materno? ¿Cómo se comporta el cerebro del feto? ¿Hay recuerdos, hay sueños? ¿Hay noción de los que ocurre alrededor?

Muchos científicos y especialistas aseguran que sí y que son cosas que nos marcan para el resto de nuestra vida y nos hace ser como somos. De la mano del psicólogo Manuel Almendro y del director de Año Cero Enrique de Vicente conoceremos testimonios sorprendentes de personas que recuerdan su experiencias y sensaciones antes de nacer un maravilloso enigma que aún está por descifrar.
La plaza de los aparecidos

Un lugar marcado por el misterio en el centro de Albacete. Unos antiguos enterramientos dan lugar al pánico y fenómenos supuestamente paranormales que los vecinos de un bloque de viviendas aseguran haber vivido.

Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado al lugar para llevar a cabo una investigación y recoger testimonios del horror vivido. El periodista e investigador Santiago Vázquez dará las claves de esta sobrecogedora historia.
El Cristo de Limpias

Los milagros llevados a cabo por el Cristo de esta localidad cántabra son innumerables. Según muchos testigos la figura mueve los ojos, llora, incluso sangra. Un equipo del programa ha recogido de primera mano historias y testimonios sobre uno de los Cristos más enigmáticos de España. El escritor Jesús Callejo detallará otros sorprendentes casos de Cristos extraños y milagrosos.
Y además nueva sección: “Visado al futuro”

Un sorprendente repaso a alguno de los más increíbles avances que el futuro nos deparará. Tecnología increíble y de ciencia ficción que está mucho más cerca de llegar a nuestros hogares de lo que creemos. Cosas inimaginables en las que ya se está trabajando.

Y por supuesto el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/964380</guid><pubDate>Mo, 26 Dec 2011 16:53:00</pubDate><itunes:duration>02:00:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 54- La mente del Universo • El secreto de las Pirámides • Lizzie Borden ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-54-la-mente-del-universo-audios-mp3_rf_950531_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-54-la-mente-del-universo_mf_950531_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La mente del Universo 
Un espectacular repaso por el más profundo y desconocido Universo, imágenes impactantes que tienen un paralelismo y parecido asombroso con el cerebro humano o con paisajes increíbles de la Tierra. Un recorrido cósmico de la mano de José Manuel Nieves, director de Ciencia y Tecnología del diario ABC.
El secreto de las Pirámides 
CUARTO MILENIO abre su mesa de debate a uno de los temas más fascinantes y enigmáticos de la historia: El origen de las pirámides de Egipto. 
Los arqueólogos e historiadores argumentan que los antiguos egipcios contaban con una tecnología increíble para su época que les llevó a construir esas maravillas, pero muchos expertos sostienen que ese conocimiento lo adquirieron de otra civilización mucho más avanzada con la que tuvieron contacto. 
¿Eran tumbas?, ¿un tipo de antenas para contactar con esos otros mundos? Los historiadores y arqueólogos Nacho Ares y José Miguel Parra se enfrentan en un vehemente debate al director de la revista Año Cero, Enrique de Vicente y al investigador Manuel Delgado que defienden las teorías más heterodoxas.
Lizzie Borden 
Una de las historias más sobrecogedoras de la crónica negra mundial. Una joven que acaba con la vida de su padre y su madrastra a hachazos. Un caso terrible que ha dejado marcado el lugar en el que todo ocurrió. El psiquiatra Vicente Garrido profesor de criminología de la Universidad de Valencia dará las claves de los crímenes de Lizzie.
Y además 
Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/950531</guid><pubDate>Mo, 19 Dec 2011 23:02:00</pubDate><itunes:duration>01:58:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 53. Inventos ocultados por el poder ·Una noche en el viejo ayuntamiento ·Amok en España ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-53-inventos-ocultados-el-audios-mp3_rf_938867_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-53-inventos-ocultados-el_mf_938867_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Inventos ocultados por el poder

Un repaso a aquellos inventos y logros que han sido borrados del mapa por intereses comerciales o políticos. Ingenios sorprendentes que se crearon para hacer una vida mejor y que nunca salieron a la luz. El escritor periodista e inventor Alberto Vázquez Figueroa dará las claves de estos inventos censurados.
Una noche en el viejo ayuntamiento

Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a Cazalla de la Sierra, en Sevilla, para pasar una noche de investigación en su ayuntamiento. Un enclave marcado por lo supuestamente paranormal en el que funcionarios y vecinos relatan a las cámaras  sus supuestos  encuentros con extrañas figuras y fenómenos paranormales.

El catedrático de filología inglesa José Luis Hermida dará a conocer la historia que se esconde detrás de todo este misterio.
Amok en España

Los últimos sucesos ocurridos en nuestro país dan fe de la situación de desesperación que viven algunos miembros de la sociedad. Asesinatos aleatorios guiados por un impulso ciego e incontenible han salpicado la geografía española. Los expertos no se ponen de acuerdo sobre cuál puede ser la razón de tanta violencia injustificada.

Los psiquiatras José Cabrera y Vicente Garrido y los periodistas Juan Rada y Francisco Pérez Abellán debatirán sobre el tema.
Y además

Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/938867</guid><pubDate>Tu, 13 Dec 2011 00:54:00</pubDate><itunes:duration>02:01:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 52. ¿Son reales las imágenes de la llegada del Hombre a la Luna? ·El Código Oculto ·]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-52-son-reales-imagenes-audios-mp3_rf_928499_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-52-son-reales-imagenes_mf_928499_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Debate sobre las imágenes de la llegada a la Luna, la terrible historia de una niña asesina y el código oculto de los templarios componen esta edición de CUARTO MILENIO.
¿Son reales las imágenes de la llegada del Hombre a la Luna?

Una de las grandes supuestas conspiraciones del siglo XX. A día de hoy hay mucha gente convencida de que las imágenes de la llegada del hombre a la luna no son reales. Aspectos físicos, técnicos y logísticos unidos a extraños sucesos como la desaparición de las cintas originales hacen que en todo el Mundo exista gente convencida de que todo fue un fraude. El director de Año Cero, Enrique de Vicente, y el realizador de CUARTO MILENIO Manuel Fernández, defenderán esta postura en un vehemente debate con el director del Observatorio de Borobia, Alberto Jiménez y el director del área de ciencia y tecnología del diario ABC, José Manuel Nieves.

Caso Límite: Miedo en la Sierra de Ojén

Un nuevo y sobrecogedor Caso Límite del archivo personal de Iker Jiménez. En 1978 en una finca cerca de Ronda, Málaga, una familia tiene un encuentro aterrador con un extraño ser, un encuentro que a día de hoy no han olvidado y que dejó tras de sí un rastro sangriento de animales mutilados.
El Código Oculto

CUARTO MILENIO visita la impresionante iglesia turolense de Bordón considerada por muchos la Rosslyn española. Un recinto lleno de magia y enigmas. Los templarios dejaron su huella en forma de códigos que siglos después muchos aún tratan de descifrar. El escritor Jesús Callejo dará las claves de esta misteriosa simbología.
Y además

Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/928499</guid><pubDate>Tu, 06 Dec 2011 00:00:00</pubDate><itunes:duration>01:59:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 51.Dr. Delgado:El control físico de la mente•Los gigantes de Voronezh•]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-51-dr-delgado-el-control-fisico-de-audios-mp3_rf_922512_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-51-dr-delgado-el-control-fisico-de_mf_922512_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
Caso Miranda: los resultados

    Segunda entrega del dossier de uno de los casos más impactantes tratados por CUARTO MILENIO. Fenómenos Poltergeist, manchas en la pared, secreción de sangre de una de las testigos… llega el momento de analizar todas las pruebas que tomaron los criminólogos forenses. El resultado es sencillamente sobrecogedor. El forense colaborador de la Asociación española de criminología y ciencias forenses Aitor Curiel, el psiquiatra José Miguel Gaona y la sensitiva Paloma Navarrete darán las claves de una historia estremecedora.


Dr. Delgado: el control físico de la mente

Un prestigioso neurofisiólogo que dedicó su vida a experimentar con el control de la mente de personas y animales.  Sus experimentos, muchos de ellos recogidos en video dan fe de lo ambicioso de su proyecto. Toros o monos a los que insertaba en el cerebro una placa receptora y manejaba a su antojo. Imágenes sorprendentes de un genio incomprendido en nuestro país y muy reconocido internacionalmente que será analizado por el psiquiatra forense Doctor José Cabrera.

Los gigantes de Voronezh

    Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a esta ciudad rusa para recopilar testimonios de expertos y testigos que vivieron en sus propias carnes a finales de septiembre de 1989 un aterrizaje ovni y tuvieron contacto con seres supuestamente extraterrestres. Un suceso que la prensa mundial recogió de manera unánime y que a día de hoy sigue generando polémica y misterio. El periodista de la Agencia EFE, Juan Antonio Sanz, corresponsal en Moscú durante años dará las claves de esta increíble historia que en su día abrió informativos de medio mundo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/922512</guid><pubDate>Fr, 02 Dec 2011 00:02:00</pubDate><itunes:duration>01:59:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 50.Miranda: sangre y misterio•¿Es la Ouija una puerta al más allá? •El sarcófago de Micerinos]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-50-miranda-sangre-misterio-es-la-audios-mp3_rf_904146_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-50-miranda-sangre-misterio-es-la_mf_904146_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Domingo 20 de noviembre 2011 

Un sobrecogedor caso en Miranda de Ebro con supuestos fenómenos paranormales que las cámaras del programa recogieron; debate sobre si la ouija es una puerta al más allá y la búsqueda de un pecio egipcio en las costas de Cartagena componen esta edición de CUARTO MILENIO.
Miranda: sangre y misterio

Uno de los casos más sobrecogedores y enigmáticos tratados en CUARTO MILENIO. Una vivienda de la localidad de Miranda de Ebro es el epicentro del misterio más absoluto. Fenómenos supuestamente paranormales, muebles que se mueven aparentemente solos, unas extrañas manchas en la pared, y sangre que brota de la piel de la propietaria de manera inexplicable.

Un equipo del programa ha pasado varias jornadas en el inmueble junto a los protagonistas y ha recogido imágenes y testimonios sorprendentes.
Debate Ouija
¿Es la Ouija una puerta al más allá?

La mesa de debate de CUARTO MILENIO recibe al periodista Santiago Vázquez y al investigador Francisco Azorín que defenderán el uso de estas tablas como puerta al más allá y que debatirán contra los psiquiatras José Cabrera y Manuel Martín Loeches que aseguran que este oscuro objeto es muy peligroso por la sugestión que ejerce sobre aquellos que la utilizan.
El sarcófago de Micerinos

Una historia de leyenda que habla que en algún punto de las costas de Cartagena se hundió un barco que transportaba el sarcófago de Micerinos. Un tesoro arqueológico que reposaría en el lecho marino cerca de este punto de la costa española. Muchos investigadores y arqueólogos siguen persiguiendo este sarcófago egipcio. El egiptólogo José Miguel Parra dará las claves que se esconden tras este mito.
Y además

Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/904146</guid><pubDate>Tu, 22 Nov 2011 00:41:00</pubDate><itunes:duration>02:03:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 49. Encuentro en Abantos•Testigo de élite• Telequinesis •La madre vampira]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-49-encuentro-abantos-testigo-de-audios-mp3_rf_891322_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-49-encuentro-abantos-testigo-de_mf_891322_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[  Programa nº 9 - 7ª temporada - Domingo 13 de noviembre 2011

Esta semana en Cuarto Milenio, un extraño ser en Abantos, experiencias OVNI de un coronel retirado, parapsicología en Rusia y la madre vampira.
Encuentro en Abantos

Varios testigos aseguran haber visto un extraño ser en el Monte Abantos en El Escorial. Iker Jiménez se ha desplazado a este enigmático lugar para entrevistar a aquellos que aseguran que entre la maleza un extraño ser con aspecto de fauno les acechó llegando a pasar auténtico terror.

El escritor Jesús Callejo recupera alguna de las leyendas e historias paranormales que tiene como epicentro esa zona de la sierra madrileña.
Testigo de élite

El coronel retirado de aviación Jaime de Montoto relata a Iker Jiménez su encuentro con unas extrañas luces que no fueron recogidas por el radar. Una experiencia impactante que junto a otras que le han descrito otros pilotos militares hacen que el coronel Montoto, antiguo miembro de los servicios de inteligencia, ayudante de campo de su Majestad el Rey Juan Carlos y asesor de la OTAN, crea firmemente en la posibilidad de que se traten de naves extraterrestres.
Telequinesis

Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a Rusia para recuperar las sorprendentes historias de personas con poderes mentales de la época soviética. Imágenes sorprendentes que demostraban lo extraordinario de estos individuos a los que la KGB empleaba como armas para defender el comunismo.

Telepatía, telequinesis… el director de la sociedad española de parapsicología Ramos Perera y el periodista de la Agencia EFE Juan Antonio Sanz debatirán sobre la veracidad de unas imágenes impactantes.
La madre vampira

Un suceso sobrecogedor ocurrido en Pueblanueva, Toledo. Una madre guiada por la desesperación de ver morir a sus hijos comete un terrible crimen, vaciando la sangre del cuerpo de un pequeño inocente.
Y además

Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/891322</guid><pubDate>Mo, 14 Nov 2011 21:57:00</pubDate><itunes:duration>01:56:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 48. El exorcista de Barcelona•La finca maldita• Las emisoras de números • Poblado de La Estrella]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-48-el-exorcista-barcelona-la-audios-mp3_rf_879755_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-48-el-exorcista-barcelona-la_mf_879755_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Esta semana en Cuarto Milenio, una entrevista al exorcista de Barcelona relatando casos sobrecogedores de endemoniados, una finca marcada por la tragedia y lo sobrenatural y unos extraños códigos radiofónicos.
La finca maldita

Un terreno marcado por la tragedia y lo desconocido en Cazalla de la Sierra (Sevilla). Tres extrañas muertes, avistamientos de luces, persecuciones de extraños objetos…

CUARTO MILENIO se ha desplazado a esta finca donde sangre y misterio conviven desde hace años. La prensa y numerosos testigos dan fe de lo que ocurre en este enclave maldito.
El exorcista de Barcelona

El padre Juan José Gallego exorcista de Barcelona acude a CUARTO MILENIO, para relatar a Iker Jiménez sus luchas contra el maligno. Según el párroco “el demonio esta mucho más presente en la sociedad de lo que la gente cree”, prueba de ello son las decenas de exorcismos que ha realizado en la ciudad Condal. Casos sobrecogedores que no tienen explicación médica y que la Iglesia sigue combatiendo.
Las emisoras de números

Unos misteriosos mensajes son captados a través de la onda corta. Listados de números en varios idiomas, extraños zumbidos… muchos especialistas apuntan a códigos secretos que se propagan por las ondas, otros no tienen respuestas. José Díaz vicepresidente de Madrid de la asociación de radioaficionados españoles dará las claves de estos mensajes y tratará de conectar con estas enigmáticas frecuencias.
Poblado de La Estrella

Un recóndito pueblo abandonado en las entrañas de Teruel. Maldiciones, apariciones marianas y tragedias han hecho del poblado de La Estrella un lugar singular. Un equipo del programa ha viajado a este punto de la geografía española para entrevistar a los dos últimos habitantes de este poblado marcado.
Y además

Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/879755</guid><pubDate>Tu, 08 Nov 2011 08:16:00</pubDate><itunes:duration>01:55:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 47.Ovnis en el radar•El Palacio de Guevara•Intrusos • Arlanza Mágica ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-47-ovnis-radar-el-palacio-audios-mp3_rf_869262_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-47-ovnis-radar-el-palacio_mf_869262_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Ovnis en el radar!

Iker Jiménez entrevista a César Cabo, portavoz de los controladores aéreos durante la crisis de hace unos meses, en una charla en la que detalla diferentes avistamientos OVNI que han sido recogidos por diferentes controladores aéreos en diversas torres de control de nuestro país. Sucesos sorprendentes de extraños objetos que aparecían en los radares y pantallas y cuya procedencia nadie fue capaz de explicar.
El Palacio de Guevara

El terremoto de hace unos meses en Lorca dejó un rastro de destrucción que aún hoy es palpable. Uno de los sitios más afectados fue el Palacio de Guevara un lugar donde los investigadores de la SEIP han recogido multitud de supuestos fenómenos paranormales psicofonías, fotografías y un vídeo donde algo extraño aparece. La prensa local ha recogido la noticia y un equipo de CUARTO MILENIO ha acudido al edificio para investigar un asunto que tiene a Lorca expectante.
Intrusos

Numerosas especies animales exóticas  aparecen lejos de su hábitat natural invadiendo nuestra geografía. Pirañas, caimanes, monos o arañas están apareciendo en lugares insospechados generando pánico y alarma social.

De la mano de los naturalistas Luis Miguel Domínguez y Carlos Llandres sabremos cuáles son esas extrañas especies intrusas en nuestro país.
Arlanza Mágica

CUARTO MILENIO ha recorrido una comarca en donde las leyendas sobre brujas siguen estando presentes en pleno siglo XXI. Los extraños símbolos que custodian muchos hogares, los escritos hallados y el boca a boca hacen que las gentes de esta comarca burgalesa sigan afirmando a día de hoy que existen las brujas.
Y además

Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la]]></description><guid>http://www.ivoox.com/869262</guid><pubDate>Tu, 01 Nov 2011 08:19:00</pubDate><itunes:duration>01:56:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 46.The Hum (El zumbido)•“El Santet de Poblenou”•¿Existen los milagros? •La sombra de Las Tiñosas ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-46-the-hum-el-zumbido-el-santet-audios-mp3_rf_856885_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-46-the-hum-el-zumbido-el-santet_mf_856885_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Esta semana los periodistas especializados en lo paranormal que dirige Iker Jiménez investigan desde el rigor periodístico historias repletas de enigmas y misterio. 
¿Existen los milagros?, extraños zumbidos en la Tierra y una sobrecogedora fotografía en la que aparece una sombra componen esta edición de CUARTO MILENIO. 
The Hum (El zumbido)
Extraños zumbidos han sido recogidos en diferentes rincones del mundo. Expertos y estudiosos no se ponen de acuerdo sobre cuáles pueden ser las causas de estos sonidos. Para muchos indican una alarma que la Tierra está lanzando avisando, según los más pesimistas, de que algo terrible va a pasar.
“El Santet de Poblenou”
En un nicho de este cementerio barcelonés descansan los restos de Francesc Canals Ambrós, un joven que murió a los 22 años. Su existencia estuvo repleta de demostraciones de su misticismo. Tras su muerte son muchos los fieles que acuden a su tumba solicitando favores y milagros. 
CUARTO MILENIO ha acudido a este camposanto para recoger  los testimonios de muchos que aseguran que el Santet obró diversos milagros.
¿Existen los milagros? 
En todo el mundo existen personas de diferentes creencias y religiones que aseguran que han sido protagonistas de milagros. Expertos y científicos aseguran que los milagros como tal no existen y son fruto de diversos factores psíquicos y emocionales. 
La mesa de debate de CUARTO MILENIO recibe esta semana al psiquiatra forense Doctor José Cabrera y al escritor y periodista Jesús García firmes defensores de la existencia de los milagros que debatirán con el periodista y escritor Vicente Clavero y el psicólogo José Miguel Gaona.
La sombra de Las Tiñosas 
Una extraña fotografía realizada en un poblado minero abandonado cerca de Puertollano en la que aparece una misteriosa sombra. Un equipo del programa se ha desplazado al lugar con los autores de la imagen y ha descubierto que es un enclave marcado por la tragedia.
Y además 
Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/856885</guid><pubDate>Mo, 24 Oct 2011 18:51:00</pubDate><itunes:duration>01:57:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 45.El enigma Elenin•Las momias malditas•Los demonios blancos•Caso Límite ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-45-el-enigma-elenin-las-momias-malditas-los-audios-mp3_rf_846032_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-45-el-enigma-elenin-las-momias-malditas-los_mf_846032_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El enigma Elenin
El cometa Elenin ha sido el protagonista de un sinfín de teorías de la conspiración. Muchos expertos aseguran que los desastres naturales que han asolado a la Tierra en los últimos tiempos están directamente relacionados con el cometa y su alineación con el Sol y algunos planetas. Otros van más allá y hablan de un él como una gran nave nodriza que se aproxima a nuestro planeta. 
El director de Año Cero Enrique de Vicente y el director de la sección de ciencia y tecnología José Manuel Nieves, del diario ABC, debatirán sobre esta polémica.
Las momias malditas
Unas extrañas momias son custodiadas en Cuenca bajo el secretismo de la Iglesia. Su descubrimiento en 1930 fue casual pero la imagen de esos terribles esqueletos dejó tan sobrecogido al descubridor que acabó muriendo días después. 
La iglesia las definió como “un espectáculo horroroso, trágico, desagradable, y macabro” y decidió no volver a mostrarlas nunca más. CUARTO MILENIO ha recuperado unas imágenes de archivo que dan fe de la extrañeza de estos cuerpos y ha viajado a Cuenca para indagar en la  desconocida historia de estas momias. 
El doctor en antropología José Luis Cardero dará las claves.
Los demonios blancos 
El periodista Jon Sistiaga ha realizado un extraordinario reportaje sobre los albinos en África. Marginados, temidos, asesinados por ser considerados como seres demoniacos. Los casos que Sistiaga ha investigado y recogido en su reportaje resultan simplemente sobrecogedores.
Caso Límite: Los intrusos
Iker Jiménez recupera de su archivo personal un nuevo Caso Límite. Un suceso ocurrido en diciembre de 1978 en Alegría (Álava). Una mujer en la oscuridad de la noche vislumbra una extraña luz a través de las ventanas de su casa. Una luz que aterriza y de la que salen dos extrañas figuras. Un suceso que dejó marcada a su protagonista. Terror en estado puro.
Y además 
Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio, el repaso de esas otras noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/846032</guid><pubDate>Mo, 17 Oct 2011 23:09:00</pubDate><itunes:duration>01:59:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 44.Viajar en el Tiempo.La niña profetisa. Fenómenos paranormales de un viejo monasterio ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-44-viajar-tiempo-la-nina-audios-mp3_rf_835060_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-44-viajar-tiempo-la-nina_mf_835060_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Esta semana la Nave del Misterio que comanda Iker Jiménez pone rumbo hacía tres historias repletas de enigmas y misterios. Los últimos hallazgos del CERN que pueden permitir el viejo sueño de viajar en el tiempo, la niña profetisa y los fenómenos paranormales de un viejo monasterio componen esta edición de CUARTO MILENIO.

Más allá de la luz.- los últimos descubrimientos llevados a cabo en el CERN (Organización Europea para la Investigación Nuclear) que ponen en duda la teoría de la relatividad de Einstein y apuntan a la idea de que los neutrinos son más rápidos que la luz, pueden abrir la puerta al viejo sueño del ser humano de viajar en el tiempo. Estas pruebas realizadas pueden ser el inicio de una nueva era para el Hombre en la que cambiarían muchas de las reglas de la física establecidas.  Sonia Fernández Vidal física cuántica que durante años trabajó en el CERN y el director de la sección de ciencia y tecnología del diario ABC José Manuel Nieves  explica las claves de este extraordinario descubrimiento.

La niña profetisa.- CUARTO MILENIO rescata la increíble historia de una niña judía llamada Inés cuyas visiones y profecías iluminaron a todos los habitantes de Herrera del Duque en Badajoz. Una niña que acabo siendo víctima de la Inquisición y que la condenó a morir quemada viva. El historiador Fermín Mayorga recupera una de las historias más desconocidas y sobrecogedoras  de la inquisición española

Investigación Paranormal USA.- Un equipo de CUARTO MILENIO ha viajado a  Providence, Rhode Island en la extraña zona del Triangulo de Bridgewater para acompañar a un grupo de investigación paranormal americano en una visita a una casa con supuestos fenómenos. Moderno aparataje, sorprendentes medios y una sensitiva en una noche de investigación con unos resultados sobrecogedores.

Además el análisis de las sorprendentes imágenes que los espectadores envían a la Nave del Misterio el repaso de esas otras  noticias que no recogen los informativos convencionales, el impactante Mapa del Misterio que ubica los sitios del globo en los que se han registrado sucesos extraños y la videoteca de CUARTO MILENIO que recupera una joya clásica del misterio
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/835060</guid><pubDate>Mo, 10 Oct 2011 15:55:00</pubDate><itunes:duration>02:00:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 43.¿Existen los fantasmas?]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-43-existen-fantasmas-audios-mp3_rf_825067_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-43-existen-fantasmas_mf_825067_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Cuarto Milenio cuenta con el testimonio de un médico  especialista en cirugía cardiovascular que asegura haber visto a un supuesto espectro.
"¿Qué es un fantasma? Un evento terrible condenado a repetirse una y otra vez. Un instante de dolor, quizá. Algo muerto que parece por momentos vivo aún, como una fotografía borrosa", se preguntaba Iker Jiménez al comenzar el programa. Es la eterna pregunta y se debatía en el plató de Cuarto Milenio.
"Cuando alguien ve un acontecimiento de estos, y más en la profesión que yo tengo se lo calla porque te pueden decir que estas mal emocionalmente o simplemente que quieres llamar la atención. Pero tenemos que pensar que en estos tiempos si alguien ha visto algo no se puede callar", asegura José Hernández Niño, médico especialista en cirugía cardiovascular, y que asistía al programa para comentar su experiencia con los fantasmas, un testimonio escalofriante.
"Todo empezó cuando yo estaba estudiando medicina en la universidad de Barranquilla en Colombia, en el año 84, estaba haciendo guardia en el hospital. A las dos de la mañana me llamaron para hacer un legrado y al dirigirme hasta allí, por las escaleras se apareció una monja (de la que ya  le habían hablado) y yo la salude pero ella no me contestó. Cuando me dí la vuelta ya no estaba, me asuste mucho y salí corriendo", comentaba el doctor.
"Esta historia de la monja no era nueva, era el único al que se le apareció la monja. Tú no esperas ese momento y fue algo asombroso. Inicialmente, para mi era una persona pero cuando me di la vuelta y no la vi supe que era un fantasma", recordaba José Hernández.
Las declaraciones del doctor dieron paso a un intenso debate. La creencia contra el escepticismo. Lo que muchos creen como algo real contra los que opinan que esta generado por el subconsciente más primigenio y pos los miedos del ser humano.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/825067</guid><pubDate>Mo, 03 Oct 2011 21:51:00</pubDate><itunes:duration>01:56:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 42.Operación Belchite II]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-42-operacion-belchite-ii-audios-mp3_rf_816405_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-42-operacion-belchite-ii_mf_816405_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Pocas veces una noche de investigación depara tantas sorpresas. Cuarto Milenio pone sobre la mesa todo lo que Paloma Navarrete y el equipo captó en su visita a Belchite.
"Va a ser muy difícil para este equipo olvidar las investigaciones en Belchite. Uno no imagina que eso intangible, extraño, que debe acompañarnos desde el principio de los tiempos, se puede cruzar con nosotros. No ha sido una persona, hemos sido todo un equipo, cada uno con su forma de pensar, de una forma sectorial, hemos vivido y sentido cosas que además se acompañan de datos tecnológicos", así de emocionado presentaba Iker la segunda parte de la investigación en el pueblo abandonado de Belchite.

A la primera entrega se une la experiencia de la sensitiva Paloma Navarrete en el pueblo en ruinas. Extrañas visiones que Navarrete tuvo en el viejo pueblo y que  explican el origen de estas voces, cánticos y ruidos captados por los equipos de grabación. "Pocas veces he visto a Paloma tan inquieta. Paloma se desplazó a Belchite sin saber nada de lo que este equipo había vivido unos días antes… y Paloma estaba tan inquieta que llega a decir: 'me quiero ir de aquí'", recuerda Iker con la invitada en el plató.

"Ha sido una experiencia muy inquietante porque ha sido el lugar donde me he encontrado con un mayor nivel de angustia, un lugar muy impregnado de sufrimiento, de dolor, de angustia y todo muy vivo, muy ahí", asegura la protagonista.

"Era tal la sensación de muerte ahí que yo les dije: 'Yo no subo. Yo me quiero ir'. Luego ya me entró la sensatez y subí con el resto del equipo. Yo subía por las escaleras y oía respiraciones y cuando llegué arriba lo único que había era cadáveres unos encima de otros…¡terrible!", así recuerda Paloma uno de los momentos más duros en Belchite.
Psicofonías

Además, Iker analizó junto a Manuel Rodríguez, los sonidos captados allí. "Es de los sonidos más extraños y más difíciles de interpretar como algo extraño… los cánticos se oyen claramente", afirma el ingeniero de sonido y colaborador del programa. Pruebas sonoras que dan fe de que Belchite es, sin duda alguna, un lugar marcado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/816405</guid><pubDate>Tu, 27 Sep 2011 21:25:00</pubDate><itunes:duration>01:58:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Misterios del Rock, el nuevo Cuarto Milenio con Iker Jiménez,las catastróficas profecías de un monje griego,CDSB.]]></title><link>https://www.ivoox.com/misterios-del-rock-nuevo-cuarto-milenio-con-audios-mp3_rf_814884_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/misterios-del-rock-nuevo-cuarto-milenio-con_mf_814884_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ Cronicas de San Borondon.24/09/2011
 arrancamos nuestro viaje radiofónico semanal por el mundo del misterio, lo insólito, las anomalías científicas y las probabilidades de lo teóricamente imposible (lamentamos que éstas etiquetas le causen sarpullidos a alguno, de veras), con varios temas para entretenernos e incluso hacerlos pensar, cosa rara en estos tiempos que vivimos en los que nos prefieren idiotizados.

El plato fuerte será un entretenido, documentado y marchoso informe de nuestro compañero David Heylen sobre algunos misterios, leyendas y rumores que rodean a ciertas estrellas del rock, curiosidades que plantean con argumentos de desigual peso que algunos cantantes siguen vivos después de muertos, o que otros que todavía gorgojean, están criando malvas hace décadas. Jim Morrison, Michael Jackson, Paul MacCartney, Elvis Presley, Curt Cobain y otros personajes sonarán esta noche en uno de los CRÓNICAS DE SAN BORONDÓN más rockeros de los últimos tiempos. 


Jim Morrison
Con Iker Jiménez compartiremos unos minutos para tomarle el pulso al arranque de la nueva temporada de CUARTO MILENIO en Cuatro TV, capaz de pulverizar el share de la cadena en su puesta de largo del pasado domingo. Actualmente en el competitivo mundo de la televisión CM es el único programa que se mantiene en la parrilla de Cuatro TV desde su arranque, y eso a pesar de los momentos de “condena” a horarios de madrugada y pausas publicitarias inhumanas, por los que ha tenido que pasar el programa.

Sacaremos algunos minutos también en la edición de este viernes para conocer unas profecías que están circulando con muchas fuerza y generando una alta inquietud, planteadas por un monje ortodoxo griego años atrás…cuando menos interesantes, con seguridad.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/814884</guid><pubDate>Mo, 26 Sep 2011 23:36:00</pubDate><itunes:duration>59:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio (nueva Temporada) El misterio de Belchite sigue vivo.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-nueva-temporada-el-misterio-belchite-audios-mp3_rf_806198_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-nueva-temporada-el-misterio-belchite_mf_806198_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ El misterio de Belchite sigue vivo. Iker y su equipo pasan una noche en el pueblo fantasma con elementos tecnológicos y humanos nunca antes vistos en la televisión en España con un único objetivo: captar algo. No te pierdas el comienzo de la nueva temporada de Cuarto Milenio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/806198</guid><pubDate>Tu, 20 Sep 2011 17:20:00</pubDate><itunes:duration>02:04:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[]]></title><link>https://www.ivoox.com/el-caso-los-enamorados-ituren-viaje-a-audios-mp3_rf_798156_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/el-caso-los-enamorados-ituren-viaje-a_mf_798156_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
Juan Rada, ex director de El Caso, director de elcaso.net, hoy nos habla del niño de Somosierra y de los dos cadáveres que, abrazados, aparecieron en un panteón familiar en Ituren, Navarra, en 1966.despues nos cuenta otro caso que curiosamente sera el reportaje con el que este proximo domingo comenzara Cuarto Milenio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/798156</guid><pubDate>We, 14 Sep 2011 15:46:00</pubDate><itunes:duration>21:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 40.Misterios de Marte(ultimo episodio)]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-40-misterios-marte-ultimo-episodio-audios-mp3_rf_723984_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-40-misterios-marte-ultimo-episodio_mf_723984_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Con este se termina la temporada 2010/2011 de cuarto Milenio.Aunque volveran despues de las vacaciones con nueva temporada segunn comentan al final del programa.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/723984</guid><pubDate>We, 06 Jul 2011 14:09:00</pubDate><itunes:duration>01:51:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - programa 39. “Delatados por el más allá”,]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-programa-39-delatados-el-audios-mp3_rf_715048_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-programa-39-delatados-el_mf_715048_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ programa 39. En “Delatados por el más allá”, Cuarto Milenio recuerda el asesinato de una joven, víctima de un extraño ritual, que dejó atónitos a las fuerzas de seguridad del estado, siendo una meiga quien arrojara luz sobre el crimen. Además, niños crucificados, los fantasmas de Italia y las leyendas del Peñón de la Mata componen el programa]]></description><guid>http://www.ivoox.com/715048</guid><pubDate>Tu, 28 Jun 2011 20:21:00</pubDate><itunes:duration>01:59:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ CUARTO MILENIO.Prog 37.la instalación secreta Área 51.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-prog-37-la-instalacion-secreta-area-51-audios-mp3_rf_711483_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-prog-37-la-instalacion-secreta-area-51_mf_711483_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[programa 37. Cuarto Milenio ha viajado a Manises para recuperar una terrible historia de los años 70 en el cementerio de San Jerónimo. Además, Iker Jiménez recupera un documental realizado por National Geographic que sacó a la luz el testimonio de antiguos trabajadores de la instalación secreta Área 51,os dejo enlace del audiodocumental completo que dias antes habiamos subido a Ivoox serendipia?http://www.ivoox.com/dentro-de-los-secretos-del-area-51-nuevo-audios-mp3_rf_694757_1.html]]></description><guid>http://www.ivoox.com/711483</guid><pubDate>Sa, 25 Jun 2011 17:02:00</pubDate><itunes:duration>01:45:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 38.Dossier Fin del mundo. ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-38-dossier-fin-del-mundo-audios-mp3_rf_708868_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-38-dossier-fin-del-mundo_mf_708868_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Dossier Fin del mundo. 
Cap.38 - programa 38. Un amplio dossier sobre el fin del mundo, una sobrecogedora historia de ritos, muertes y exorcismos en Sao Tome (África), un caso límite del archivo de Iker Jiménez y la historia del padre Felices, un religioso entregado a la investigación del fenómeno Ovni, componen los temas del programa de hoy]]></description><guid>http://www.ivoox.com/708868</guid><pubDate>Th, 23 Jun 2011 05:55:00</pubDate><itunes:duration>02:01:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 36.Expediente Bin Laden,los extraños ataudes de Edinburgo...]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-36-expediente-bin-laden-los-extranos-ataudes-audios-mp3_rf_688452_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-36-expediente-bin-laden-los-extranos-ataudes_mf_688452_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Programa del pasado domingo 05/06/2011 donde se hace un coloquio sobre el supuesto asesinato de Bin Laden ,El resultado de la investigacion sobre los extraños ataudes ,aparecidos en Escocia,etc.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/688452</guid><pubDate>We, 08 Jun 2011 04:29:00</pubDate><itunes:duration>02:05:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio; El duende de Granada. Cap.35 - Completo]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-duende-granada-cap-35-audios-mp3_rf_677005_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-duende-granada-cap-35_mf_677005_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ programa 35. La extraña lápida, los últimos pueblos aislados del mundo, el duende de Granada y la batalla fantasma son los cuatro casos que componen esta edición de Cuarto Milenio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/677005</guid><pubDate>Tu, 31 May 2011 13:29:00</pubDate><itunes:duration>02:03:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;programa 34. Celebridades fichadas por el FBI, un pueblo arrasado por un extraño fenómeno]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-programa-34-celebridades-fichadas-fbi-audios-mp3_rf_673073_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-programa-34-celebridades-fichadas-fbi_mf_673073_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[programa 34. Celebridades fichadas por el FBI, un pueblo arrasado por un extraño fenómeno, un nuevo y aterrador Caso Límite y caníbales componen esta edición de Cuarto Milenio.22/05/2011]]></description><guid>http://www.ivoox.com/673073</guid><pubDate>Fr, 27 May 2011 21:18:00</pubDate><itunes:duration>01:59:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;programa 33. Meigas, extrañas criaturas, asteroides y un fantasmal duende.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-programa-33-meigas-extranas-criaturas-asteroides-y-audios-mp3_rf_658354_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-programa-33-meigas-extranas-criaturas-asteroides-y_mf_658354_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[programa 33. Meigas, extrañas criaturas, asteroides y un fantasmal duende son los cuatro temas que componen esta edición de Cuarto Milenio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/658354</guid><pubDate>We, 18 May 2011 01:05:00</pubDate><itunes:duration>01:56:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -Dossier Reina Sofía. programa 32.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-dossier-reina-sofia-programa-32-audios-mp3_rf_648713_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-dossier-reina-sofia-programa-32_mf_648713_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ Una noche de investigación en el Museo Reina Sofía, la controvertida y oscura vida del monje Savonarola, artefactos extraños aparecidos en playas y el crimen de Carolina Llauradó son los cuatro temas que componen esta edición de Cuarto ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/648713</guid><pubDate>We, 11 May 2011 05:41:00</pubDate><itunes:duration>01:59:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto milenio;programa 31. La expedición Franklin del Ártico,Desclasificacion OVNI USA,etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-programa-31-la-expedicion-franklin-del-artico-desclasificacion-audios-mp3_rf_638260_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-programa-31-la-expedicion-franklin-del-artico-desclasificacion_mf_638260_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[programa 31. La expedición Franklin del Ártico, la historia de un niño que pudo morir de miedo, los archivos secretos del FBI y el atentado islamista de El Descanso son los cuatro temas que componen esta edición de Cuarto Milenio

Los fantasmas de hielo...
Cap.31 ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/638260</guid><pubDate>Tu, 03 May 2011 17:10:00</pubDate><itunes:duration>02:00:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -capitulo 30.El verdadero Indiana Jones.Las poseidas de Huesca.etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-capitulo-30-el-verdadero-indiana-jones-las-poseidas-audios-mp3_rf_629309_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-capitulo-30-el-verdadero-indiana-jones-las-poseidas_mf_629309_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Fotografías impactantes con una historia sobrecogedora detrás, brujas y endemoniadas en Huesca y un espeluznante caso límite componen esta edición de Cuarto Milenio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/629309</guid><pubDate>Tu, 26 Apr 2011 20:10:00</pubDate><itunes:duration>02:03:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio:El museo de los misterios de Japón, la legión perdida]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-museo-misterios-japon-audios-mp3_rf_622288_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-museo-misterios-japon_mf_622288_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El museo de los misterios de Japón, la legión perdida, el destripador de Avilés y las minas de Potosí son las cuatro apasionantes historias que investigan para el programa ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/622288</guid><pubDate>We, 20 Apr 2011 00:27:00</pubDate><itunes:duration>01:53:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - La Dama de la Cigüeña ,programa 28. ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-dama-ciguena-audios-mp3_rf_616265_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-dama-ciguena_mf_616265_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[l programa 28. El fantasma de la maternidad de la cigüeña, humanoides en las merindades, objetos espía y el asesino del torso son las cuatro apasionantes historias que investigan para el programa de hoy los reporteros de Cuarto Milenio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/616265</guid><pubDate>Fr, 15 Apr 2011 00:09:00</pubDate><itunes:duration>01:57:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - El sexto sentido Cap.27 -03/03/2011]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-sexto-sentido-cap-27-03-03-2011-audios-mp3_rf_601597_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-sexto-sentido-cap-27-03-03-2011_mf_601597_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
El sexto sentido, los fantasmas del Titanic y el Cerro de los Santos son las tres apasionantes historias que investigan para el programa de hoy los reporteros de Cuarto Milenio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/601597</guid><pubDate>Tu, 05 Apr 2011 03:26:00</pubDate><itunes:duration>02:01:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 28/03/2011.Profecías de Parravicini. El código callejero.etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-28-03-2011-profecias-parravicini-el-codigo-audios-mp3_rf_590717_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-28-03-2011-profecias-parravicini-el-codigo_mf_590717_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Profecías de Parravicini.- Algunas de las más terribles catástrofes de todos los tiempos fueron vaticinadas décadas antes de producirse por el pintor y artista argentino Benjamín Solari Parravicini. El terremoto y tsunami que han asolado Japón es una de ellas pero no la única. Un repaso a los sorprendentes dibujos de Parravicini y a los enigmas que encierran.

El código callejero.- ¿Que indican esos extraños símbolos que en ocasiones aparecen en las puertas y fachadas de las viviendas? Para la policía esta claro, son señales que los ladrones y vagabundos dejan para transmitirse información entre ellos. Casa vigilada, mujer sola, gente muy rica o robar mejor por la noche... son algunos de los mensajes que se transmiten con estas misteriosas marcas. El periodista Juan Rada traducirá lo que se esconde detrás de estos extraños códigos de los vagabundos.

Histeria colectiva.- Hace siglo y medio el pequeño pueblo francés de Hautefaye fue el escenario de uno de los episodios más terribles de histeria colectiva de todos los tiempos. Todos sus habitantes lincharon sin piedad al alcalde de un pueblo vecino, le asesinaron y acabaron comiéndose sus restos. Un equipo de CUARTO MILENIO ha viajado a Hautefaye donde la huella de este horrible suceso sigue indeleble hoy en día. El psiquiatra forense doctor José Cabrera analizará las causas de esta locura generalizada y expondrá otros cruentos casos de histeria colectiva con víctimas humanas de por medio.

Caso Límite.- Iker Jiménez recupera de su archivo personal un suceso real que dejó marcados a sus protagonistas. Terror en estado puro en un caso limite que no dejará indiferente a nadie.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/590717</guid><pubDate>Mo, 28 Mar 2011 13:36:00</pubDate><itunes:duration>01:54:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - Borrados del mapa Cap.25 -6ªtemp.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-borrados-del-mapa-cap-25-6-temp-audios-mp3_rf_581225_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-borrados-del-mapa-cap-25-6-temp_mf_581225_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
El Tsunami de Japón desde otro prisma, los secretos del Museo Egipcio, los fantasmas de Chopin y Uyuni: Viaje al desierto de sal son las cuatro apasionantes historias que investigan para el programa de hoy los reporteros de Cuarto Milenio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/581225</guid><pubDate>Mo, 21 Mar 2011 13:39:00</pubDate><itunes:duration>01:54:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO :El Monstruo de Florencia Cap.24 -6ªTemp.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-monstruo-florencia-cap-24-6-temp-audios-mp3_rf_574445_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-monstruo-florencia-cap-24-6-temp_mf_574445_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El Monstruo de Florencia
Cap.24 - 2h01m
El Monstruo de Florencia, el caso metílico, nuevos misterios de Google Earth y Arabí: el monte mágico son las cuatro apasionantes historias que investigan para el programa de hoy los reporteros de Cuarto Milenio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/574445</guid><pubDate>We, 16 Mar 2011 11:48:00</pubDate><itunes:duration>02:02:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -7/3/20011.El Monte Del Fin Del Mundo.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-7-3-20011-el-monte-del-fin-del-mundo-audios-mp3_rf_562464_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-7-3-20011-el-monte-del-fin-del-mundo_mf_562464_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La actividad del Sol y la relacion con el 2012,coloquio sobre las ultimas tormentas solares,Le sigur un reportaje sobre una princesa Noruega que termino sus dias en un pueblito de Burgos,La mina del soldado ,supuestos fantasmas ocupan lo que antes fue un oscuro lugar de trabajo.El monte del fin del mundo,en el sur de Francia hay un enclave del que dicen que se escapara del fin del mundo los que piensan que sera en diciembre de 2012 estan refugiandose alli.Ademas del contenido de sus secciones habituales  completan el programa.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/562464</guid><pubDate>Mo, 07 Mar 2011 15:44:00</pubDate><itunes:duration>01:54:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO .Artistas que vieron y plasmaron Extraterrestres.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-artistas-vieron-plasmaron-extraterrestres-audios-mp3_rf_542677_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-artistas-vieron-plasmaron-extraterrestres_mf_542677_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Vieron seres que bajaron de naves y los recrearon en esculturas, pinturas ...La costa de las cabezas Cortadas,El misterio una vez mas rescata un episodio de la historia que no se conocia,600 españoles catolicos decapitados por los ingleses en un fuerte de Irlanda...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/542677</guid><pubDate>Mo, 21 Feb 2011 13:28:00</pubDate><itunes:duration>01:57:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[cuarto milenio cap 20.Ladrones de Almas.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-20-ladrones-almas-audios-mp3_rf_533449_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-20-ladrones-almas_mf_533449_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La increíble Tiahuanaco, ladrones de niños y fotomontajes son las tres apasionantes historias que investigan para el programa de hoy los reporteros de Cuarto Milenio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/533449</guid><pubDate>Mo, 14 Feb 2011 17:23:00</pubDate><itunes:duration>01:59:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -Monte Ararat,cadaveres robados en cementerio Canario etc...]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-monte-ararat-cadaveres-robados-cementerio-canario-audios-mp3_rf_525392_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-monte-ararat-cadaveres-robados-cementerio-canario_mf_525392_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Interesante el ultimo programa de 4º milenio en lo que lleva de temporada,empiezan con una expedicion de Javier Sierra al Monte Ararat donde siempre se a dicho que en su cumbre estaba el arca de Noe,Tumbas profanadas en Canarias y restos de cadaveres saqueados con ataudes incluidos entre las secciones habituales...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/525392</guid><pubDate>Tu, 08 Feb 2011 16:38:00</pubDate><itunes:duration>01:54:12</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;Vampiros en la Actualidad,Reportaje sobre Lobos,etc]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-vampiros-actualidad-reportaje-sobre-lobos-etc-audios-mp3_rf_521148_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-vampiros-actualidad-reportaje-sobre-lobos-etc_mf_521148_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Comienza el episodio con un reportaje sobre un vampiro en estos dias,Reportaje sobre la vuelta de los lobos a nuestros bosques,La conspiracion del Mosad tras el secuestro en las olimpiadas de Munich 82 etc.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/521148</guid><pubDate>Fr, 04 Feb 2011 22:26:00</pubDate><itunes:duration>02:01:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio:El Apocalipsis de los Animales.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-apocalipsis-animales-audios-mp3_rf_508228_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-apocalipsis-animales_mf_508228_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Programa del pasado domingo en el que se habla entre otros temas de los ultimos casos de muertes masivas de animales y sus posibles causas...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/508228</guid><pubDate>We, 26 Jan 2011 15:10:00</pubDate><itunes:duration>01:57:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;El Otro Jhon Lenon,La casa del Panico etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-otro-jhon-lenon-la-casa-del-panico-audios-mp3_rf_496122_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-otro-jhon-lenon-la-casa-del-panico_mf_496122_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Episodio del pasado domingo ,donde se hablo de la vida esoterica de Jhon y Yoko ,visitaron en Canarias La Casa del Panico donde se encontraron un buen susto,El asesino de Olot,y los espacios habituales del programa.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/496122</guid><pubDate>Mo, 17 Jan 2011 15:29:00</pubDate><itunes:duration>01:55:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Paco Pérez Caballero, miembro del equipo de Cuarto Milenio enCronicas de San Borondon.]]></title><link>https://www.ivoox.com/paco-perez-caballero-miembro-del-equipo-cuarto-audios-mp3_rf_495560_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/paco-perez-caballero-miembro-del-equipo-cuarto_mf_495560_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En la sesión del domingo contaremos en nuestros estudios con el periodista especializado en la “crónica negra” de la información, Paco Pérez Caballero, miembro del equipo de Cuarto Milenio y un profundo conocedor de los entresijos de la criminología. Con él analizaremos muchos aspectos de la incidencia de esta ciencia en España, los motivos de su presencia recurrente en el programa que dirige Iker Jiménez, y detalles a cerca de los últimos casos y acontecimientos que ha podido investigar.
El programa contará con un magnífico bálsamo en la segunda mitad, la presencia del compositor de música electrónica Adrián García, quien nos guiará por algunas de sus magníficas composiciones musicales, piezas capaces de hacernos viajar a la inmensidad del cosmos o las profundidades de nuestra alma.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/495560</guid><pubDate>Mo, 17 Jan 2011 09:31:00</pubDate><itunes:duration>52:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -episodio del 02/01/2011.Poltergeist en Barcelona.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-episodio-del-02-01-2011-poltergeist-barcelona-audios-mp3_rf_477863_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-episodio-del-02-01-2011-poltergeist-barcelona_mf_477863_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Primer programa de este 2011,donde comienza con anomalias en una Iglesia de Navarra,Poltergeist en la Barcelona de los 80,y Juan el maestro de Jesus entre otros temas...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/477863</guid><pubDate>Tu, 04 Jan 2011 15:56:00</pubDate><itunes:duration>01:56:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ CUARTO MILENIO. Paisajes del cuerpo humano 21/11/2010]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-paisajes-del-cuerpo-humano-21-11-2010-audios-mp3_rf_436476_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-paisajes-del-cuerpo-humano-21-11-2010_mf_436476_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[propone un sorprendente recorrido por el interior del cuerpo humano. Visto al microscopio tejidos, huesos, órganos y células componen unos paisajes espectaculares propios de otros mundos o lugares extremos. El jefe de la sección de ciencia y tecnología de ABC José Manuel Nieves nos conducirá al desconocido y sorprendente mundo del cuerpo humano.

Los misterios de Pardellas. Visiones espectrales que el hombre ha tenido desde el origen de los tiempos. CUARTO MILENIO ha recorrido diferentes puntos de la geografía recogiendo testimonios que aseguran haber visto estas extrañas y misteriosas figuras. El investigador Marcelino Requejo analizará algunos de los casos con pruebas gráficas.

El gigante de Sangonera. Un grupo de chavales que vieron algo que jamás olvidarán. ¿Seres de otros mundos, extrañas naves? Un escalofriante encuentro con el misterio en esta pequeña población de Murcia. El escritor Joaquín Abenza ha recogido diferentes testimonios de los protagonistas de aquel sobrecogedor encuentro]]></description><guid>http://www.ivoox.com/436476</guid><pubDate>We, 24 Nov 2010 09:34:00</pubDate><itunes:duration>01:55:12</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ CUARTO MILENIO - 14/11/2010.El Sarcofago de Cadiz,las envenenadas etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-14-11-2010-el-sarcofago-cadiz-las-audios-mp3_rf_426896_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-14-11-2010-el-sarcofago-cadiz-las_mf_426896_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Ultimo episodio hasta el momento de Cuarto milenio ,casi dos horas de reportajes y secciones habituales,]]></description><guid>http://www.ivoox.com/426896</guid><pubDate>Mo, 15 Nov 2010 20:40:00</pubDate><itunes:duration>01:56:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ CUARTO MILENIO -7/11/2010 Veneno Mortal,El Fantasma del Conservatorio etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-7-11-2010-veneno-mortal-el-fantasma-del-audios-mp3_rf_424457_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-7-11-2010-veneno-mortal-el-fantasma-del_mf_424457_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Veneno Mortal,El Fantasma del Conservatorio de aviles,etc.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/424457</guid><pubDate>Sa, 13 Nov 2010 06:28:00</pubDate><itunes:duration>01:56:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 7,El Bosque de los Ritos Nazis.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-7-el-bosque-ritos-audios-mp3_rf_412770_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-7-el-bosque-ritos_mf_412770_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Ultimo episodio de Cuarto milenio ,donde Eric Frattini nos lleva a lo que fueron los Bosques ,la montaña y el lago ,paraiso de los dirigentes nazis donde tenian sus casas de recreo comunicadas entre ellas por kilometros de tuneles y explica en su ultimo libro .]]></description><guid>http://www.ivoox.com/412770</guid><pubDate>We, 03 Nov 2010 02:04:00</pubDate><itunes:duration>57:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio.cap 6 temporada actual,El Pan Maldito.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-6-temporada-actual-el-pan-maldito-audios-mp3_rf_405503_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-6-temporada-actual-el-pan-maldito_mf_405503_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Otro episodio del programa de Iker Jimenez y Carmen Porter en Tv.El caso principal es el de un pueblo Frances en el que la mayoria de los habitantes sufren alucinaciones e inclusi algunos llegan a poner fin a sus vidas al no soportar lo que ven ,o mas bien imaginan,y es que son intoxicados en principio por medio del pan ,o hay algo mas que ocultan las autoridades,pues hay cosas que no encajan en este sorprendente caso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/405503</guid><pubDate>Tu, 26 Oct 2010 20:37:00</pubDate><itunes:duration>01:55:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO;Capitulo 5º sexta temporada.Museo Zorrilla]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-capitulo-5-sexta-temporada-museo-zorrilla-audios-mp3_rf_396390_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-capitulo-5-sexta-temporada-museo-zorrilla_mf_396390_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Anomalias y casuistica paranormal en el museo Zorrilla,Las piramides de Bosnia,y un pequeño homenaje al desaparecido fFrancisco Padron y sus investigaciones y contactos OVNI,en Canarias.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/396390</guid><pubDate>Mo, 18 Oct 2010 15:06:00</pubDate><itunes:duration>01:56:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 04 Sexta Temporada.Orbigo rio de vida y muerte.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-04-sexta-temporada-orbigo-rio-de-audios-mp3_rf_389974_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-04-sexta-temporada-orbigo-rio-de_mf_389974_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La historia central de este episodio es el de la tragedia acontecida en el rio Orbigo a su paso por Benavente ,Zamora donde un autobus lleno de niños cae al rio ,muriendo la malloria de ellos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/389974</guid><pubDate>Mo, 11 Oct 2010 19:01:00</pubDate><itunes:duration>01:54:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 02 Medjugorje que esta pasando?]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-02-medjugorje-esta-pasando-audios-mp3_rf_376685_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-02-medjugorje-esta-pasando_mf_376685_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[segundo programa de la sexta temporada de cuarto milenio donde se habla de Medjugorje,El fantasma del verdugo de granada.tardigrados los animales mas resistentes.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/376685</guid><pubDate>Mo, 27 Sep 2010 11:42:00</pubDate><itunes:duration>57:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Nueva Temporada de Cuarto Milenio 1º capitulo sexta temporada.]]></title><link>https://www.ivoox.com/nueva-temporada-cuarto-milenio-1-capitulo-sexta-audios-mp3_rf_372069_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/nueva-temporada-cuarto-milenio-1-capitulo-sexta_mf_372069_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Las apariciones de la niña de comunion en extremadura.Chernobil desde dentro,etc]]></description><guid>http://www.ivoox.com/372069</guid><pubDate>Tu, 21 Sep 2010 19:42:00</pubDate><itunes:duration>01:55:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 14 ,4ª Temporada.Capadocia,el alma de tacande]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-14-4-temporada-capadocia-el-alma-de-audios-mp3_rf_370973_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-14-4-temporada-capadocia-el-alma-de_mf_370973_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Ciudades bajo tierra en La Capadocia,El Alma de Tacande,Como estudia la iglesia los milagros.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/370973</guid><pubDate>Mo, 20 Sep 2010 17:06:00</pubDate><itunes:duration>01:56:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO .mensajes al espacio,investigacion criminal.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-mensajes-al-espacio-investigacion-criminal-audios-mp3_rf_369997_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-mensajes-al-espacio-investigacion-criminal_mf_369997_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Mensajes que el hombre a mandado a otras inteligencias,investigacion criminal y castillo de escocia.temporada 3.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/369997</guid><pubDate>Su, 19 Sep 2010 14:17:00</pubDate><itunes:duration>53:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO-3ªtemporada.El Baul del Monje.Armas Que no Matan +]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-3-temporada-el-baul-del-monje-armas-que-no-matan-audios-mp3_rf_363967_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-3-temporada-el-baul-del-monje-armas-que-no-matan_mf_363967_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Investigacion en El lokal del baul del monje ,con el grupo HEPTA,Reportaje coloquio sobre nuevas armas antidisturbios etc,que se suponen que no matan etc.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/363967</guid><pubDate>Su, 12 Sep 2010 20:20:00</pubDate><itunes:duration>01:38:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -3ªtemporada,Tunguska,Enigmas del Agua,Etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-3-temporada-tunguska-enigmas-del-agua-etc-audios-mp3_rf_363342_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-3-temporada-tunguska-enigmas-del-agua-etc_mf_363342_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El caso Tunguska,Enigmas del Agua ,el expectro de la dama de blanco en el convento.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/363342</guid><pubDate>Sa, 11 Sep 2010 17:38:00</pubDate><itunes:duration>01:39:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -3ªtemporada.Bruce Lee,La Iluminada de la Algaida ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-3-temporada-bruce-lee-la-iluminada-algaida-audios-mp3_rf_362960_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-3-temporada-bruce-lee-la-iluminada-algaida_mf_362960_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Interesantes reportajes ,sobre Bruce Lee y La Iluminada de la Algaida que entre otras cosas profetizo la gerra civil Española.2007/2008]]></description><guid>http://www.ivoox.com/362960</guid><pubDate>Fr, 10 Sep 2010 20:52:00</pubDate><itunes:duration>01:56:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio.reportaje sobre El Yeti.3ª temporada.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-reportaje-sobre-el-yeti-3-temporada-audios-mp3_rf_361650_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-reportaje-sobre-el-yeti-3-temporada_mf_361650_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[interesante coloquio sobre el Yeti y otros ominidos,que se han visto en Vietnan,Africa o El Tibet.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/361650</guid><pubDate>Th, 09 Sep 2010 13:55:00</pubDate><itunes:duration>40:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -Lugares Maladitos ....]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-lugares-maladitos-audios-mp3_rf_360925_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-lugares-maladitos_mf_360925_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[paseo por los lugares mas desconcertantes del mundo como la carcel de alcatraz,o el hotel bolivar en Peru y otros dos reportajes mas,desconozco la fecha ,y la temporada del episodio.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/360925</guid><pubDate>We, 08 Sep 2010 19:19:00</pubDate><itunes:duration>01:57:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - El Niño Salvaje de Sierra Morena,Desapariciones ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-nino-salvaje-sierra-audios-mp3_rf_357621_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-nino-salvaje-sierra_mf_357621_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
	
El niño salvaje de Sierra Morena. Una estremecedora historia real ocurrida en la España más rural y agreste. Un niño que pasó gran parte de su infancia alejado de la civilización y creciendo entre lobos y otros animales. El escritor y antropólogo Gabriel Janer Manila analizará la vida de este niño salvaje español mostrando imágenes inéditas de él, recreando lo que fueron sus años en lo más recóndito de Sierra Morena.

Desapariciones de Montserrat. La mítica montaña de Montserrat ha sido el epicentro a lo largo de las últimas décadas de extrañas desapariciones. Vidas que han sido engullidas por la montaña de manera inexplicable.

Desapariciones inexplicables. Como complemento a las desapariciones de Montserrat, CUARTO MILENIO recogerá los casos más extraños e increíbles que se han producido por todo el planeta.

Vio un fantasma. Santiago Camacho nos narra una nueva historia de una celebridad en la que el protagonista se vio sorprendido por una aparición fantasmal que no puede explicar.

Mensajes desde la galaxia. Las últimas declaraciones del prestigioso Stephen Hawking  sobre la existencia de vida extraterrestre han conmocionado a la opinión científica mundial. Muchos de ellos aseguran que en los últimos tiempos se están produciendo ciertas señales e indicios que pueden demostrar que no estamos solos. El periodista científico José Manuel Nieves y el escritor Javier Sierra hablarán sobre estos sorprendentes hallazgos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/357621</guid><pubDate>Sa, 04 Sep 2010 00:46:00</pubDate><itunes:duration>01:41:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 2009/ 2010.Tiburon,Momias en la cripta.etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2009-2010-tiburon-momias-cripta-etc-audios-mp3_rf_356597_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2009-2010-tiburon-momias-cripta-etc_mf_356597_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
	
¡Tiburón!. Pánico, horror, pesadillas… son muchos los sentimientos negativos que los tiburones provocan en el ser humano. Son pocos los ataques que se producen pero sin embargo resultan impactantes. Grandes blancos, tiburones toro, duendes o el gigantesco megalodón son sólo algunas de las especies de escualos más agresivas. Leandro Blanco, una eminencia en el estudio y filmación de tiburones por todo el planeta, analizará en la morgue de Cuarto Milenio algunas de las dentaduras más impactantes y comentará sus décadas de experiencia buceando entre tiburones.

Las Momias de la Cripta. Un extraordinario viaje a algunos de los lugares de nuestra geografía que albergan en sus entrañas momias e incorruptos. Imágenes nunca antes vistas en la televisión que dan fe de cómo determinados cuerpos humanos pueden subsistir al paso de los siglos.

La Lobera. La sorprendente existencia de una mujer a las que unos veían como bruja y otros como alma milagrosa. Ana María García hacía rituales mediante los cuales los lobos la obedecían. El escritor Jesús Callejo nos conducirá al mágico mundo de La Lobera.

Libros Malditos: Recuerdos del futuro. Vendió siete millones de copias en todo el mundo con sus teorías de visitantes extraterrestres en la antigüedad. En los años 70, la visión que Erich Von Daniken proponía de ciertos pasajes de la Biblia interpretados en "clave extraterrestre" hizo considerar a mucha gente que todo lo que entonces se aprendía en el colegio era fruto de la interpretación, y no una verdad inamovible.

La Isla Maldita. Aunque se trata de la segunda isla más grande del archipiélago de cabo Verde, gran parte del territorio de la isla de Santo Antao se encuentra deshabitado. La increíble traza de los senderos es una de sus particularidades. Una vasta red de caminos construidos por los nativos y colonizadores portugueses hace cientos de años posibilita que nos internemos en los lugares más increíbles de esta isla con fama de maldita. Pablo Villarrubia viajó hasta allí para desvelar algunos de sus secretos.

Ximo Ferrándiz: El hombre que no amaba a las mujeres. El psiquiatra y criminólogo Vicente Garrido relata a los espectadores de la Nave del Misterio cómo fueron sus entrevistas con uno de los más sanguinarios asesinos en serie españoles, Ximo Ferrándiz. Garrido trazó el perfil de Ferrándiz tras varios encuentros con él en la cárcel en los cuales le detallaba cómo fueron cada uno de sus crímenes y violaciones a mujeres en la zona de Levante. Documentos inéditos escritos de puño y letra por el propio asesino en los que muestra cómo planeaba sus ataques.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/356597</guid><pubDate>Th, 02 Sep 2010 16:17:00</pubDate><itunes:duration>01:56:12</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -2008/2009.Las islas del Antrax.Lucrecia Leon.etc.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2008-2009-las-islas-del-antrax-lucrecia-leon-etc-audios-mp3_rf_354463_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-2008-2009-las-islas-del-antrax-lucrecia-leon-etc_mf_354463_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
	
Las Islas del Ántrax. Una serie de extraños experimentos que supuestamente llevaron a cabo la antigua Unión soviética y otras potencias durante la guerra fría, ha provocado que a día de hoy el hábitat de aquellos enclaves haya quedado completamente transformado. A día de hoy, la vida en aquellas islas es para muchos imposible. La contaminación del ántrax ha provocado un paisaje desolador en todos estos lugares. El coronel Fernando San Agustín, antiguo miembro de los servicios secretos, analizará esta y otras prácticas similares.

Los sueños de Lucrecia León. Lucrecia de León asombró a la corte de Felipe II con sus visiones y sus sueños premonitorios. La muerte del propio monarca o la derrota de la armada invencible fueron predichas por Lucrecia antes de que ocurrieran. Al final, la Santa inquisición, la procesó acusándola de estar poseída por el demonio. La escritora Clara Tahoces, autora del ‘Diccionario de sueños’ comentará otras historias de visionarios que con sus sueños cambiaron la historia.

El Campo de la Muerte Lenta. Un equipo de CUARTO MILENIO se ha desplazado a Cabo Verde para grabar un lugar terrorífico. El campo de prisioneros de Tarrafal, un enclave en el que cientos de prisioneros fueron torturados hasta la muerte. Los testimonios recabados de muchos de los que allí estuvieron expresan los tormentos que se vivieron en el llamado “campo de la muerte lenta”.

Libros de Piel Humana. A lo largo de los siglos son muchas las obras que han sido elaboradas con piel humana. ¿De donde viene esta macabra costumbre? ¿Quiénes lo realizaban? Muchos expertos consideran que estos legajos guardan secretos y sortilegios, en sus páginas. CUARTO MILENIO propone un repaso, de la mano del médico Manuel Moros Peña y de la doctora en farmacia Mar Rey Bueno, a muchas de aquellas obras realizadas con piel de hombres y mujeres, y las historias que encierran en sus páginas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/354463</guid><pubDate>Mo, 30 Aug 2010 16:24:00</pubDate><itunes:duration>01:51:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio-Ciudades Abandonadas.Las Animas de Adra,Almas clav]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-ciudades-abandonadas-las-animas-adra-almas-clav-audios-mp3_rf_352442_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-ciudades-abandonadas-las-animas-adra-almas-clav_mf_352442_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Pueblos del silencio. Un sorprendente viaje por rincones del mundo donde los habitantes huyeron atemorizados por supuestas maldiciones o espectros de otros tiempos. Imágenes dantescas de enclaves donde la vida y la prosperidad dejaron paso, a la muerte y a la desolación.

El Intercambio. La exitosa película de Clint Eastwood está basada en una desgarradora historia real en la que se mezclan crímenes, desapariciones y torturas. El criminólogo Vicente Garrido, profesor de la Universidad de Valencia, explicará las claves de este terrible y desconocido caso.

Las ánimas de Adra. Cuenta la tradición que aquellos que se encomiendan a las ánimas en busca de salud o fortuna y no cumplen sus promesas recibirán la visita de éstas buscando venganza. Cuarto Milenio ha viajado a la localidad almeriense de Adra donde son muchos los que relatan su aterrador encuentro con lo sobrenatural. El periodista y escritor Alberto Cerezuela analizará varios casos de estas 'represalias del más allá'.

Almas clavadas. Un ancestral ritual en el que se clavaban los cuerpos de los fallecidos a la tierra para que sus almas descansaran en paz. Deza, Entremont... son muchos los lugares del globo donde se han hallado restos de estos enterramientos. Los doctores en antropología Miguel Botella y José Luis Cardero analizarán en el plató de Cuarto Milenio algunas réplicas exactas de estos esqueletos.

El caso Mirandilla. En Mirandilla, un pueblo de la provincia de Badajoz, ocurrió algo extraño que quedó impregnado en las personas. Una extraña energía de origen supuestamente desconocido. Un equipo de CUARTO MILENIO ha acudido a este pueblo para esclarecer este suceso excepcional.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/352442</guid><pubDate>Fr, 27 Aug 2010 14:17:00</pubDate><itunes:duration>02:04:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - Poltergeist en Malaga.del año 2005]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-poltergeist-malaga-del-ano-2005-audios-mp3_rf_351941_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-poltergeist-malaga-del-ano-2005_mf_351941_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Poltergeist en Malaga y optros tres temas ,de la temporada 2005/2006.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/351941</guid><pubDate>Th, 26 Aug 2010 19:09:00</pubDate><itunes:duration>01:14:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Especial Hospitales del Miedo,Cuarto Milenio.]]></title><link>https://www.ivoox.com/especial-hospitales-del-miedo-cuarto-milenio-audios-mp3_rf_351248_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/especial-hospitales-del-miedo-cuarto-milenio_mf_351248_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[programa especial repaso a las investigaciones llevadas a cabo en varios hospitales donde suceden anomalias,varios investigadores y muestra de fenomenos registrados en estas investigaciones.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/351248</guid><pubDate>We, 25 Aug 2010 16:22:00</pubDate><itunes:duration>01:26:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -El Misterio de la Montaña,El Ovni Que la Reina...]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-misterio-montana-el-ovni-audios-mp3_rf_349374_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-el-misterio-montana-el-ovni_mf_349374_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[eL misterio de la montaña,el ovni que acompaño a un viaje de los reyes de España,y el espectro del niño de Vitoria.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/349374</guid><pubDate>Su, 22 Aug 2010 17:27:00</pubDate><itunes:duration>01:43:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[	 CUARTO MILENIO - 08 Junio 2009,Lobotomia ladrones de almas.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-08-junio-2009-lobotomia-ladrones-audios-mp3_rf_342784_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-08-junio-2009-lobotomia-ladrones_mf_342784_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
Lobotomía: ladrones de almas • La Casa de los Miedos • Mauthausen: el infierno nazi • Operaciones especiales]]></description><guid>http://www.ivoox.com/342784</guid><pubDate>We, 11 Aug 2010 17:37:00</pubDate><itunes:duration>01:48:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 27 Septiembre 2009 Eden Maldito...]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-septiembre-2009-eden-maldito-audios-mp3_rf_342070_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-septiembre-2009-eden-maldito_mf_342070_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[CUARTO MILENIO
El Edén Maldito • Cine de Terror: Paranormal Activity • Virus Letales • El Visitante]]></description><guid>http://www.ivoox.com/342070</guid><pubDate>Tu, 10 Aug 2010 14:03:00</pubDate><itunes:duration>01:59:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 28 Febrero 2010]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-28-febrero-2010-audios-mp3_rf_341216_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-28-febrero-2010_mf_341216_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[CUARTO MILENIO - 28 Febrero 2010 « 1 2 » 
Las piedras de Ica • La capilla del monje jorobado • Niñas diabólicas • Libros Malditos • Fassman]]></description><guid>http://www.ivoox.com/341216</guid><pubDate>Mo, 09 Aug 2010 03:23:00</pubDate><itunes:duration>40:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Entrevista con el Padre Amorth en Cuarto milenio.]]></title><link>https://www.ivoox.com/entrevista-padre-amorth-cuarto-milenio-audios-mp3_rf_334673_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/entrevista-padre-amorth-cuarto-milenio_mf_334673_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Reportajes de cuarto milenio que por su contenido ,me parecieron lo suficientemente interesantes para subirlos por separado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/334673</guid><pubDate>Tu, 27 Jul 2010 21:53:00</pubDate><itunes:duration>29:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - La Luz Del Pardal,Palomares.Emily Rous.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-luz-del-pardal-palomares-emily-rous-audios-mp3_rf_334641_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-luz-del-pardal-palomares-emily-rous_mf_334641_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La Misteriosa luz del pardal,el caso Palomares y el verdadero exorcismo en el que se basa el film eL exorcirmos de Emily.....]]></description><guid>http://www.ivoox.com/334641</guid><pubDate>Tu, 27 Jul 2010 21:10:00</pubDate><itunes:duration>44:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - Imagenes que matan,cementerio de Cadiz.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-imagenes-matan-cementerio-cadiz-audios-mp3_rf_333984_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-imagenes-matan-cementerio-cadiz_mf_333984_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Desconozco de que temporada es este capitulo de 4º milenio pero considero que es uno de los mas interesantes solo por el primer reportaje,de un cineasta español que creo una polemica pelicula que se creia leyenda urbana ,pero que realmente existe y profesionales como Paul Naschy recomendaba que se dejara estar.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/333984</guid><pubDate>Mo, 26 Jul 2010 19:56:00</pubDate><itunes:duration>02:01:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO -cap 1 primera temporada Ochate.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-1-primera-temporada-ochate-audios-mp3_rf_333357_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-cap-1-primera-temporada-ochate_mf_333357_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Si no me confundo este fue el primer capitulo,en el que se hablo de Ochate,la cara oculta de la luna y mas temas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/333357</guid><pubDate>Su, 25 Jul 2010 18:01:00</pubDate><itunes:duration>01:15:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 04 Diciembre 2005 Garabandal,Belchite,Los Alfaqu]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-04-diciembre-2005-garabandal-belchite-los-alfaqu-audios-mp3_rf_333040_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-04-diciembre-2005-garabandal-belchite-los-alfaqu_mf_333040_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[CUARTO MILENIO - 04 Diciembre 2005 
Las apariciones de Garabandal • Belchite: las voces de la guerra • Las apariciones en la carretera]]></description><guid>http://www.ivoox.com/333040</guid><pubDate>Sa, 24 Jul 2010 19:49:00</pubDate><itunes:duration>01:16:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[	 CUARTO MILENIO - 12 Marzo 2006 cine Maldito.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-marzo-2006-cine-audios-mp3_rf_332652_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-marzo-2006-cine_mf_332652_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
CUARTO MILENIO - 12 Marzo 2006
Cine Maldito • El secreto de Joseíllo • Detectives psíquicos • El secreto de Fátima]]></description><guid>http://www.ivoox.com/332652</guid><pubDate>Fr, 23 Jul 2010 22:31:00</pubDate><itunes:duration>01:13:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 27 Noviembre 2005 Uno de los primeros episodios ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-noviembre-2005-uno-de-audios-mp3_rf_331785_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-27-noviembre-2005-uno-de_mf_331785_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ 
Proyecto HAARP • Expediente Vallecas • Zugarramurdi: aldea de brujas]]></description><guid>http://www.ivoox.com/331785</guid><pubDate>Th, 22 Jul 2010 16:59:00</pubDate><itunes:duration>01:22:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 18 Abril 2010 La Campana del infierno.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-18-abril-2010-la-campana-audios-mp3_rf_331031_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-18-abril-2010-la-campana_mf_331031_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
La Campana del Infierno • Paisajes extraordinarios • Vio un fantasma • Santorini: la isla de la Atlántida • La Cruz de Caravaca]]></description><guid>http://www.ivoox.com/331031</guid><pubDate>We, 21 Jul 2010 16:22:00</pubDate><itunes:duration>01:00:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 22 Noviembre 2009 episodio 12ª]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-22-noviembre-2009-episodio-12-audios-mp3_rf_330372_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-22-noviembre-2009-episodio-12_mf_330372_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
El Niño Compadrito • Los Fantasmas de Lorca • Libros Malditos • Helena Jubany: jugar a matar]]></description><guid>http://www.ivoox.com/330372</guid><pubDate>Tu, 20 Jul 2010 16:23:00</pubDate><itunes:duration>01:54:36</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 01 Noviembre 2009,El Verdadero Exorcismo De Cone]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-01-noviembre-2009-el-verdadero-exorcismo-audios-mp3_rf_329605_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-01-noviembre-2009-el-verdadero-exorcismo_mf_329605_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[                                                                  Uno de los casos mas terrorificos de esta temporada y ademas un hecho real                     al que se le llamo el
Exorcismo de Connecticut • El Niño de los Lobos • Los Libros Malditos • Atazar, el Pantano Misterioso
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/329605</guid><pubDate>Mo, 19 Jul 2010 15:59:00</pubDate><itunes:duration>01:54:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;Especial celebrando sus 200 episodios.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-especial-celebrando-sus-200-episodios-audios-mp3_rf_328761_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-especial-celebrando-sus-200-episodios_mf_328761_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Programa especial de Cuarto Milenio con publico con motivo de las 200 emisiones donde Iker y Carmen ,cuentan los entresijos de los rodajes y se muestran ante su publico de forma natural y amigable.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/328761</guid><pubDate>Sa, 17 Jul 2010 23:51:00</pubDate><itunes:duration>01:14:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[	 CUARTO MILENIO - 11 Enero 2009 Islas malditas • ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-11-enero-2009-islas-audios-mp3_rf_327861_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-11-enero-2009-islas_mf_327861_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
CUARTO MILENIO - 11 Enero 2009
Islas malditas • ¿El milagro de la clonación? • Sueños: payasos • Flores de cementerio]]></description><guid>http://www.ivoox.com/327861</guid><pubDate>Fr, 16 Jul 2010 02:59:00</pubDate><itunes:duration>01:53:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 12 Abril 2009,El Caso Rabadan.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-abril-2009-el-caso-rabadan-audios-mp3_rf_325632_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-abril-2009-el-caso-rabadan_mf_325632_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
El caso Rabadán • El espíritu de la carretera A 16 • El enigma Neandertal • Diarios del Miedo: Respeto • Moncayo: la furia de un gigante]]></description><guid>http://www.ivoox.com/325632</guid><pubDate>Tu, 13 Jul 2010 05:08:00</pubDate><itunes:duration>01:53:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio.Los Jibaros reduccion de cabezas.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-los-jibaros-reduccion-cabezas-audios-mp3_rf_325369_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-los-jibaros-reduccion-cabezas_mf_325369_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Episodio de cuarto milenio de la temporada 2008/2009,en la que el tema principal es el de la reduccion de cabezas ,que alguna tribus efectuaban a sus enemigos vencidos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/325369</guid><pubDate>Mo, 12 Jul 2010 20:23:00</pubDate><itunes:duration>01:58:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[		 CUARTO MILENIO - 22 Febrero 2009]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-22-febrero-2009-audios-mp3_rf_324595_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-22-febrero-2009_mf_324595_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[
Medusa inmortal • Venecia mágica • Experiencias: El médico rural • Dossier: El Caso
Medusa inmortal • Venecia mágica • Experiencias: El médico rural • Dossier: El Caso]]></description><guid>http://www.ivoox.com/324595</guid><pubDate>Su, 11 Jul 2010 13:47:00</pubDate><itunes:duration>01:52:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[	CUARTO MILENIO - 12 Octubre 2008 La bestia de la pesga.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-octubre-2008-la-bestia-audios-mp3_rf_322154_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-12-octubre-2008-la-bestia_mf_322154_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La Bestia de la Pesga • Experiencias: Deteneros • Princesa de Éboli]]></description><guid>http://www.ivoox.com/322154</guid><pubDate>Th, 08 Jul 2010 10:43:00</pubDate><itunes:duration>01:54:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 05 Abril 2009 Gloria Martínez: sin rastro • El l]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-05-abril-2009-gloria-martinez-audios-mp3_rf_321701_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-05-abril-2009-gloria-martinez_mf_321701_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Gloria Martínez: sin rastro. El 30 octubre de 1992 una joven internada en un centro hospitalario de Alfas del Pi en Alicante desaparecía para siempre sin dejar rastro alguno. Los responsables del centro aseguraron que la chica protagonizó una fuga increíble para salir de las instalaciones. Otras versiones apuntan a que tal vez jamás salió de allí. Los periodistas Juan Rada y Pedro Avilés, que investigaron el caso, y el psiquiatra forense José Cabrera analizarán los pormenores de una de las desapariciones más extrañas de las últimas décadas.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/321701</guid><pubDate>We, 07 Jul 2010 17:43:00</pubDate><itunes:duration>01:57:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 25 Abril 2010]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-25-abril-2010-audios-mp3_rf_319873_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-25-abril-2010_mf_319873_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nueva especie: La mujer X • El hotel de la muerte • Libros Malditos • Güerco, augurio de muerte • El Papa Negro • Uranio: Top-Secret]]></description><guid>http://www.ivoox.com/319873</guid><pubDate>Mo, 05 Jul 2010 17:32:00</pubDate><itunes:duration>02:00:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 07 Septiembre 2008.Terror en los Urales.]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-07-septiembre-2008-terror-los-audios-mp3_rf_319054_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-07-septiembre-2008-terror-los_mf_319054_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
CUARTO MILENIO - 07 Septiembre 2008
Terror en los Urales • Los enigmas de Atacama • El Monasterio Encantado
« en: 09 de Septiembre de 2008, 05:06:45 »]]></description><guid>http://www.ivoox.com/319054</guid><pubDate>Su, 04 Jul 2010 13:10:00</pubDate><itunes:duration>01:32:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 26 Abril 2009.Falsos Culpables...]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-26-abril-2009-falsos-culpables-audios-mp3_rf_318626_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-26-abril-2009-falsos-culpables_mf_318626_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[	
CUARTO MILENIO - 26 Abril 2009
Falsos culpables • El Milagro de Vinromá • Novedades del Espacio • La casa de las siete chimeneas]]></description><guid>http://www.ivoox.com/318626</guid><pubDate>Sa, 03 Jul 2010 14:47:00</pubDate><itunes:duration>01:34:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 17 Mayo 2009 ]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-17-mayo-2009-audios-mp3_rf_318026_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-17-mayo-2009_mf_318026_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[CUARTO MILENIO - 17 Mayo 2009
Infiltrados • Monte Superstición • Piel de Cera • La Gran Oleada Ovni.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/318026</guid><pubDate>Fr, 02 Jul 2010 14:34:00</pubDate><itunes:duration>01:48:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[CUARTO MILENIO - 07 Febrero 2010]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-07-febrero-2010-audios-mp3_rf_315244_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-07-febrero-2010_mf_315244_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Re: CUARTO MILENIO - 07 Febrero 2010
Una noche en el cementerio • El Enigma de Compostela • Islas Fantasma • Uganda • Luz Mortal]]></description><guid>http://www.ivoox.com/315244</guid><pubDate>Tu, 29 Jun 2010 04:32:00</pubDate><itunes:duration>02:00:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;La muerte negra,reporteros de guerra y ectoplasmas]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-muerte-negra-reporteros-guerra-ectoplasmas-audios-mp3_rf_314442_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-muerte-negra-reporteros-guerra-ectoplasmas_mf_314442_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[a muerte negra. La muerte negra arrasó con un tercio de la población europea en la Edad Media. Un equipo del programa ha viajado a una aldea gallega que fue desolada por la terrible pandemia y en la que según los lugareños se producen supuestos fenómenos paranormales.

El psiquiatra forense Doctor Cabrera analizará los síntomas de la enfermedad y cómo atacaba al ser humano la bautizada como muerte negra.

Reporteros de guerra: nuestros ojos en el infierno. Cada año son decenas los informadores que pierden la vida en diferentes conflictos bélicos, víctimas inocentes de la barbarie humana. 

De la mano de los escritores y periodistas Alberto Vázquez-Figueroa y Eric Frattini conoceremos sus vivencias como cronistas de la guerra y viajaremos a alguno de los puntos calientes de nuestro planeta donde informar puede costar la vida.

Ectoplasmas. ¿Qué eran verdaderamente esas sustancias viscosas que salían del interior de supuestos dotados? ¿Qué se hacía en aquellas sesiones espiritistas?...

CUARTO MILENIO trata de poner luz en un tema que a día de hoy sigue generando controversia. Las fotos y documentos recopilados parecen no dejar dudas, sin embargo muchos apuntan a que esa extraña sustancia no era más que un burdo trucaje. El profesor de la Universidad de Valencia Vicente Garrido y el historiador Javier Coria darán las claves de este polémico asunto.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/314442</guid><pubDate>Mo, 28 Jun 2010 05:40:00</pubDate><itunes:duration>02:02:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;Machu Pichu,Lebesborne,El Fantasma de Caldas]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-machu-pichu-lebesborne-el-fantasma-caldas-audios-mp3_rf_311243_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-machu-pichu-lebesborne-el-fantasma-caldas_mf_311243_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Machu Picchu. Iker Jiménez y Carmen Porter muestran la otra cara de una de las grandes joyas de la humanidad. Imágenes espectaculares en un recorrido inolvidable por la mítica ciudad peruana. Una construcción repleta de secretos y leyendas que serán analizadas por el catedrático de la Universidad Complutense de Madrid Miguel Rivera Dorado.

Lebersborne. El ambicioso proyecto nazi para crear una supuesta raza perfecta. Las terribles historias de los niños que protagonizaron esta locura humana y que sirvieron de cobayas para las pruebas genéticas que llevaron a cabo los científicos de Hitler. El embriólogo clínico Jorge Cuadros dará las claves del llamado 'proyecto Lebersborne'.

El incorrupto de Espartinas. Un extraño suceso ocurrido en el cementerio de esta localidad sevillana. Cuerpos incorruptos, cadáveres sin identificar y oscuras historias que a día de hoy son todavía recordadas en este Camposanto. El psiquiatra forense Doctor José Cabrera hablará de otros casos de incorruptos.

El fantasma de Caldas de Luna. Un pueblo sepultado por un pantano y las apariciones de un supuesto fantasma en los alrededores, componen una historia que reflejó la prensa de la época y que CUARTO MILENIO ha investigado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/311243</guid><pubDate>We, 23 Jun 2010 09:06:00</pubDate><itunes:duration>01:30:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuarto Milenio;La Calavera de Hitler,Las lineas de Nazca.etc]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-calavera-hitler-las-lineas-nazca-etc-audios-mp3_rf_310153_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuarto-milenio-la-calavera-hitler-las-lineas-nazca-etc_mf_310153_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[capitulo del 18 de octubre del año 2009.Donde los temas principales son El craneo de Hitler y las Lineas de Nazca ademas de sus apartados habituales.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/310153</guid><pubDate>Tu, 22 Jun 2010 11:16:00</pubDate><itunes:duration>01:28:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Misterios En El Pantano. (cuarto Milenio)]]></title><link>https://www.ivoox.com/misterios-en-el-pantano-cuarto-milenio-audios-mp3_rf_304920_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/misterios-en-el-pantano-cuarto-milenio_mf_304920_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[13 pueblos Leoneses descansan bajo las heladas aguas de este pantano,y son muchos los que aseguran ,que suceden  inquietantes cosas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/304920</guid><pubDate>Tu, 15 Jun 2010 14:06:00</pubDate><itunes:duration>12:33</itunes:duration></item><item></item>
</rss>