<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[Mision Tokyo]]></itunes:author><title>#: Tu No Has Tenido Infancia</title><link>http://www.ivoox.com/podcast-tu-no-has-tenido-infancia_sq_f129884_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Magazine especializado en Manga, anime y videojuegos japoneses. ]]></description><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-1.ivooxcdn.com/canales/4/9/0/3/8561470903094_XXL.jpg</url><title><![CDATA[Tu No Has Tenido Infancia]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-tu-no-has-tenido-infancia_sq_f129884_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/feed_fg_f129884_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivooxcdn.com/canales/4/9/0/3/8561470903094_XXL.jpg"></itunes:image><itunes:category text="TV &amp; Film"></itunes:category><item><title><![CDATA[Directos desde la Cuarentena (Parte 3)]]></title><link>https://www.ivoox.com/directos-desde-cuarentena-parte-3-audios-mp3_rf_78239356_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=directos-desde-cuarentena-parte-3-audios-mp3_rf_78239356_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[undefined]]></description><guid>https://www.ivoox.com/78239356_v2</guid><pubDate>Mo, 04 May 2020 15:46:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Directos desde la Cuarentena (Parte 3)]]></title><link>https://www.ivoox.com/directos-desde-cuarentena-parte-3-audios-mp3_rf_66112978_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=directos-desde-cuarentena-parte-3-audios-mp3_rf_66112978_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Llega a «Tú no has Tenido Infancia» la tercera parte de los Directos desde la Cuarentena. El Dr. Yuan y el Funs continúan donde se quedaron y siguen hablando de la revista Shonen Jump y algunas de sus series y autores más famosos.



Suscríbete al podcast para no perderte ningún episodio.
The post Directos desde la Cuarentena (Parte 3) first appeared on Sons Podcasts.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/66112978_v2</guid><pubDate>Mo, 04 May 2020 15:46:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Directos desde la Cuarentena (Parte 2)]]></title><link>https://www.ivoox.com/directos-desde-cuarentena-parte-2-audios-mp3_rf_66112979_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=directos-desde-cuarentena-parte-2-audios-mp3_rf_66112979_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Llega a «Tú no has Tenido Infancia» la segunda parte de los Directos desde la Cuarentena, en esta ocasión el Dr. Yuan y el Funs continuan donde se quedaron siguen hablando de la revista Shonen Jump y algunas de sus series y autores más famosos.



&nbsp;

Estad atentos a la página o suscribiros al feed del podcast,  por que en próximos días os traeremos la tercera parte de estos Directos desde la Cuarentena.

&nbsp;
The post Directos desde la Cuarentena (Parte 2) first appeared on Sons Podcasts.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/66112979_v2</guid><pubDate>We, 15 Apr 2020 08:00:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Directos desde la Cuarentena (Parte 1)]]></title><link>https://www.ivoox.com/directos-desde-cuarentena-parte-1-audios-mp3_rf_66112980_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=directos-desde-cuarentena-parte-1-audios-mp3_rf_66112980_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Vuelve «Tú no has Tenido Infancia«. Ha hecho falta una pandemia mundial para que suceda el milagro. En esta ocasión, el Dr. Yuan y el Funs se reúnen, después de varios años, cada uno desde su casa, para recordar una de las revistas de manga más famosas del mundo&#8230; Que caray, La revista de manga por definición: Shonen Jump. La cual ha contado en su interior, desde hace más de cincuenta años, algunos de los cómics más famosos de la historia.

Comentamos algunas de sus series, sus más famosos autores e incluso algún intringulis. Ah, y a quien le extrañe que el capitulo solo dure dos horas, tranquilos&#8230; Es la primera parte de un especial que va para largo.

&nbsp;



&nbsp;

En próximos días tendréis disponible la segunda parte de este directo de TNHTI.
The post Directos desde la Cuarentena (Parte 1) first appeared on Sons Podcasts.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/66112980_v2</guid><pubDate>Sa, 11 Apr 2020 17:18:00</pubDate><itunes:duration>null</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #028 – Monkey Island]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-028-monkey-island-audios-mp3_rf_10217662_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-028-monkey-island-audios-mp3_rf_10217662_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
&nbsp;
Ha costado lo suyo, es verdad, pero volvemos a estar aquí con nuevo programa, ni que sea para celebrar el nuevo año.
Y esta vez con algo que no habíamos tocado nunca hasta ahora: un videojuego. No estábamos muy seguros de si debíamos dedicarle un programa a éste género, habiendo la cantidad de geniales podcasts dedicados al retro videojueguil que existen en la podcastfera, pero al final nos hemos convencido para hacer una excepción con un título que nos marcó profundamente en nuestra infancia: el genial &#8220;Monkey Island&#8220;.
&nbsp;
Dirigido por Ron Gilbert y con la ayuda de desarrolladores que darían mucho que hablar posteriormente como Tim Schaffer y Dave Grossman, &#8220;Monkey Island&#8221; es para muchos jugadores la &#8220;aventura gráfica&#8221; por definición; un género que aunque esté un poco de capa caida, todavía es recordado con cariño por miles de aficionados a la informática allá en los ochenta y noventa.
&nbsp;
Durante las habituales casi tres horas de rigor, no solo recordamos &#8220;Monkey Island&#8221; sino también la vida y milagros de sus creadores, además de recordar los mayores hitos del género de la &#8220;aventura gráfica&#8220;.
&nbsp;
No sabemos muy bien cuando volveremos con el proximo programa, no os vamos a mentir, pero seguro que os encartará saber a qué vamos a dedicarlo cuando os entereis.
Hasta entonces, recordad, yo soy cola y tu pegamento.
&nbsp;
&nbsp;]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10217662</guid><pubDate>We, 27 Jan 2016 17:14:00</pubDate><itunes:duration>02:48:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #027 – Hook y Jumanji – Homenaje a Robin Williams]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-027-hook-jumanji-homenaje-audios-mp3_rf_3904728_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-027-hook-jumanji-homenaje-audios-mp3_rf_3904728_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
&nbsp;
El pasado agosto supimos de la desgraciada e inesperada muerte de Robin Williams, uno de los actores que más ha marcado la infancia cinematográfica de los autores de este humilde podcast.
Nuestro próximo programa iba a estar dedicado a la saga de videojuegos &#8220;Monkey Island&#8221; pero esperamos que comprendáis que decidiéramos en su lugar rendir nuestro particular homenaje a este grandioso actor recordando dos de sus películas, dos que fueron elegidas precisamente vía redes sociales por nuestra misma audiencia.
&nbsp;
De esta manera, este &#8220;Tú no has tenido Infancia&#8221;, el cual ha sufrido varios contratiempos en su edición, está dedicado por completo al actor y a sus películas &#8220;Hook&#8221; y &#8220;Jumanji&#8220;, dos hitos del cine palomitero de la década de los noventa.
Durante tres largas horas recordamos con cariño ambas películas pero sobretodo a éste actor capaz de siempre arrancarnos una sonrisa o incluso una lágrima.
Sirva pues insistimos como particular homenaje de dos confesos fans incondicionales de su extensa carrera y filmografia.
&nbsp;
Descanse en paz.
&nbsp;
&nbsp;]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3904728</guid><pubDate>Tu, 30 Dec 2014 13:36:00</pubDate><itunes:duration>03:18:22</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #026 – Jurassic Park]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-026-jurassic-park-audios-mp3_rf_3368143_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-026-jurassic-park-audios-mp3_rf_3368143_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
&nbsp;
Los dinosaurios se extinguieron hace sesenta y cinco millones de años, una cantidad de tiempo que en comparación consigue que lo que ha tardado en gestarse este programa parezca poco&#8230; Y si cuela, cuela.
&nbsp;
Sí amigos, tenemos nuevo &#8220;Tú no has tenido Infancia&#8221;, uno dedicado como estaba prometido, a una de las mejores películas de todos los tiempos y una que toca especialmente la fibra sensible a los que perpetran este micro-podcast: &#8220;Jurassic Park&#8220;, una de las obras maestras del gran Steven Spielberg; una película que rompió todos los esquemas de una joven generación de cinéfilos.
&nbsp;
Cinco horas, un nuevo récord del programa, cinco horas enteras dedicadas a hablar en detalle no solo de la película protagonizada por Sam Neill, Laura Dern, Jeff Goldblum o Richard Attenborough, sino también de las novelas originales, de la fiebre que despertó entre los chavales allá en los noventa y acompañado de un largo soliloquio del señor Marc Rollan, alias el Funs, sobre ciencia e inexactitudes paleontológicas.
&nbsp;
La ronda evidente de disculpas es lógica, especialmente porque algunos minutos del podcast han tenido problemas de grabación, pero dada la situación de los componentes de este programa, cada vez más complicada, es lo máximo que os podemos, humildemente, ofrecer.
No obstante aseguraros de nuevo que haremos todo lo posible para ofreceros el próximo programa lo antes posible.
&nbsp;
Nada más; esperamos que disfrutéis del programa. Ha estado 65 millones de años gestándose&#8230;
&nbsp;]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3368143</guid><pubDate>Fr, 01 Aug 2014 14:44:00</pubDate><itunes:duration>04:59:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #022 – Batman TV Series]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-022-batman-tv-series-audios-mp3_rf_1940222_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-022-batman-tv-series-audios-mp3_rf_1940222_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Haciendo honor a nuestra habitual muestra de poca vergüenza, volvemos, y encima con un nuevo capitulo de &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221; que probablemente provoque muchos resquemores y algún que otro sudor frío. Porqué mientras que la totalidad de obras que han pasado por nuestro programa tienen una calidad incuestionable, la de esta entrega puede ponerse en serio entredicho.
La serie de televisión de los años sesenta de &#8220;Batman&#8221; es recordada por algunos con cariño y simpatía, mientras que muchos otros con cierto horror y repelús&#8230; Y no es para menos; las cantosas aventuras de Adam West y Burt Ward enfundados en mallas de colores, se saltaron a la torera todo el mito del personaje original convirtiéndole en una burla de la que se recuerdan los artilugios absurdos, las onomatopeyas ridículas y los planes malignos de un puñado de villanos sobreactuados. No obstante, esta serie de los sesenta es histórica en muchos sentidos y además el primer recuerdo y encuentro de muchos aficionados con éste personaje de cómic.

Las casi tres horas de programa nos dan para mucho&#8230; Tiempo más que suficiente para intentar comprender cómo se llegó a semejante despropósito, de donde venían y que hicieron con sus vidas sus principales actores y responsables, analizar la pronta trayectoria televisiva del hombre murciélago, recordar las licencias artísticas que se marcaron algunos a la hora de traducir ciertos nombres y cómo la Silver Age y concretamente el infame &#8220;Comics Code&#8221; fueron en gran parte responsables de la forma final de este proyecto de tres temporadas.
Os pedimos disculpas, como siempre, por tardar tanto en la publicación del programa y os comunicamos que la votación por el tema de los Spoilers sigue abierta&#8230; Tomaremos una decisión final de cara al próximo programa&#8230; Uno que también tendrá un tema polémico como pocos.
No daremos finalizada esta entrada, naturalmente, sin unos cuantos videos e imagenes que se explican por sí mismos&#8230; En primer lugar, como no, la mítica entradilla de la serie que todavía es tatareada a día de hoy&#8230;

Continuamos con un pequeño recordatorio a los origenes de la estrella indiscutible del show, Adam West&#8230; Éste es el anuncio de Nesquik que protagonizó y que le permitió entrar en las quinielas de los productores.

Para los amantes de lo mega-retro, el primer capitulo del Batman de 1943, la primera producción televisiva del hombre murcielago, responsable también a su manera de la producción de su homónima sesentera&#8230; Es además, la primera aparición de la BatCueva; aunque un poco cutre en comparación con el mito moderno.

Y como no, el primer capitulo de la serie en el audio latino que nos llegó a España&#8230; Ciudad Gótica, que tiempos.

Nada más. Continuamos a lo nuestro y atentos al próximo programa que tendremos visita muy especial. ¡Hasta entonces!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1940222</guid><pubDate>Th, 11 Apr 2013 09:46:00</pubDate><itunes:duration>02:48:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #020 – La Princesa Prometida]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-020-la-princesa-prometida-audios-mp3_rf_1710972_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-020-la-princesa-prometida-audios-mp3_rf_1710972_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
¡Feliz año viejunos! El equipo de &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221; vuelve a la carga con el primer programa de este nuevo año 2013 y lo hacemos con una película de aquellas que marcan a toda una generación: &#8220;La Princesa Prometida&#8221;.
Tres horas una vez más en las que recordamos con mucho cariño esta obra dirigida por Rob Reiner en 1987 y protagonizada por actores tan dispares como Cary Elwes, Robin Wright, Mandy Patinkin, Wallace Shawn, Christopher Guest además de los inolvidables Peter Falk y Fred Savage. Naturalmente también encontraremos un momento para que el Dr. Yuan nos cuente detalles sobre la novela original en la que se basa obra de William Goldman.
&#8220;La Princesa Prometida&#8221; es posiblemente una de las primeras grandes películas de fantasia en el recuerdo popular y seguramente una de los films con más frases y dialogos memorables por segundo de metraje. Para el recuerdo quedará eternamente esa mítica &#8220;¡Hola! Me llamo Iñigo Montoya. Tú mataste a mi padre. Prepárate a morir.&#8221;, pero no es ni de cerca la única, con lo que aprovechamos para recordar algunas de ellas.
Como de costumbre un par de videos, extraidos en su mayoría del DVD especial con motivo del reciente 25º Aniversario y que en España todavía tenemos que esperar.
Para empezar, el homenaje a André el Gigante de todos sus compañeros recordando al historico y desaparecido Wrestler.

También dedican un pequeño reportaje a hablar cómo se decidió el Cast de la película

Más videos, un repaso al personaje de Iñigo Montoya y cómo se rodó la mítica escena del combate entre espadachines

Un par de nuestras escenas favoritas de la película y en español. El genial duelo de esgrima, el duelo de ingenio y el cameo de Billy Crystal como Max el Milagroso.



Finalmente, el momento en que el cast de la película se reune 25 años después.

Y paramos ya, que sino estaremos hasta mañana. Os esperamos en el próximo programa y os damos de nuevo las gracias por todo vuestro cariño. El 2013 va a ser un gran año, ya lo veréis.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1710972</guid><pubDate>We, 16 Jan 2013 21:48:00</pubDate><itunes:duration>03:10:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #019 – Mi Vecino Totoro]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-019-mi-vecino-totoro-audios-mp3_rf_1624150_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-019-mi-vecino-totoro-audios-mp3_rf_1624150_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Todavía resacosos (y con un poco de vértigo por lo que ello supone) después de la celebración por el Premio Bitácoras al mejor Podcast, &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221; regresa con el prometido y cacareado especial dedicado a &#8220;Mi Vecino Totoro&#8221;, una de las primeras obras maestras del reputado Estudio Ghibli.
Haciendo honor a la tradición de hacer MicroPodcasts de más de tres horas, el Dr. Yuan y el Funs se sumergen en una charla nostálgica que incluye desde el mismo argumento de esta mágica película a sus mitos, leyendas, anécdotas y como no a sus creadores, que incluyen nombres de la talla de Hayao Miyazaki o Joe Hisaishi.
&#8220;Mi Vecino Totoro&#8221; es una de las películas favoritas de animación del Dr. Yuan con lo que el cariño que le hemos profesado a este capítulo es si cabe mayor todavía a lo habitual. Hablamos además de los orígenes del estudio y un poco de toda su trayectoria, además de la Leyenda Negra que rodeó a la película y que con la que como mínimo nos echamos unas buenas risas.
No podemos ofreceros demasiados vídeos para acompañar esta entrada por los evidentes motivos de CopyRight, pero mientras dure permitíos disfrutar del Concierto en el Budokan de Joe Hisaishi del que hablamos tan bien en el programa.

Ah, de paso aprovechamos para hacerle un poco de publicidad a nuestro buen amigo AckManu y a su Antología del Estudio Ghibli, el libro del que tanta información hemos extraído para este especial. Os recomendamos también que visitéis su WebLog dedicado por completo a Miyazaki y compañía.

Sin más agradeceros de nuevo a todos el premio Bitácoras recibido&#8230; Os prometemos que estaremos a la altura del galardón y que para el año 2013 nos pondremos las pilas, con una regularidad más habitual y una nueva web más chula.
Nos vemos el año que viene con &#8220;La Princesa Prometida&#8221;. ¡Feliz año!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1624150</guid><pubDate>We, 05 Dec 2012 11:53:00</pubDate><itunes:duration>03:31:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #016 – Captain Tsubasa (Oliver y Benji)]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-016-captain-tsubasa-oliver-benji-audios-mp3_rf_1318519_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-016-captain-tsubasa-oliver-benji-audios-mp3_rf_1318519_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Por una vez y que no se diga cumplimos y os entregamos cuando toca un nuevo capitulo de &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221;, un capítulo además valga la redundancia muy especial para sus miembros, particularmente para uno de ellos, muy fan todavía a día de hoy de la serie de marras.
&#8220;Captain Tsubasa&#8221; es el nombre original de una serie que nos marcó muy profundamente a todos los aficionados al manganime en España allá por los noventa. Pese a pasar por los filtros de censura y adaptación de la época, que entre otras cosas cambió el nombre de la serie a &#8220;Oliver y Benji&#8221; o &#8220;Campeones&#8221; según a quien preguntases, la serie de animación fue un hit a nivel nacional como apenas hubo otro.
Obra de Yoichi Takahashi, el cual ha dedicado más de veinte años de su carrera profesional a este manga dedicado al fútbol, detrás de Tsubasa no solo se esconde la mítica serie noventera emitida originalmente en Tele5 sino también un conjunto de cómics, series, peliculas y videojuegos que acaban por situar a su protagonista en un contexto tan cercano como el del F.C. Barcelona.
Decididos a llevarnos de calle el Record Guinness al MicroPodcast más largo de la historia, en esta ocasión se nos ha vuelto a ir la olla con la duración del programa. Cuatro horas de dos ancianos hablando de una serie de los noventa y todas sus ramificaciones. Cuatro largas horas de Tsubasa y compañía. Poco más se puede añadir.
Y como lo prometido es deuda a todos aquellos que ya hayan escuchado el programa, una selección de curiosidades comentadas por encima en el programa:
Una foto de familia con los principales jugadores de todas las series de Tsubasa. Es una de las portadas de una historia corta especial en que se enfrentaba Japón contra una Selección Mundial. Entre sus filas están desde Schneider hasta el mismismo Santana.

Una muestra del mencionado paso de Tsubasa por el F.C. Barcelona que ha causado una verdadera locura por el Barça en Japón. El original de este dibujo se encuentra actualmente en el Museu del Club.

No es una pasión gratuita. Desde entonces de hecho han habido varias producciones dedicadas al Barça en territorio nipón. El mismo Shonen Jump, antiguo hogar de las aventuras de Tsubasa, publicó hace un tiempo una historia corta dedicada al equipo y protagonizada por Messi. Atención a la portadilla y a las caricaturas de los personajes reales.
Continuando con cosas que no llegamos a ver en España, tres momentos importantes en la vida de Tsubasa. Su petición de mano, su boda y sus hijos (notese el estilo anatómico desproporcionado en la etapa del World Youth mencionado en el programa).

En otro orden de cosas y como comentamos en el programa, en La Web de Fisica hacen un cachondo analisis cientifico de las locuras que podiamos ver en la serie&#8230; Desde la potencia que supuestamente adquirían los disparos hasta la longitud del campo de juego dada la curvatura de la tierra. Indispensable.
Por último acabemos con unos videos. En primer lugar la comparativa entre el Opening español de Oliver y Benji y el Opening italiano de Lupin.

El verdadero Opening de Tsubasa era la conocida como &#8220;Chocho Samba&#8221;. Como ponerlo sin más sería muy sencillo os dejo con una reproducción que hicieron unos japos locos de éste. La música seguro que os sonara y mucho.

El Opening por otra parte de SuperGol, &#8220;Ganbare Kickers&#8221;, otro manga futbolero que nos llegó a España y del que intentaron encolomarnos que era un spin-off de Campeones.

El doblaje de Campeones fue muy mítico, eso no lo niega nadie, pero este extracto del Campeonato Europeo no puede evitarnos descojonarnos&#8230; ¡Animo España! Otro año será&#8230;

Tras la serie original llegaría una serie de OVAs explicandonos el verdadero Campeonato Europeo. Shin Captain Tsubasa tenia un opening tan espectacular como éste:

Adaptaciones a Live Action de Tsubasa todavía no hay, pero sí algunas producciones que se han basado innegablemente en sus páginas. El ejemplo más claro &#8220;Shaolin Soccer&#8221;, una peli de Stephen Chow que teneis que ver sí o sí.

Ah, por último recordad de echarle un ojo a la gente de Cosplay Original y sus camisetas que además de oficiales están francamente chulas. Funs ya tiene la suya.

Creo que no me dejo nada&#8230; Bueno, en realidad podría poner cientos de cosas pero he preferido contenerme un poco. Si echais algo de menos pedidlo en los comentarios e intentaremos satisfaceros.
El único punto negativo de haber tardado tan poco en publicar este capítulo es que probablemente el próximo tarde un poco más de lo habitual en ver la luz&#8230; Ya sabeis, cosas de las vacaciones.
Cuando volvamos será con un programa fuera de lo común, uno dedicado a dos juegos de mesa míticos de nuestra juventud y que particularmente para nosotros nos sirvió para descubrir el maravilloso mundo de las figuritas y Warhammer. Hablo naturalmente de Cruzada Estelar y Hero quest.
Hasta entonces ya os sabéis el rollo&#8230; Comentarios aquí en el blog, en el Twitter y todo lo que queráis al correo: info@tunohastenidoinfancia.com. Tardamos en responder os lo aseguro, pero siempre respondemos.
Gracias por escucharnos y nos vemos cuanto antes.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1318519</guid><pubDate>Tu, 03 Jul 2012 23:48:00</pubDate><itunes:duration>04:06:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #014 – La Aldea del Arce]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-014-la-aldea-del-arce-audios-mp3_rf_1230985_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-014-la-aldea-del-arce-audios-mp3_rf_1230985_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Regresamos de nuevo, tarde pero también a tiempo, porque esto de la nostalgia no entiende de horarios ni de plazos de entrega. El retraso por cierto, por si alguien se lo cree, ha sido culpa de Amazon&#8230; O no.
En esta ocasión dedicaremos un nuevo par de horas a hablar en detalle de una de las series infantiles más míticas que pasaron por nuestras tierras allá en los ochenta: La Aldea del Arce.
Una serie de dibujos animados protagonizada por animales antropomórficos en un pueblo bucólico, obra de la Toei Animation, que dejó una profunda marca en todos los chavales de la época; includo nuestro locutor Funs, que por aquel entonces rondaba los seis añitos.
Hablamos de la Toei y de sus ansias de triunfar internacionalmente, del sorprendente equipo que estuvo detrás de la producción de la serie, de su paso por España y de la gran mentira que vivimos los asiduos a las jugueterías de la época&#8230; ¿ Queréis saber más? Pues ya sabéis que os toca&#8230;
Rematamos la jugada con un par de videos&#8230; El Opening original de la serie en Japón y la versión totalmente diferente que compuso nada más y nada menos que Emilio Aragón para su paso por Televisión Española.


Ah, para lo que os pregunteis, ya escuchado el programa, por esa Ms. Maple de la que hablamos en su versión americana&#8230; Aquí teneis un clip del horror.

Los próximos programas de &#8220;Tú no has tenido Infancia&#8221; prometen ser moviditos&#8230; De uno de ellos, el número 16, dedicado a &#8220;Oliver y Benji&#8221;, el Funs tiene ya escritas tropotocientas páginas de guión. El Dr. Yuanyu está ya preparando garrafas de café para un programa que puede ser eterno. Pero de momento en el próximo programa nos toparemos de bruces con la ciencia ficción más chunga y distópica.
Hasta entonces recordad que aparte de Twitter y los comentarios del Blog podeis dejarnos vuestros comentarios a nuestro mail:info@tunohastenidoinfancia.com. Intentaremos a partir de ahora leer los mejores mails al final del programa.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1230985</guid><pubDate>Th, 17 May 2012 14:49:00</pubDate><itunes:duration>02:25:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Programa #011 – Especial Kurt Russell #1]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-011-especial-kurt-russell-1-audios-mp3_rf_1079620_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-011-especial-kurt-russell-1-audios-mp3_rf_1079620_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ultimamente nos lo tomamos con calma, es cierto, pero más vale tarde que nunca… Hoy os traemos el primero de una serie de especiales dedicados a ún único actor, el gran Kurt Russell, y concretamente a dos de sus películas más míticas a las ordenes del polifacético John Carpenter.
Escape from New York y Escape from L.A. son dos películas inolvidables de los ochenta y noventa respectivamente. Una de las primeras apariciones del clásico héroe de acción ochentero en la pantalla grande. Hablamos de Carpenter, de su relación con Russell y de muchos detalles y anécdotas del actor. Pero lo retomaremos próximamente con otras películas como The Thing o Gran golpe en la pequeña China.
Y como de costumbre, algunos videos que pueden interesaros… Para empezar, la escena eliminada de Escape from New York, donde vemos como Snake es capturado en primer lugar.

Y también una entrevista con Carpenter en la que nos da muchos detalles sobre la película, muchos de los cuales mencionados en el podcast.

Por cierto, esta es una instantanea del rodaje de Escape from New York… Un gallifante para quien me adivine quien es este artista trabajando en los efectos visuales de la película. No vale escuchar antes el podcast.

Nos vemos pronto con el programa dedicado a El Rey León. Recordad antes de nada el mail del programa: info@tunohastenidoinfancia.com
¡Hasta pronto!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079620</guid><pubDate>Tu, 14 Feb 2012 20:19:00</pubDate><itunes:duration>02:33:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Tu No Has Tenido Infancia #10: Especial Dr.Slump]]></title><link>http://www.ivoox.com/tu-no-has-tenido-infancia-10-especial-dr-slump-audios-mp3_rf_977704_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=tu-no-has-tenido-infancia-10-especial-dr-slump-audios-mp3_rf_977704_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast Tu No Has Tenido Infancia realizado por Funs y Yuanyu en el que en forma de especiales se analizan esos clásicos imprescindibles de la cultura popular, en esta ocasión Dr. Slump de Akira Toriyama.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/977704</guid><pubDate>Th, 05 Jan 2012 13:48:00</pubDate><itunes:duration>02:07:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #010 – Dr. Slump]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-010-dr-slump-audios-mp3_rf_1251748_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-010-dr-slump-audios-mp3_rf_1251748_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Creíais que habíamos muerto? No me extraña&#8230; No os podéis ni llegar a imaginar la odisea que ha supuesto poder terminar el programa dedicado a Dr. Slump, la primera obra regular del autor manga más famoso de todos los tiempos, Akira Toriyama.
El resultado no obstante ha valido la pena. Durante dos horas hablamos de uno de los primeros mitos del manganime en nuestro país, especialmente en zonas como Cataluña, Valencia, el País Vasco o Galicia, donde la serie original pegó muy fuerte en los ochenta.
Hablamos de la serie, de sus influencias, de sus logros y un poquito de su autor, aunque volveremos a abordarle con fuerza en la futura y obligada entrega dedicada a Dragon Ball.
Y poco más puedo añadir en esta ocasión&#8230; Para los catalanoparlantes, ¿por qué no recordar la primera vez que conocimos a Arale?

Seguimos a vuestra entera disposición, ya lo sabéis. Nos leemos con gran ilusión todos los comentarios y twitters que nos enviáis, pero si queréis poneros en contacto directamente con nosotros y que os contestemos, por favor, utilizad el mail del programa: info@tunohastenidoinfancia.com
¡Nos vemos en 2012 con las aventuras de Snake Plissken!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1251748</guid><pubDate>Fr, 30 Dec 2011 12:30:00</pubDate><itunes:duration>02:06:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #009 – Operación Dragón]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-009-operacion-dragon-audios-mp3_rf_1079622_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-009-operacion-dragon-audios-mp3_rf_1079622_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Nueva entrega de &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221;, la segunda de esta temporada, regresando al mundo del cine pero a un género muy particular, el de las Artes Marciales.
Y naturalmente, no se puede hablar de Artes Marciales sin hablar del más grande, del Dragón, de Bruce Lee, la leyenda que nos abandonó prematuramente hace ya casi cuarenta años.
En esta entrega del programa hablamos de su mayor y más conocida obra, &#8220;Operación Dragón&#8221;, el desembarco con todos los honores de Lee en Estados Unidos para maravillar a propios y extraños con su arte.
Hablamos de la película por supuesto, de los artistas que trabajaron junto a Lee como Robert Clouse, John Saxon, Jim Kelly o Robert Wall entre otros, pero también hablamos en profundidad de la figura de Bruce Lee, no solo de su enorme habilidad como luchador y coreógrafo sino también de su apasionante vida y filosofía.
Y es que Lee fue mucho más que alguien que repartía guantazos, como bien demuestra su apasionante entrevista en el Show de Pierre Berton, de la que años más tarde se extraería la mítica frase de &#8220;Be water my friend&#8221; para una campaña publicitaria.

Videos en Internet con sus muchas proezas físicas, las más impresionantes de las cuales las mostró en exhibiciones durante los años sesenta, hay muchos&#8230; Os pongo solo uno para que alucineis con la habilidad casi sobrehumana de este hombre.

Por último, dos de mis combates favoritos de su filmografía. El duelo contra Kareem Abdul Jabbar en la inacabada Juego con la Muerte

Y el combate contra Bob Wall en esta misma película, Operación Dragón, con la increible patada que envió al hospital a dos actores.

Poco más que añadir, recordad que tenemos un e-mail a vuestra disposición, info@tunohastenidoinfancia.com, para que nos envieis vuestras cosillas y peticiones, que ya sabeis que nos hace mucha ilusión.
¡Nos vemos de aquí unas semanas con Dr. Slump, el mítico manga de Akira Toriyama!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079622</guid><pubDate>We, 26 Oct 2011 15:28:00</pubDate><itunes:duration>01:49:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #008 – Una Muerte en la Familia]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-008-una-muerte-familia-audios-mp3_rf_1079623_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-008-una-muerte-familia-audios-mp3_rf_1079623_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Pues sí, vuelve “Tú no has Tenido Infancia” con una segunda temporada. Tras el caótico final de la anterior, más de uno debió pensar que no volveríamos, pero aquí estamos, con una disculpa por delante naturalmente, pero también con ganas de seguir descubriéndoos clásicos básicos de la cultura freak.
Hoy toca hablar de Spoilers&#8230; De ahí la imagen cabecera de este capítulo. Sí, es un chiste terriblemente friki, pero fue idea del Dr. Yuanyu. Si lo habeis pillado a la primera, enhorabuena, sois tan viejunos como nosotros.
&#8220;Una Muerte en la Familia&#8221; no es seguramente una de las obras más conocidas protagonizadas por Batman, el hombre murcielago, pero sí es una de las más trascendentes en su continuidad.
Nada volvió a ser lo mismo tras lo sucedido en estas páginas, las cuales fueron protagonistas además de uno de los capitulos más fascinantes de toda la historia del cómic americano.
En fin, que poco más puedo decir sin chafar nada de esta obra de Jim Starlin y Jim Aparo&#8230; A todos aquellos que prefirais conocer la obra sin riesgo a que os la destripen, no escuchéis el podcast. Avisados estais.
Por cierto, tenemos mail a vuestra disposición, info@tunohastenidoinfancia.com, para que nos envieis vuestras peticiones, consejos o comentarios. Escribidnos leñe, que nos hace ilusión  
La semana que viene, esta vez sí, el Dragón, ¡y con vídeos y anécdotas para acompañar la entrada!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079623</guid><pubDate>Tu, 27 Sep 2011 06:34:00</pubDate><itunes:duration>01:32:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #007 – Gundam]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-007-gundam-audios-mp3_rf_1079624_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-007-gundam-audios-mp3_rf_1079624_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Y volvemos con una nueva entrega de &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221;, el programa con la peor regularidad desde los pases de &#8220;City Hunter&#8221; las madrugadas de Tele5.
En esta ocasión regresamos con un clásico entre los clásicos, una de aquellas series rompedoras que marcaron un evidente punto de inflexión en la historia de la animación japonesa: Mobile Suit Gundam.
La primera, la original, la de finales de los años setenta que ha despertado decenas y decenas de spin-offs y secuelas, y que todavía a día de hoy sigue fascinando a todas las generaciones de aficionados a los robots gigantes.
La obra de Yoshiyuki Tomino es imprescindible para entender la fijación de los japoneses por este género, tan vivo gracias a fenomenos como Evangelion o Raxhephon.
Y que mejor que hablar de semejante clásico que bien acompañado. Durante, ays, dos largas horas compartimos micro con David &#8220;Saeba&#8221; Cordovilla, locutor de Game Over y gran aficionado al mundo de los Robottos.
Gracias a él aprenderemos cosas que jamás hubieramos llegado a imaginar de esta serie, junto a anecdotas y demás bizarradas tan propias del país del Sol Naciente.
De paso, y como de costumbre, un par de videos complementarios:
Uno de los muchos capitulos de SD Gundam, la serie en tono de humor protagonizada por Gundams en Super Deformed. Este en concreto, hilarante, homenajea a Los Autos Locos.

El opening de la serie, con nueva animación, con motivo del lanzamiento del juego para PS2 &#8220;Journey to Jaburo&#8221;. Ahora que se ha confirmado (lo hemos sabido después de grabar el programa) que habrá una suerte de remake animado de la serie (basado precisamente en el manga &#8220;Gundam The Origin&#8221;) podemos esperar este grado de animación para el futuro proyecto.

Y una última bizarrada&#8230; De Gundam se hicieron muchos videojuegos, pero uno de ellos destaca por encima de todos los demás. &#8220;Gundam: The War for Earth&#8221; seguía la acción de la serie original pero con actores reales.
Hilarante ese Char gordinflon y esos diseños sin pies ni cabezas.

Los japos, naturalmente, no tardaron en hacer coñita gratuita&#8230;

La semana que viene (risas) volvemos con el Dragón.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079624</guid><pubDate>Th, 23 Jun 2011 12:01:00</pubDate><itunes:duration>02:03:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #006 – El Equipo A]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-006-el-equipo-a-audios-mp3_rf_1079625_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-006-el-equipo-a-audios-mp3_rf_1079625_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Es evidente ya que al equipo de &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221; no le arregla la regularidad ni el Bifidús Activo&#8230; Pero pese a los miles de problemas a los que nos enfrentamos cada día, os brindamos una nueva entrega de este podcast, posiblemente el más viejuno del mundo.
Esta semana le toca el turno a El Equipo A, serie de culto de los ochenta interpretada por George Peppard, Dirk Benedict, Dwight Schultz y Mr. T. Dificiles de olvidar son aquellas tardes de nuestra niñez viendo a un negrata repartiendo tortas, a un loco hacer el ganso, a un guapito de cara conquistando mujeres y a un señor mayor disfrazandose diciendo aquello tan mítico de &#8220;Me encanta que los planes salgan bien&#8221;.
Casi dos horas hablando de esta mítica serie, pues tanto al Dr. Yuan como a Funs se les ha acabado de ir del todo la olla, recuperando sus momentos álgidos, sus anecdotas y la historia detrás de las cámaras.
Para los que hayan escuchado el Podcast, por cierto, un par de regalitos:
Primera parte de Bring Back the A-Team, donde un zumbado de procedencia inglesa intenta reunir treinta años más tarde al reparto original

Un atentado al buen gusto musical&#8230; El intento de carrera musical de Mr. T.

Y finalmente, un poco de sufrimiento. De nada&#8230;

Ah, y la semana que viene (o cuando sea) sorpresa especial. Allí nos veremos&#8230;]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079625</guid><pubDate>Fr, 10 Jun 2011 16:52:00</pubDate><itunes:duration>01:50:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #005 – Ranma 1/2]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-005-ranma-1-2-audios-mp3_rf_1079626_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-005-ranma-1-2-audios-mp3_rf_1079626_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Con una semana de retraso (debido a los viajes del Dr. Yuanyu y a las petadas aleatorias del ordenador central de &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221;) os traemos por fin el Programa dedicado a uno de nuestros Mangas favoritos de siempre: Ranma 1/2
La obra más popular de Rumiko Takahashi no es solo uno de los responsables de originar el movimiento otaku en nuestro país, sino también de generarlo en lugares tan dispares como Estados Unidos.
Durante una hora larga, muy larga hablamos de la obra, sus influencias y sobretodo de todas las judiadas que tuvo que soportar en nuestro país.
Para los que hayais escuchado el Podcast además, os traemos un poco de información complementaria:
En estos enlaces que ha encontrado el Dr. Yuan, encontrareis información sobre el Evento dedicado a Rumiko Takahashi (en honor a los treinta años de su carrera) del que hablamos en el programa.
Mención especial al segundo link, donde varios dibujantes de éxito dibujan su propia versión de Lamu. Impagable.
&#8220;It&#8217;s a Rumic World&#8221; Event Coverage
My Lum
El corto animado emitido en dicho evento donde aparecen a la vez Ranma, Inuyasha y Lamu. Curiosamente, el doblador de Inuyasha y Ranma es el mismo actor.

Y finalmente, un video donde un analista de Internet comenta &#8220;Street Combat&#8221;, el videojuego que comentamos en el programa que tomó la base del primer videojuego de lucha de Ranma, cambiando todos los sprites por bichos ciberneticos en un entorno cyberpunk.
Si avanzais un poco el video, vereis tanto el juego tras todos los cambios, así como el original.

Nada más, esperamos poder recuperar la normalidad la semana que viene. Ojalá los planes salgan bien.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079626</guid><pubDate>Mo, 30 May 2011 19:36:00</pubDate><itunes:duration>01:35:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #004 – Crisis en Tierras Infinitas]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-004-crisis-tierras-infinitas-audios-mp3_rf_1079627_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-004-crisis-tierras-infinitas-audios-mp3_rf_1079627_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[
Tarde o temprano tenía que llegar, los componentes de &#8220;Tú no has Tenido Infancia&#8221; aterrizan por fin en el eterno género del cómic de superhéroes.
Y lo hacen a lo grande, recordando uno de los mayores hitos de su historia, &#8220;Crisis en Tierras Infinitas&#8221;, un cómic que marcaría para siempre una nueva forma de hacer cómics, especialmente en el seno de la editorial DC.
Obra principalmente de Marv Wolfman y George Perez (de los que no os podeis perder sus anecdotas), las Crisis son un evento ineludible no solo para el friki de pro, sino particularmente para el seguidor de los cómics de Batman, Superman o Green Lantern&#8230; Y es que nada volvería a ser igual tras esta mini-serie de 12 números.
Por cierto, una vez más se nos ha ido la olla con la duración del Podcast, pero si os creéis que esta edición es algo larga, esperaos a la de la semana que viene.
Nada más a añadir, disfrutad del programa.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079627</guid><pubDate>Mo, 16 May 2011 22:08:00</pubDate><itunes:duration>01:19:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #002 – MundoDisco]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-002-mundodisco-audios-mp3_rf_1079638_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-002-mundodisco-audios-mp3_rf_1079638_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Como todos los lunes a partir de ahora, aquí teneis una nueva entrega de “Tú no has Tenido Infancia”, ahora con un 20% más de viejuno.

En esta ocasión dedicamos una hora de nuestras vidas a analizar la génesis del fenómeno del MundoDisco, con sus dos primeras novelas, “El Color de la Magia” y “La Luz Fantástica”. Terry Pratchett es uno de nuestros novelistas fetiche y me temo que esto es bien palpable en esta entrega.

¿De dónde salió Pratchett y como se le ocurrió semejante ida de olla? Ésta y otras serán las preguntas a las que intentaremos encontrar respuesta. Y todo con tal de animaros a haceros con unas de las mejores novelas de fantasía jamás escritas.

Por cierto, parece que ya hemos intentado meternos en el aTunes… Y si todo va bien, en unos días remozaremos algo la página web, que faltan cosas como los Agradecimientos y las Licencias Creative Commons.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079638</guid><pubDate>Sa, 02 Apr 2011 10:48:00</pubDate><itunes:duration>01:00:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #003 – Regreso al Futuro]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-003-regreso-al-futuro-audios-mp3_rf_1079636_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-003-regreso-al-futuro-audios-mp3_rf_1079636_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Doc, no te lo vas a creer, ¡pero llegamos tarde para publicar el tercer programa de “Tú no has Tenido Infancia”!

Antes de nada eso, disculpas por la tardanza, pero el Dr. Yuanyu estaba tan ilusionado con este programa, que ha sido muy díficil conseguir que se callara. De ahí que el programa dure un poco más de lo normal…
Aún no tenemos muy claro el tema de la duración del podcast, pero no creo que vuelva a durarnos ninguno tanto como éste. Bueno, quizá el que le toque a las secuelas.

“Regreso al Futuro”, una de las pelis por definición de los ochenta, es la protagonista de este nuevo capitulo de “Tú no has Tenido Infancia”. Intentaremos explicar sus orígenes, su desarrollo, todas las anécdotas que podamos (aunque dejándonos varias en el tintero) y lo que supuso para unos jóvenes inberbes como nosotros allà en el 85.
Robert Zemeckis, Bob Gale, Michael J. Fox o Christopher Lloyd son solo algunos de los nombres que esta película catapultó a la fama… Y no es para menos.

A todo esto, parece que ya estamos en aTunes, así que si alguién quiere suscribirse a través de dicha plataforma, podrá encontrarnos utilizando el buscador de toda la vida.

Nada más, esperemos que disfruteis del programa.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079636</guid><pubDate>Fr, 01 Apr 2011 10:47:00</pubDate><itunes:duration>01:12:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[PROGRAMA #001 – V de VENDETTA]]></title><link>http://www.ivoox.com/programa-001-v-vendetta-audios-mp3_rf_1079641_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=programa-001-v-vendetta-audios-mp3_rf_1079641_1" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tras unos días de relax y meditación sobre la experiencia del capítulo piloto, ha llegado el momento de hacer público el primer episodio de “Tu no has Tenido Infancia”.

“V de Vendetta” es una obra básica del cómic americano, obra del tan grande como estrafalario Alan Moore y el dibujante David Lloyd. Tanto el Dr. Yuanyu como Funs guardan un grato recuerdo de este cómic, pues al igual que Akira, supuso un punto de inflexión en sus vidas freaks.

Dedicamos toda una hora a charlar de su historia, sus influencias y su mensaje, y porque no, también sobre la película que inspiró más de veinte años más tarde… Todo como de costumbre, con el proposito claro de animaros a haceros con esta magnifica obra.

Por cierto, hemos ido mejorando con la mesa de mezclas y demás, pero todavía somos muy novatillos en el asunto, así que disculpad las molestias, así como de lo cutre que sigue estando la web.
Si todo va como debe, a partir de ahora cada lunes tendréis vuestra ración de “Tú no has Tenido Infancia”.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1079641</guid><pubDate>Tu, 01 Mar 2011 10:50:00</pubDate><itunes:duration>01:01:43</itunes:duration></item></channel></rss>