<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[Onda Cero]]></itunes:author><title>#: La Cultureta</title><link>http://www.ivoox.com/podcast-cultureta_sq_f1249913_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, Guillermo Altares, JF León y Sergio del Molino hablan sobre cine, música, libros, series y mucho más...]]></description><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-2.ivooxcdn.com/canales/1/0/7/9/6511476809701_XXL.jpg</url><title><![CDATA[La Cultureta]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-cultureta_sq_f1249913_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/cultureta_fg_f1249913_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-2.ivooxcdn.com/canales/1/0/7/9/6511476809701_XXL.jpg"></itunes:image><itunes:category text="Arts"></itunes:category><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x44: 'Dunkerque' de Nolan como experiencia física]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x44-dunkerque-nolan-como-experiencia-audios-mp3_rf_19937601_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x44-dunkerque-nolan-como-experiencia_mf_19937601_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="64812000"></enclosure><description><![CDATA[Último capítulo de La Cultureta con reparto completo: Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés, Guillermo Altares y Sergio del Molino.]]></description><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 08:25:17 +0200</pubDate><itunes:duration>01:30:01</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19937601</guid></item><item><title><![CDATA[Monólogo de Alsina en La Cultureta: &quot;Nunca estás preparado para el adiós&quot;]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-nunca-estas-audios-mp3_rf_19934853_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-nunca-estas_mf_19934853_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="10020000"></enclosure><description><![CDATA[En el último monólogo de La Cultureta de esta temporada, Carlos Alsina relata los acontecimientos que desencadenan el hipotético fin de este programa, con protagonistas como el inspector Moretti o el excomisario Villarejo. "Créeme, nunca creí que acabaríamos así" adelanta Alsina.]]></description><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 01:32:42 +0200</pubDate><itunes:duration>13:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19934853</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x43: Pulp Fiction o cómo inventarlo todo y no inventar nada]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x43-pulp-fiction-o-como-inventarlo-audios-mp3_rf_19812895_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x43-pulp-fiction-o-como-inventarlo_mf_19812895_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="63684000"></enclosure><description><![CDATA[Penúltimo episodio de La Cultureta de esta temporada con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés y Guillermo Altares. Aprovechamos el reestreno de Pulp Fiction para analizar sus hallazgos y los de Tarantino 23 años después. Rescatamos la figura del fotógrafo estadounidense de sucesos Weegee, conocido por su retrato social y de los bajos fondos de los Estados Unidos de los años 30 y 40. Además, Rosa Belmonte recomienda la serie de Larry David Curb your enthusiasm, que vuelve el 1 de octubre; Rubén Amón nos habla de la garganta prodigiosa (conservada en museo) del tenor Julián Gayarre y Rodrigo Cortés analiza la popular en cines Baby Driver, cuya banda sonora pincha JF León.]]></description><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 08:50:09 +0200</pubDate><itunes:duration>01:28:27</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19812895</guid></item><item><title><![CDATA[Monólogo de Alsina en La Cultureta: &quot;Esta vez no hay quien nos salve&quot;]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-esta-vez-audios-mp3_rf_19810043_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-esta-vez_mf_19810043_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="5424000"></enclosure><description><![CDATA[En el penúltimo programa de la temporada de La Cultureta, Carlos Alsina nos habla de un hipotético fin del programa. "Podría decir que es el penúltimo programa de la temporada, pero estaría alimentando en ti falsas esperanzas" relata Alsina.]]></description><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 01:27:10 +0200</pubDate><itunes:duration>07:32</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19810043</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x42: Entierro y resurrección de la explícita Viridiana]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x42-entierro-resurreccion-la-audios-mp3_rf_19688732_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x42-entierro-resurreccion-la_mf_19688732_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="64788000"></enclosure><description><![CDATA[Nuevo episodio de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés y Sergio del Molino. 40 años después de su estreno rescatamos la gran película de Buñuel, «Viridiana», censurada en su momento durante 16 años por el franquismo. Sergio del Molino analiza las claves de la obra del rebelde escritor Henry David Thoreau y de su renacimiento editorial. Rosa Belmonte recupera la historia del Congo y el sanguinario rey belga Leopoldo II y Rodrigo Cortés nos explica por qué es tan especial la novela gráfica de Moebius y Jodorowsky «El Incal».]]></description><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 08:43:16 +0200</pubDate><itunes:duration>01:29:59</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19688732</guid></item><item><title><![CDATA[Monólogo de Alsina en La Cultureta: Presentamos la 'Ley de autodeterminación cultureta']]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-presentamos-la-audios-mp3_rf_19688733_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-presentamos-la_mf_19688733_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="4200000"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina reivindica "el derecho de autodeterminación de los espacios radiofónicos" y anuncia un referéndum para la construcción de la República de la Radio Cultureta.]]></description><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 08:43:16 +0200</pubDate><itunes:duration>05:50</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19688733</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x41: Feísmo y esoterismo en la tercera temporada de Fargo]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x41-feismo-esoterismo-la-audios-mp3_rf_19570635_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x41-feismo-esoterismo-la_mf_19570635_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="64800000"></enclosure><description><![CDATA[Episodio centenario de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Echamos la vista atrás y recordamos los inicios de La Cultureta en noviembre de 2014. Analizamos a fondo la tercera temporada de Fargo y debatimos sobre lo mefistofélico y lo sobrenatural y sobre si es la mejor temporada hasta la fecha.  Aprovechamos el 20º aniversario del primer libro de Harry Potter para polemizar sobre la literatura de iniciación a la lectura y los fenómenos editoriales masivos para jóvenes. Además, Rubén Amón nos habla del gusto por lo japonés en Occidente a propósito de la ópera Madame Butterfly (que cumple 110 años) y otras manifestaciones en Europa de cultura oriental y Rosa Belmonte reivindica la figura de la escritora Carmen Martín Gaite.]]></description><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 08:43:29 +0200</pubDate><itunes:duration>01:30:00</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19570635</guid></item><item><title><![CDATA[Monólogo de Alsina en La Cultureta: &quot;Celebremos los 100, pero mi idea era otra&quot;]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-celebremos-los-audios-mp3_rf_19568047_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-celebremos-los_mf_19568047_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="3996000"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina, con motivo del programa 100 de La Cultureta, cuenta cuál era su idea inicial con este programa y pone la vista del "verdadero centenario" en 2114 para valorar todo.]]></description><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 01:47:21 +0200</pubDate><itunes:duration>05:33</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19568047</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x40: 'Operación Avalancha' como burla y homenaje a la tradición conspiranoica.]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x40-operacion-avalancha-como-burla-y-audios-mp3_rf_19442815_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x40-operacion-avalancha-como-burla-y_mf_19442815_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="64716000"></enclosure><description><![CDATA[Cuadragésima edición de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, JF León, Rodrigo Cortés, Guillermo Altares y Sergio del Molino.]]></description><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 09:45:41 +0200</pubDate><itunes:duration>01:29:53</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19442815</guid></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: El hombre nunca llegó a la luna y Onda Cero nunca tuvo un programa de cultura]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-el-audios-mp3_rf_19440508_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-el_mf_19440508_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="4536000"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina confiesa  que la tertulia falsa que constituye La Cultureta, es el resultado de trocear y montar las diferentes intervenciones que los colaboradores han hecho en diversas cadenas de radio en los últimos 15 años.]]></description><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 02:46:09 +0200</pubDate><itunes:duration>06:18</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19440508</guid></item><item><title><![CDATA[Rodrigo Cortés rescata la película documental de Martin Scorsese 'El último vals']]></title><link>http://www.ivoox.com/rodrigo-cortes-rescata-pelicula-documental-martin-audios-mp3_rf_19338986_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/rodrigo-cortes-rescata-pelicula-documental-martin_mf_19338986_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="9576000"></enclosure><description><![CDATA[A  raíz de la reciente publicación del libro 'Imposible vivir así', de Miguel López, conocemos más sobre el concierto de despedida del grupo The Band que fue filmado por el director italoamericano]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 14:50:10 +0200</pubDate><itunes:duration>13:18</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19338986</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x39: Once años después, el doctor Velasco desenterró a su hija y la sentó a la mesa]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x39-once-anos-despues-doctor-audios-mp3_rf_19314423_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x39-once-anos-despues-doctor_mf_19314423_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="60816000"></enclosure><description><![CDATA[Nueva entrega de La Cultureta con Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Rosa nos cuenta la historia del doctor Velasco, que perdió a su hija pero la desenterró, momificó y cuidó en su casa como si estuviera viva. Guillermo Altares nos trae la lista del New York Times de las 25 mejores películas del siglo XXI y aprovechamos para analizar la moda de las listas y por qué nos resultan tan atractivas. Rodrigo Cortés rescata la película documental de Martin Scorsese «El último vals» a propósito del reciente libro («Imposible vivir así», de Miguel López) sobre el concierto de despedido del grupo The Band que filmó el director italoamericano. Además, JF León nos cuenta detalles del Gimme Shelter de The Rolling Stones y Julio Valdeón relata la última polémica de Trump, relacionada con el Julio César de William Shakespeare.]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 09:46:00 +0200</pubDate><itunes:duration>01:24:28</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19314423</guid></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: &quot;El programa de la semana pasada no se volverá a repetir&quot;]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-el-audios-mp3_rf_19312085_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-el_mf_19312085_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="3636000"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica su ausencia se debió a que fue víctima de un plan del doctor Amón para quedarse al frente del programa.]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 02:46:01 +0200</pubDate><itunes:duration>05:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19312085</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x38: La aristócrata española que llegó hasta la Casa Blanca para defender a la República]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x38-la-aristocrata-espanola-llego-audios-mp3_rf_19184964_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x38-la-aristocrata-espanola-llego_mf_19184964_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="64380000"></enclosure><description><![CDATA[Rubén Amón presenta esta nueva edición de La Cultureta con Rosa Belmonte, JF León, Sergio del Molino y Guillermo Altares. Rosa nos presenta la desconocida figura de Constancia de la Mora, una noble divorciada que defendió la Segunda República durante la Guerra Civil como jefa de la Oficina de Prensa Extranjera y luego como exiliada en México y amiga personal de la primera dama estadounidense Eleanor Roosevelt.]]></description><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 09:44:54 +0200</pubDate><itunes:duration>01:29:25</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19184964</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x37: La importancia de los colores para determinar nuestros recuerdos]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x37-la-importancia-colores-audios-mp3_rf_19054047_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x37-la-importancia-colores_mf_19054047_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="64836000"></enclosure><description><![CDATA[Nueva entrega de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés y Sergio del Molino. ¿De qué color son nuestros recuerdos? ¿Cómo nos han influido? ¿Era realmente roja aquella bicicleta, o es una imagen engañosa en nuestra memoria? Reflexionamos sobre el significado social e histórico de los colores y su influencia en nuestras vidas a propósito del último libro de Michel Pastoureau. Rodrigo Cortés nos introduce en la figura del excéntrico productor de cine estadounidense William Castle, famoso por sus estrambóticas técnicas de marketing hace medio siglo. JF León pincha a los Beatles aprovechando el 50º aniversario del disco Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band y Rosa Belmonte explica la importancia del guionista de televisión Dennis Potter.]]></description><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 11:54:21 +0200</pubDate><itunes:duration>01:30:03</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19054047</guid></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: “Lo nuestro con Mary Beard es indestructible”]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-lo-audios-mp3_rf_19051321_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-lo_mf_19051321_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="3480000"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina se dirige a Karen Armstrong, Premio Princesa de Asturias de Ciencias Sociales 2017, para decirle que Mary Beard seguirá siendo la madrina del programa y que “siempre tendrá un estatus especial”.]]></description><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 02:52:34 +0200</pubDate><itunes:duration>04:50</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19051321</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x36: &quot;Construimos un túnel bajo el muro de Berlín, pero Kennedy se terminó enterando&quot;]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x36-construimos-tunel-bajo-el-audios-mp3_rf_18926785_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x36-construimos-tunel-bajo-el_mf_18926785_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="64608000"></enclosure><description><![CDATA[Vuelve La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rodrigo Cortés, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Aprovechamos la publicación en español de «The Tunnels» (Greg Mitchell) para contar la historia de los estudiantes alemanes que burlaron el muro de Berlín mediante un túnel cavado durante cinco meses. Aprovechamos el viaje promocional a Italia de Sergio del Molino para debatir sobre la pujanza o decadencia de las industrias culturales del país de Pasolini y Camilleri. Además, comentamos la tercera temporada de Twin Peaks, Julio Valdeón nos habla del último estreno en Netflix de Brad Pitt y JF León nos reta a conseguir relacionar una canción en griego con una famosa película de los años 90.]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2017 08:31:42 +0200</pubDate><itunes:duration>01:29:44</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18926785</guid></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: &quot;Aquí, en las cumbres gemelas siempre pasan cosas&quot;]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-aqui-audios-mp3_rf_18924758_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-aqui_mf_18924758_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="4260000"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina comenta en su entrada algunas de las cosas que les gusta hacer en el pueblo… de Twin Peaks.]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2017 02:32:53 +0200</pubDate><itunes:duration>05:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18924758</guid></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x35: Manolete como icono cultural de posguerra]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x35-manolete-como-icono-cultural-de-audios-mp3_rf_18797695_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x35-manolete-como-icono-cultural-de_mf_18797695_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="64488000"></enclosure><description><![CDATA[Nueva entrega de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés y Guillermo Altares. En el centenario de su nacimiento analizamos la figura del torero Manolete, padre de la tauromaquia moderna y mito social del franquismo. Guillermo Altares nos presenta el libro «El meteorólogo» (Oliver Rolin) y un colaborador muy especial nos da el parte del tiempo para la Unión Soviética. Además, Rodrigo Cortés revisa la película de Orson Welles «Campanadas a medianoche», sus vicisitudes de producción y las relaciones del director estadounidense con España y sus artistas. Por último, JF León recuerda al fallecido Chris Cornell y Julio Valdeón nos desgrana lo nuevo de HBO con Robert de Niro.]]></description><pubDate>Sat, 20 May 2017 09:37:02 +0200</pubDate><itunes:duration>01:29:34</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18797695</guid></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: &quot;Siempre hemos sido muy partidarios de los gallos&quot;]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-siempre-audios-mp3_rf_18795465_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-siempre_mf_18795465_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="3708000"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica algunas de las razones por las que les gustan los gallos y habla de la familia Gallo que se dedicó al toreo.]]></description><pubDate>Sat, 20 May 2017 02:50:12 +0200</pubDate><itunes:duration>05:09</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18795465</guid></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: 'La historia de los exploradores está colmada de páginas en blanco']]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-la-audios-mp3_rf_18686795_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-la_mf_18686795_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica que patearse la selva es más aburrido en la realidad que en los relatos. Y habla sobre lo que da de sí el presupuesto del programa]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18686795</guid><pubDate>Sa, 13 May 2017 08:35:00</pubDate><itunes:duration>04:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x33: "La complejidad moral en «El joven papa»"]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x33-la-complejidad-moral-el-audios-mp3_rf_18530490_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x33-la-complejidad-moral-el_mf_18530490_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nueva edición de La Cultureta con Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Analizamos «El joven papa», la serie de Paolo Sorrentino y Jude Law, y debatimos sobre su ambigüedad moral y sobre si es o no transgresora. Guillermo nos presenta la novela gráfica «Los combates cotidianos», que explica mucho del Frente Nacional francés, y Rosa y Rodrigo indagan en Ignatius Farray y su serie «El fin de la comedia» y en su capacidad de arriesgar e incomodar. Además, Sergio del Molino nos recomienda el libro «El filtro burbuja» (sobre cómo los algoritmos de la red priorizan los contenidos que nos reafirman) y Julio Valdeón cuenta la historia del presentador Jimmy Kimmel y su hijo recién nacido. Por su parte, JF León pincha "The Midnight Special" de Odetta.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18530490</guid><pubDate>Sa, 06 May 2017 09:16:00</pubDate><itunes:duration>01:29:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x32: "¿Cómo lo haría Billy Wilder?"]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x32-como-lo-haria-billy-wilder-audios-mp3_rf_18405841_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x32-como-lo-haria-billy-wilder_mf_18405841_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Edición monográfica de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, JF León y Guillermo Altares. Abordamos la figura y la obra de Billy Wilder a través de sus orígenes austríacos, su deuda cinematográfica con Lubitsch y su variada filmografía. Además, Julio Valdeón nos habla de la nueva serie de HBO «The Handmaid's Tale» (que protagoniza Peggy de «Mad Men») y recuerda al director Jonathan Demme («El silencio de los corderos») días después de su muerte.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18405841</guid><pubDate>Sa, 29 Apr 2017 09:50:00</pubDate><itunes:duration>01:30:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x31: Stefan Zweig, experto en visados y escritor fronterizo]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x31-stefan-zweig-experto-visados-audios-mp3_rf_18279223_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x31-stefan-zweig-experto-visados_mf_18279223_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nueva edición de La Cultureta con Carlos Alsina, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Hablamos del reciente estreno de la película Stefan Zweig, adiós a Europa y aprovechamos para argumentar la vigencia y el éxito del escritor austríaco. Rodrigo explica el concepto de edición cinematográfica mediante la figura del legendario montador Walter Murch (Apocalypse Now, El Padrino II) y JF pincha la canción de inicio de la nueva temporada de Fargo. Además, Sergio del Molino nos detalla su almuerzo en Zarzuela por el premio Cervantes a Eduardo Mendoza y también nos cuenta la historia del refugiado bosnio Velibor Colic.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18279223</guid><pubDate>Sa, 22 Apr 2017 09:15:00</pubDate><itunes:duration>01:29:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: ¿Quién era de Peter Clemenza?]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-quien-audios-mp3_rf_18030131_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-quien_mf_18030131_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica quién era de Peter Clemenza, después de las dudas que le han surgido a Gabriel Rufián en el Congreso. También, habla de la "pereza" del ser humano y de la falta de lectura que hay en ocasiones.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18030131</guid><pubDate>Sa, 08 Apr 2017 02:20:00</pubDate><itunes:duration>06:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: "Vestiremos siempre una camiseta reivindicativa"]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-vestiremos-audios-mp3_rf_17892419_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-vestiremos_mf_17892419_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica que a partir de hoy van a comenzar esta estrategia. Enumera alguno de los lemas que pensaron hasta llegar al definitivo…]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17892419</guid><pubDate>Sa, 01 Apr 2017 02:17:00</pubDate><itunes:duration>05:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Monólogo de Alsina en La Cultureta: A vueltas con las eles del verbo refanfinflar]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-a-audios-mp3_rf_17756209_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-a_mf_17756209_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina comenta que esta semana la gente se preguntaba si era refanflinflan o reflanflinflan; y habla sobre un encuentro con Carmena en el metro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17756209</guid><pubDate>Sa, 25 Mar 2017 02:17:00</pubDate><itunes:duration>05:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x26: El delirante secuestro de Shin Sang-ok por el cinéfilo Kim Jong-il]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x26-el-delirante-secuestro-shin-audios-mp3_rf_17481236_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x26-el-delirante-secuestro-shin_mf_17481236_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nuevo episodio de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, JF León y Sergio del Molino. Comentamos el documental «The lovers and the despot» sobre el secuestro de un matrimonio de cine (director y actriz) en Corea del Norte. Rosa nos habla de la fetichista «Feud», serie sobre la rivalidad entre Joan Crawford y Bette Davis, y Rodrigo Cortés repasa el legado del historietista Will Eisner 100 años después de su nacimiento. Además, reseñamos «Trainspotting 2» y Logan y JF León, en esta ocasión, se atreve con Tina Turner.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17481236</guid><pubDate>Sa, 11 Mar 2017 09:18:00</pubDate><itunes:duration>01:29:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x25: Rusia 1917: Revolución, vanguardias y humor negro]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x25-rusia-1917-revolucion-vanguardias-y-audios-mp3_rf_17348350_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x25-rusia-1917-revolucion-vanguardias-y_mf_17348350_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nueva edición de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Rescatamos la Revolución rusa a propósito de su centenario y del libro del historiador Richard Pipes, asesor de Ronald Reagan. Exploramos la vertiente artística y cultural del fenómeno soviético, chistes incluidos, y comentamos la visita de Ramón J Sender y de otros artistas a la URSS de entreguerras. Rosa Belmonte relata la historia del barco Saint Louis (1939), cuyo pasaje de judíos no quiso acoger ni Cuba ni EE.UU. y debatimos con Julio Valdeón sobre la figura del músico Philip Glass, que cumple 80 años. Además, Guillermo Altares nos descubre la obra de Zelda Fitzgerald (esposa de Scott Fitzgerald) y JF León nos explica quién es «Nico» para The Velvet Underground.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17348350</guid><pubDate>Sa, 04 Mar 2017 09:16:00</pubDate><itunes:duration>01:29:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x24: Letizia Battaglia, la fotógrafa de la mafia]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x24-letizia-battaglia-fotografa-de-audios-mp3_rf_17215010_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x24-letizia-battaglia-fotografa-de_mf_17215010_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Vigésimo cuarta edición de la Cultureta este curso con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, Guillermo Altares y JF León. Ilustramos la figura de Letizia Battaglia, fotógrafa siciliana de los años más duros del crimen organizado italiano y amiga personal de los jueces asesinados Falcone y Bosellino. Abundamos en George Orwell y su obra a propósito de la exposición sobre el escritor británico "Orwell toma café en Huesca". Además, debatimos sobre la carrera de Denzel Washington y Robert de Niro con Julio Valdeón y Rodrigo Cortés repasa la obra del director chino Zhang Yimou, realizador tras la reciente "La gran muralla". Comentamos también la previa de los Oscar y reseñamos "Jackie", el biopic sobre la esposa de JFK.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17215010</guid><pubDate>Sa, 25 Feb 2017 09:13:00</pubDate><itunes:duration>01:29:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x23: "Houdini, el mago que desmintió la magia"]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x23-houdini-mago-desmintio-audios-mp3_rf_17084170_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x23-houdini-mago-desmintio_mf_17084170_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nueva entrega de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, JF León, Rodrigo Cortés, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Revisamos la figura de Harry Houdini a propósito de su exposición en la Fundación Telefónica. Hablamos de magia y esoterismo y del "mejor cartomago del mundo": Juan Tamariz. Además, rescatamos la reeditada «Me acuerdo», la obra de George Perec sobre la memoria, y debatimos largo y tendido sobre una de las grandes candidatas al Óscar de este año: «Moonlight». Por último, JF León 'reúne' a Bob Dylan y Johnny Cash.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17084170</guid><pubDate>Sa, 18 Feb 2017 09:14:00</pubDate><itunes:duration>01:28:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x22: Shyamalan, hijo narrativo de Spielberg]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x22-shyamalan-hijo-narrativo-spielberg-audios-mp3_rf_16949941_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x22-shyamalan-hijo-narrativo-spielberg_mf_16949941_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Vuelve La Cultureta con Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Valoramos la carrera del director de origen indio M. Night Shyamalan a propósito de su reciente película "Múltiple". ¿Infravalorado o sobrevalorado? Sergio del Molino nos presenta el ensayo "Cronometrados" para reflexionar sobre las consecuencias de la implantación de horarios en nuestra sociedad. Además, Rosa Belmonte desmitifica la Conquista y la Inquisición española a partir del libro "Imperiofobia y leyenda negra" y sometemos a examen a una de las grandes candidatas al Óscar: "Manchester junto al mar".]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16949941</guid><pubDate>Sa, 11 Feb 2017 09:20:00</pubDate><itunes:duration>01:29:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x21: De Billy Budd a Jack London: el poder dramático de las historias del mar]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x21-de-billy-budd-a-jack-audios-mp3_rf_16822123_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x21-de-billy-budd-a-jack_mf_16822123_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Vigésimo primer episodio de la temporada con Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rubén Amón, Guillermo Altares, JF León y Sergio del Molino. A propósito de la ópera basada en la novela de Herman Melville «Billy Budd» y su presencia en el Teatro Real de Madrid, analizamos lo marítimo como género y como filón dramático, con exponentes como Jack London o incluso Joseph Conrad. Animamos la previa de los premios Goya analizando la figura de Pedro Almodóvar y debatimos sobre la película candidata al Óscar «Figuras ocultas»: ¿es el progreso lineal o variable? Además, JF León nos cuenta por qué el 3 de febrero es tan importante para la historia de la música y Sergio del Molino reseña el cómic satírico «Disparen al humorista».]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16822123</guid><pubDate>Sa, 04 Feb 2017 09:17:00</pubDate><itunes:duration>01:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x20: Escribir obituarios o el mejor oficio posible de un periódico]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x20-escribir-obituarios-o-mejor-audios-mp3_rf_16695514_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x20-escribir-obituarios-o-mejor_mf_16695514_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nueva entrega de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés y Sergio del Molino. Hablamos sobre necrológicas a partir del libro recopilatorio «Book of dead», que compila los 10.000 obituarios más interesantes del New York Times en las últimas décadas. Indagamos en los orígenes de Godzilla en la cultura japonesa a propósito de la vigésimo novena película sobre el monstruo nuclear nipón, «Shin Godzilla». Además, analizamos la reciente polémica sobre Javier Marías y las adaptaciones teatrales y Sergio del Molino nos habla del gran libro checo «Trenes rigurosamente vigilados». Y la música de JF León: disfrutamos de Elmore Jones y The Cactus Blossoms.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16695514</guid><pubDate>Sa, 28 Jan 2017 09:17:00</pubDate><itunes:duration>01:29:12</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x19: «La La Land» y el síndrome del éxito]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x19-la-la-land-el-audios-mp3_rf_16570078_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x19-la-la-land-el_mf_16570078_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nuevo programa de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, JF León, Guillermo Altares, Rodrigo Cortés y Sergio del Molino. Hacemos reseña colectiva de la gran sensación cinematográfica de las últimas semanas, «La La Land», y debatimos sobre si los elogios son merecidos. Analizamos la figura de Sherlock Holmes y de Arthur Conan Doyle a propósito de la cuarta temporada de la serie de televisión de Benedict Cumberbatch y buscamos más ejemplos de personajes que se emancipan de sus creadores. Además, comentamos el libro de Álvaro Colomer sobre España en la guerra de Irak, «Aunque caminen por el valle de la muerte», y comentamos la película «Comanchería» con su banda sonora de fondo, que nos contextualiza JF León.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16570078</guid><pubDate>Sa, 21 Jan 2017 09:19:00</pubDate><itunes:duration>01:29:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x18: Silencio y ruido en el cine de Scorsese]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x18-silencio-ruido-el-audios-mp3_rf_16266407_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x18-silencio-ruido-el_mf_16266407_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nueva edición de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés y Guillermo Altares. A propósito de «Silencio», la última película de Martin Scorsese, analizamos la forma de trabajar del director italoamericano y el estado actual de su cine. Debatimos también sobre la polémica entre Meryl Streep y Donald Trump y recomendamos la serie israelí «Fauda». Además, Julio Valdeón nos cuenta desde Nueva York por qué Scorsese ha abandonado su proyecto de biopic sobre Frank Sinatra y JF León pincha a "The Rubinoos" y a Nick Waterhouse.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16266407</guid><pubDate>Sa, 14 Jan 2017 08:50:00</pubDate><itunes:duration>01:29:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Monólogo de Carlos Alsina en La Cultureta: “Los Reyes han hecho lo que han podido…”]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-carlos-alsina-la-cultureta-audios-mp3_rf_15912224_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-carlos-alsina-la-cultureta_mf_15912224_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina expresa su gratitud a Sus Majestades de Oriente a los que los miembros del programa escribieron una carta en la que explicaban su apurada situación. Después de esto los Reyes Magos decidieron actuar…]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15912224</guid><pubDate>Sa, 07 Jan 2017 01:16:00</pubDate><itunes:duration>05:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x16: Lista, que algo queda]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x16-lista-algo-queda-audios-mp3_rf_15626787_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x16-lista-algo-queda_mf_15626787_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Última edición de La Cultureta 2016 con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Hacemos repaso satírico de lo que dejó el año en cuanto a series, libros y películas. «The night of», «El hijo de Saúl», «El renacido», «Room», «The Crown», «Westworld», «Patria» de Aramburu, «Los Románov», «SPQR» de Mary Beard, «Making a murderer», «OJ Simpson»... Además, JF León nos introduce en «Omega», de Enrique Morente y Lagartija Nick, documental homónimo incluido, en su vigésimo aniversario.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15626787</guid><pubDate>Sa, 31 Dec 2016 09:50:00</pubDate><itunes:duration>02:00:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x15: Regreso y vigencia de 'Qué bello es vivir']]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x15-regreso-vigencia-que-audios-mp3_rf_15373889_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x15-regreso-vigencia-que_mf_15373889_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Penúltima edición 2016 de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Aprovechamos el 70 aniversario de «Qué bello es vivir» para indagar en los orígenes de la película y en su vigencia siete décadas después. Además, debatimos sobre la historia de la Navidad y su relación con la religión y el paganismo. Además, Julio Valdeón nos habla de la tercera película como director de Denzel Washington y Rosa Belmonte y Sergio del Molino nos recomiendan las mejores lecturas navideñas. Y los temas musicales de JF: de Sharon Jones y Darlene Lover.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15373889</guid><pubDate>Sa, 24 Dec 2016 13:17:00</pubDate><itunes:duration>01:58:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Carlos Alsina en La Cultureta: "Al público le interesa casi todo, pero el interés público es ...]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-carlos-alsina-la-cultureta-audios-mp3_rf_15096136_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-carlos-alsina-la-cultureta_mf_15096136_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Alsina reflexiona alrededor de una de las anécdotas que dejo la entrevista que le hizo a Juan Luis Cebrián en ‘Más de Uno’, en la que el presidente ejecutivo de PRISA explico que no respondía a preguntas sobre su patrimonio personal de la misma forma que no cuenta las veces que se masturba.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15096136</guid><pubDate>Sa, 17 Dec 2016 09:15:00</pubDate><itunes:duration>03:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x13: Por qué Pearl Harbor fue un fracaso para Japón]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x13-por-pearl-harbor-fue-audios-mp3_rf_14822901_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x13-por-pearl-harbor-fue_mf_14822901_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Decimotercera edición de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. 75 años después del ataque de Pearl Harbor explicamos cómo esta ofensiva japonesa marcó el desenlace de la Segunda Guerra Mundial. Revisamos la trayectoria de Kirk Douglas en su centenario y, a propósito de la película "El editor de libros", hablamos de la importancia de Max Perkins para la novela norteamericana del siglo XX. Además, JF León pincha a Otis Rush y a Nick Lowe y Julio Valdeón nos cuenta el éxito del disco de blues de los Rolling Stones.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14822901</guid><pubDate>Sa, 10 Dec 2016 09:28:00</pubDate><itunes:duration>01:29:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: “Nada se repite más que un buen nombre revolucionario”]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-nada-audios-mp3_rf_14622131_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-nada_mf_14622131_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina recrea la conversación entre un periodista y una espía en un vuelo Madrid- La Hablana.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14622131</guid><pubDate>Mo, 05 Dec 2016 13:50:00</pubDate><itunes:duration>04:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: "¿Quiénes son y por qué han venido aquí?"]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-quienes-audios-mp3_rf_14053577_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-quienes_mf_14053577_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina nos habla de un impactante suceso que tuvo lugar en la ciudad de Madrid. Se trata de una inquietante esfera extraterrestre que atrajo la atención de todo el país.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14053577</guid><pubDate>Sa, 26 Nov 2016 11:17:00</pubDate><itunes:duration>07:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x10: ¿Qué es la post-verdad? Trump, Lindbergh y los orígenes de la distopía]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x10-que-es-post-verdad-trump-audios-mp3_rf_13824293_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x10-que-es-post-verdad-trump_mf_13824293_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Décimo episodio de esta temporada de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Diseccionamos el concepto de post-verdad y distopía a propósito de la victoria electoral de Trump, de la figura del aviador antisemita Charles Lindbergh y de la obra de Philip Blom, "La fractura". Julio Valdeón nos recomienda el documental de Netflix "13th", sobre el sistema carcelario estadounidense y los conflictos raciales, y charlamos sobre música y cultura popular a partir del libro "Música de mierda". Además, JF León pincha "American idiot" de Green Day y la versión de "Hallelujah" de Jeff Buckley.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13824293</guid><pubDate>Sa, 19 Nov 2016 08:50:00</pubDate><itunes:duration>01:30:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta (bonus track): La conjura de Trump]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-bonus-track-la-conjura-trump-audios-mp3_rf_13718027_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-bonus-track-la-conjura-trump_mf_13718027_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Episodio resumen de La Cultureta en clave política: ¿sabían Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino que Donald Trump iba a ganar las elecciones estadounidenses? Más de una hora de mezcla de las nueve ediciones precedentes de la tercera temporada del programa. No es sólo un 'mejores momentos': es una premonición cultureta.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13718027</guid><pubDate>Fr, 11 Nov 2016 23:21:00</pubDate><itunes:duration>01:08:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x09: EE.UU a través de El Ala Oeste de la Casa Blanca y otras ficciones]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x09-ee-uu-a-traves-el-audios-mp3_rf_13623172_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x09-ee-uu-a-traves-el_mf_13623172_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nueva edición de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Hablamos de Estados Unidos y sus elecciones a partir de películas como Todos los hombres del presidente, series como House of Cards y libros como La conjura contra América de Philip Roth. JF León nos detalla el trasfondo político de la canción de Alice Cooper "Elected" y, además, Julio Valdeón recomienda un nuevo libro fascinante sobre Jack el Destripador.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13623172</guid><pubDate>Sa, 05 Nov 2016 09:18:00</pubDate><itunes:duration>01:30:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x08: La fiebre de Twin Peaks]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x08-la-fiebre-twin-peaks-audios-mp3_rf_13529832_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x08-la-fiebre-twin-peaks_mf_13529832_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nueva edición de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. A propósito de la tercera temporada de Twin Peaks (2017) y del nuevo libro al respecto de Mark Frost, hablamos del fenómeno 25 años después. Debatimos sobre la tercera temporada de Black Mirror y abordamos el caso judicial Irving VS Lipstadt y la polémica sobre el Holocausto y sus negacionistas. Además, JF León nos detalla la historia de la canción 'Superstition' de Stevie Wonder (¿o de Jeff Beck?).]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13529832</guid><pubDate>Sa, 29 Oct 2016 16:50:00</pubDate><itunes:duration>01:29:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El saludo de Mary Beard a 'La Cultureta']]></title><link>http://www.ivoox.com/saludo-mary-beard-a-la-cultureta-audios-mp3_rf_13414543_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/saludo-mary-beard-a-la-cultureta_mf_13414543_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La historiadora británica Mary Beard, Premio Princesa de Asturias de Ciencias Sociales, manda un saludo al programa. Carlos Alsina dice que "ella es muy fan de 'La Cultureta'" y afirma que "son amigos desde hace mucho tiempo".]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13414543</guid><pubDate>Fr, 21 Oct 2016 13:25:00</pubDate><itunes:duration>01:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta 3x06: Dylan, el Nobel de la polémica]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-3x06-dylan-nobel-la-audios-mp3_rf_13331317_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-3x06-dylan-nobel-la_mf_13331317_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nuevo capítulo de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Sergio del Molino. Abordamos largo y tendido la polémica sobre Bob Dylan: ¿merece el Premio Nobel de Literatura? Debatimos también sobre el caso criminal de Amanda Knox a propósito del documental de Netflix. Contamos la historia detrás de la inacabada ‘El Sur’ de Víctor Erice y JF León elige su canción de Dylan: 'Tangled up in blue'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13331317</guid><pubDate>Sa, 15 Oct 2016 18:31:00</pubDate><itunes:duration>01:32:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: "Te tengo a ti, oyente afiliado"]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-te-audios-mp3_rf_13145625_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-te_mf_13145625_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina nos habla de la confianza y de la sintonía que existe entre los miembros del equipo de La Cultureta.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145625</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 06:50:00</pubDate><itunes:duration>06:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: Los fantasmas habitan nuestra sede]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-los-audios-mp3_rf_13063540_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-los_mf_13063540_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina descubre por qué la gente se niega a recorrer el edificio de madrugada.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13063540</guid><pubDate>Mo, 26 Sep 2016 06:00:00</pubDate><itunes:duration>08:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: "No es fácil hacer un buen pregón"]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-no-audios-mp3_rf_12949563_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-no_mf_12949563_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina nos explica que les hicieron creer que ganaban sin necesidad de concurso, sin méritos. Temía que en Barcelona les hicieran pregoneros y que nada les hacía más ilusión. Pero asegura que por una vez fue un alivio escuchar a Ada Colau, que dijo que el pregonero sería otro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12949563</guid><pubDate>Su, 18 Sep 2016 09:13:00</pubDate><itunes:duration>05:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: "No es fácil hacer un buen pregón"]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-no-audios-mp3_rf_12954371_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-no_mf_12954371_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina nos explica que les hicieron creer que ganaban sin necesidad de concurso, sin méritos. Temía que en Barcelona les hicieran pregoneros y que nada les hacía más ilusión. Pero asegura que por una vez fue un alivio escuchar a Ada Colau, que dijo que el pregonero sería otro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12954371</guid><pubDate>Sa, 17 Sep 2016 06:00:00</pubDate><itunes:duration>05:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: "Es posible que volver no haya sido una buena idea"]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-es-audios-mp3_rf_12857116_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-es_mf_12857116_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica que gracias a Interstellar encontraron la forma de salir del agujero de gusano en la que el Discovery les había metido, aunque llegaron a la tierra en 2035.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12857116</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 09:03:00</pubDate><itunes:duration>06:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: La universalidad de la obra de Roald Dahl]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-la-universalidad-obra-de-audios-mp3_rf_12310410_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-la-universalidad-obra-de_mf_12310410_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta con Carlos Alsina, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés, Rubén Amón, y Guillermo Altares. Repasamos algunos hitos de la literatura de Roald Dahl, que ha servido de iniciación y consolidación de lectores. JF León nos habla sobre el tema ‘Solea’ del álbum Sketches of Spain de Miles Davis y Gil Evans. Además Diane Arbus y sus aportaciones al mundo de la fotografía y el libro  ‘El tren de las 3:10 a Yuma y otros relatos del Oeste’ de Elmore Leonard.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12310410</guid><pubDate>Sa, 23 Jul 2016 01:19:00</pubDate><itunes:duration>53:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: ¿Este es el final de todo?]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-este-audios-mp3_rf_12309557_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-este_mf_12309557_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tras el intento de golpe capitaneado por Amón y seguido por el resto de culturetas, llegan las represalias de Carlos Alsina.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12309557</guid><pubDate>Fr, 22 Jul 2016 23:22:00</pubDate><itunes:duration>09:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: Fincher y la incomodidad en el 'El club de la lucha']]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-fincher-incomodidad-el-audios-mp3_rf_12238044_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-fincher-incomodidad-el_mf_12238044_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast especial de La Cultureta con Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León, Rodrigo Cortés y Guillermo Altares. Aprovechamos la continuación en cómic de 'El club de la lucha' para comentar la película de David Fincher, su ambigüedad y su segundo vida en el mercado VHS. Además, analizamos la evolución de la cultura y la imaginería mafiosa (El Padrino, Los Soprano, Gomorra) a raíz de la muerte del capo de la Cosa Nostra, Bernardo Provenzano. JF León nos cuenta la historia de la canción 'Crossroads' de Cream y nos despedimos indagando en detalle en las obras completas de Tintín.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12238044</guid><pubDate>Sa, 16 Jul 2016 00:18:00</pubDate><itunes:duration>01:18:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: La credibilidad de Gay Talese a debate]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-la-credibilidad-audios-mp3_rf_12165559_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-la-credibilidad_mf_12165559_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rubén Amón, JF León, Rodrigo Cortés y Guillermo Altares continúan debatiendo sobre la credibilidad de Gay Talese, tras conocerse que la historia que cuenta podría no ser cierta. Se preguntan si el lector se enfrenta de manera distinta a la ficción que a la no ficción; y si esto afecta a la vigencia literaria de una obra.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12165559</guid><pubDate>Sa, 09 Jul 2016 01:21:00</pubDate><itunes:duration>28:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: La cuenta atrás va a acabar con nosotros]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-la-audios-mp3_rf_12164668_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-la_mf_12164668_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina comenta que están sintiendo nostalgia porque quedan tres  culturetas para terminar la temporada. Afirma que ya han pensado en varias localizaciones para la próxima temporada.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12164668</guid><pubDate>Fr, 08 Jul 2016 23:21:00</pubDate><itunes:duration>05:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: La batalla que inspiró el Mordor de ‘El señor de los anillos’]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-la-batalla-audios-mp3_rf_12095304_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-la-batalla_mf_12095304_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rubén Amón, JF León y Guillermo Altares hablan sobre cómo influyó la participación de JRR Tolkien, creador de ‘El señor de los anillos’, en la batalla del Somme para crear posteriormente la tierra maléfica de Mordor. También enumeran algunas obras que se han realizado a partir de las experiencias de la I Guerra Mundial.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12095304</guid><pubDate>Sa, 02 Jul 2016 00:50:00</pubDate><itunes:duration>29:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: “Una semana más sin programa se nos hubiera hecho insoportable”]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-una-audios-mp3_rf_12094847_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-una_mf_12094847_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina comienza enumerando una serie de palabras que estarán proscritas durante el programa. Además, explica que cada semana los componentes de la Cultureta viven como un globo y que  "esta hora del viernes noche es nuestra descompresión, cinco días hinchándonos y apenas una hora para soltarlo".]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12094847</guid><pubDate>Fr, 01 Jul 2016 23:50:00</pubDate><itunes:duration>05:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: El debate a cuatro sobre cultura]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-el-audios-mp3_rf_11942279_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-el_mf_11942279_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina destaca el hito que se produjo esta semana, cuando en el debate a cuatro entre los candidatos a las elecciones del 26J contestaron a preguntas culturetas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11942279</guid><pubDate>Sa, 18 Jun 2016 00:20:00</pubDate><itunes:duration>07:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Historias del Valle Sin Retorno: Jugárselo a una carta / Put all the eggs in one basket]]></title><link>http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-jugarselo-a-una-audios-mp3_rf_11859001_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-jugarselo-a-una_mf_11859001_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Después de terminarse el café y apurar con ansias el primer cigarrillo de la mañana, el agente Glover se sienta en la mesa de su despacho y se coloca unos guantes de silicona para manipular el móvil de la chica judía que permanece en coma en un hospital de New Hampshire. Glover se encuentra hoy especialmente triste.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11859001</guid><pubDate>Sa, 11 Jun 2016 01:18:00</pubDate><itunes:duration>04:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: La errónea ubicación para hacer el programa]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-la-audios-mp3_rf_11858550_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-la_mf_11858550_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica que durante toda la semana ha estado perseguido por Moretti y que los cuatro le han acosado para sugerirle que tenían que ser invitados al programa, ya que es el único que les falta. Por todo esto decidieron hacer el programa en Saint Denis creyendo que no serían descubiertos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11858550</guid><pubDate>Sa, 11 Jun 2016 00:20:00</pubDate><itunes:duration>06:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: ‘Hasta las cenizas’ de Caitlin Doughty]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-hasta-las-audios-mp3_rf_11774622_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-hasta-las_mf_11774622_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rubén Amón, JF León y Guillermo Altares hablan sobre este libro en el que la autora cuenta con naturalidad su experiencia en una funeraria. Además repasamos otros títulos que versan sobre la muerte.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11774622</guid><pubDate>Sa, 04 Jun 2016 00:26:00</pubDate><itunes:duration>25:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: Convertirnos en programa de referencia está resultando agotador]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-convertirnos-audios-mp3_rf_11774624_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-convertirnos_mf_11774624_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica que después de lo de Mary Beard todos los autores son entusiastas del programa y termina contando su encuentro con el jefe de los espías españoles.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11774624</guid><pubDate>Sa, 04 Jun 2016 00:26:00</pubDate><itunes:duration>06:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: La importancia de los escritores victorianos]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-la-importancia-escritores-victorianos-audios-mp3_rf_11692338_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-la-importancia-escritores-victorianos_mf_11692338_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta con Carlos Alsina, Guillermo Altares, JF León, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés y Rubén Amón.  A raíz de la traducción de una novela breve de William Makepeace Thackeray, conocemos la relevancia social que tenían los escritores del siglo XIX.  El retrato de la sociedad burguesa del momento y el particular humor  de Thackeray son algunas de sus señas de identidad. JF nos trae la versión que Aretha Franklin y Duane Allman de ‘The Weight’. Además un repaso por aquellas películas que nunca se han llevado a cabo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11692338</guid><pubDate>Sa, 28 May 2016 00:29:00</pubDate><itunes:duration>53:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: ¿Cómo habrían sido las películas con actores distintos?]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-como-habrian-audios-mp3_rf_11609406_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-como-habrian_mf_11609406_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rubén Amón, JF León y Guillermo Altares hablan sobre algunos actores que en principio iban a interpretar papeles, pero que luego cambiaron. También comentan que el libro de Manu Leguineche, ‘El camino más corto’ se ha vuelto a editar.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11609406</guid><pubDate>Sa, 21 May 2016 01:07:00</pubDate><itunes:duration>31:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Historias del Valle Sin Retorno: Soltera y sin compromiso / Single and not committed]]></title><link>http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-soltera-sin-audios-mp3_rf_11523978_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-soltera-sin_mf_11523978_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Grace Donahue trata de recordar y vuelve a verse en la sala de cine 4D del impresionante museo de la segunda guerra mundial que hay en Nueva Orleans. Proyectaban un documental narrado por Tom Hanks, Beyond All Boundaries / Más allá de cualquier frontera, donde además de las experiencias virtuales atribuidas a las gafas, las imágenes se combinaban con decorados reales que aparecían en el escenario.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11523978</guid><pubDate>Sa, 14 May 2016 00:30:00</pubDate><itunes:duration>05:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: ‘SPQR’, lo que no sabemos de la Antigua Roma]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-spqr-lo-no-sabemos-de-audios-mp3_rf_11523980_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-spqr-lo-no-sabemos-de_mf_11523980_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta con Carlos Alsina,Guillermo Altares, Rubén Amón, Rosa Belmonte, JF León y Rodrigo Cortés. Conocemos el libro ‘SPQR’ de Mary Beard gracias al cual puede saberse cómo era la sociedad romana basado en las fuentes de lo cotidiano. ‘Roket 88’ de Ike Turner,  es el tema elegido por JF León,  está considerada como la primera canción de la historia del Rock and Roll. Además, la historia real que inspiró la serie ‘The Americans’ sobre espías rusos integrados en la vida americana y cuyos hijos no conocen estas actividades.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11523980</guid><pubDate>Sa, 14 May 2016 00:30:00</pubDate><itunes:duration>53:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Historias del Valle Sin Retorno: Tener mucho encima/ To come with a lot of luggage]]></title><link>http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-tener-mucho-encima-audios-mp3_rf_11439629_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-tener-mucho-encima_mf_11439629_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Si estudias periodismo en los Estados Unidos, lo primero que vas a aprender es a familiarizarte con el acrónimo TK. T de Toledo y k de kilo. TiKei. Cualquier redactor norteamericano utiliza estas dos letras, en mayúsculas, para rellenar los huecos de información que le faltan. Es un método muy práctico para escribir la crónica de un tirón, sin pararte continuamente a editar o a corroborar detalles.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11439629</guid><pubDate>Sa, 07 May 2016 01:27:00</pubDate><itunes:duration>03:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: John Wayne y el fundamentalismo de lo correcto]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-john-wayne-fundamentalismo-de-audios-mp3_rf_11439631_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-john-wayne-fundamentalismo-de_mf_11439631_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta con Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Guillermo Altares, Rodrigo Cortés, Rubén Amón y JF León.  Esta semana el Parlamento de California ha rechazado que se instaure la celebración del Día de John Wayne, por eso hablamos sobre artistas víctimas de la corrección política. ‘Satisfaction’ es la canción elegida hoy por JF, ya que hace 51 que se editó.  Y reflexiones sobre si la película ‘Thelma y Louis’  es feminista o no.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11439631</guid><pubDate>Sa, 07 May 2016 01:27:00</pubDate><itunes:duration>52:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: ‘Trumbo’ y ‘Atapuerca’]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-trumbo-y-audios-mp3_rf_11360453_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-trumbo-y_mf_11360453_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rubén Amón, JF León, Guillermo Altares hablan sobre dos películas ‘Trumbo’ que narra la historia del guionista Dalton Trumbo que fue perseguido durante la época de la Caza de Brujas y ‘Altamira’ sobre el descubrimiento de las pinturas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11360453</guid><pubDate>Sa, 30 Apr 2016 08:22:00</pubDate><itunes:duration>26:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: Gay Talese y los límites del periodismo]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-gay-talese-limites-del-audios-mp3_rf_11358151_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-gay-talese-limites-del_mf_11358151_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rodrigo Cortés, Rosa Belmonte, JF León y Guillermo Altares.  Reflexionamos sobre la corrección política a raíz de la historia escrita por Gay Talese en el New Yorker sobre un hombre que se compró un motel para espiar a las parejas mientras tenían sexo. ‘Me and Bobby McGee’ de Janis Joplin es la canción elegida por JF León. Además la nueva temporada de ‘Juego de Tronos’ en la que George R.R. Martín ha sido sobrepasado por los guionistas de la serie.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11358151</guid><pubDate>Sa, 30 Apr 2016 00:26:00</pubDate><itunes:duration>54:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: ¿Coincidieron Cervantes y Shakespeare?]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-coincidieron-cervantes-audios-mp3_rf_11273961_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-coincidieron-cervantes_mf_11273961_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rubén Amón, JF León, Guillermo Altares y Carlos Rodríguez Braun. La posible coincidencia pudo darse en Valladolid en 1.605 donde llegó una embajada de 600 ingleses para ratificar el Tratado de Londres en la que podría haber estado Shakespeare. Además repasamos algunas películas y series shakesperianas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11273961</guid><pubDate>Sa, 23 Apr 2016 08:23:00</pubDate><itunes:duration>15:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: Verdad y especulación en la vida de Shakespeare]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-verdad-especulacion-vida-audios-mp3_rf_11271157_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-verdad-especulacion-vida_mf_11271157_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta con Carlos Alsina, Rubén Amón, Rodrigo Cortés, Rosa Belmonte, JF León, Guillermo Altares y Carlos Rodríguez Braun. Nos preguntamos qué hay de realidad  y qué de invención en las biografías de Shakespeare. JF habla sobre artistas que han hecho guiños al autor y nos trae ‘Romeo Had Juliette de Lou Reed.  Además el profesor Rodríguez Braun comenta algunos aspectos económicos y financieros de la vida de Shakespeare, y de la aparición de elementos económicos en su obra.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11271157</guid><pubDate>Sa, 23 Apr 2016 00:26:00</pubDate><itunes:duration>53:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Historias del Valle Sin Retorno: Tribuna Cubierta / Main Dugout]]></title><link>http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-tribuna-cubierta-audios-mp3_rf_11185383_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-tribuna-cubierta_mf_11185383_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Atención pregunta: si a Mickey le abduce un marciano, se lo lleva a su planeta y luego le devuelve a la Tierra, ¿cómo puede hacer Mickey para comprobar que le han dejado en Estados Unidos? Muy sencillo. Mickey debe arrojarle un balón a otro niño. Si el chaval lo coge con las manos, está en Estados Unidos y, si lo para con el pecho y se lo lleva a los pies, a Mickey le han dejado en cualquier otro país del mundo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11185383</guid><pubDate>Sa, 16 Apr 2016 09:29:00</pubDate><itunes:duration>04:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: Los nombres por muy propios que sean, nunca son exclusivos]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-los-audios-mp3_rf_11182176_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-los_mf_11182176_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica cómo José Manuel Soria pidió que se comenzara una investigación sobre precedentes históricos de personas que fueron confundidas con otras del mismo nombre.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11182176</guid><pubDate>Fr, 15 Apr 2016 23:28:00</pubDate><itunes:duration>06:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: Alfred Hitchcock y la manipulación de las emociones]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-alfred-hitchcock-manipulacion-de-audios-mp3_rf_11099138_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-alfred-hitchcock-manipulacion-de_mf_11099138_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta con Carlos Alsina, JF León, Rosa Belmonte, Rubén Amón y Rodrigo Cortés. Conocemos algunas técnicas mediante las que Hitchcock conseguía manipular la visión del espectador. Además la historia de Lucia Berlin, autora hasta ahora olvidada y que se está convirtiendo en un fenómeno literario en Estados Unidos. JF León nos habla sobre la historia del tema ‘Mama tried’ de Merle Haggard.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11099138</guid><pubDate>Sa, 09 Apr 2016 01:25:00</pubDate><itunes:duration>53:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Historias del Valle Sin Retorno: Matrículas / License Plates]]></title><link>http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-matriculas-license-audios-mp3_rf_11099140_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-matriculas-license_mf_11099140_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Escribir en el ordenador, hacerle una foto al texto y mandarla por WhatsApp, como JPEG, para no dejar huella de lo escrito en un correo. Así es como se comunica Cuba con el extranjero y así es como recibe Adam Gutiérrez el mensaje de Martica, a punto de partir hacia Montreal, en el aeropuerto internacional José Martí.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11099140</guid><pubDate>Sa, 09 Apr 2016 01:25:00</pubDate><itunes:duration>05:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: La falsa 'colonia judía' de Theresienstadt]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-la-falsa-colonia-judia-theresienstadt-audios-mp3_rf_11014182_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-la-falsa-colonia-judia-theresienstadt_mf_11014182_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast completo de La Cultureta con Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, Rubén Amón, Guillermo Altares y JF León. Hablamos del spot publicitario grabado, en 1944, en el campo de concentración de Theresienstad. Por otro lado, comentamos el nuevo documental que retrata la relación entre los cineastas Hitchcock y Truffaut, además de repasar las últimas series que han salido a la luz.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11014182</guid><pubDate>Sa, 02 Apr 2016 00:21:00</pubDate><itunes:duration>56:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: Dos grandes figuras estadounidenses de las letras]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-dos-grandes-audios-mp3_rf_11014184_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-dos-grandes_mf_11014184_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Empezamos con la canción escogida por JF León, 'What's Going On' de Marvin Gaye. Además, entre otras cosas, Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, Rubén Amón y JF León comentan la trayectoria de una importante figura del periodismo, el ex secretario de prensa de la Casa Blanca, Bill Moyers, y del gran mitólogo estadounidense, Joseph Campbell.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11014184</guid><pubDate>Sa, 02 Apr 2016 00:21:00</pubDate><itunes:duration>22:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: Hemingway como parte de la iconografía cubana]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-hemingway-como-parte-iconografia-audios-mp3_rf_10858927_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-hemingway-como-parte-iconografia_mf_10858927_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Rosa Belmonte, Rafa Latorre, Rubén Amón  y JF León hablan sobre la relación de Hemingway con Cuba y el fetichismo en torno a su figura. Comentan que en el país caribeño, las referencias como el Che o José Martí sustituyen a la religiosidad.  También conocemos a otros intelectuales fascinados con el régimen como Antonio Gades o Graham Green autor de ‘Nuestro hombre en La Habana’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10858927</guid><pubDate>Sa, 19 Mar 2016 00:21:00</pubDate><itunes:duration>48:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: La culpa fue del ministro egipcio]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-la-audios-mp3_rf_10858929_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-la_mf_10858929_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina  explica que durante la rueda de prensa del ministro egipcio, se informó de que los arqueólogos habían descubierto en la tumba de Tutankamon un gramófono con una grabación con la sintonía de La Cultureta. Después de esto sucedieron unos inquietantes hechos…]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10858929</guid><pubDate>Sa, 19 Mar 2016 00:21:00</pubDate><itunes:duration>07:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: ¿Qué hay de nuevo en la última biografía de Philip Roth?]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-que-hay-audios-mp3_rf_10769828_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-que-hay_mf_10769828_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para Ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, Rubén Amón y Rafa Latorre hablan de la última biografía del escritor Philip Milton Roth, publicada por Claudia Roth Pierpont. Además, escuchamos un nuevo capítulo del serial que firma Guillermo Fesser.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10769828</guid><pubDate>Sa, 12 Mar 2016 00:37:00</pubDate><itunes:duration>21:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Historias del Valle sin retorno: Trilero / Con man]]></title><link>http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-trilero-con-audios-mp3_rf_10769830_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-trilero-con_mf_10769830_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[“Si hacemos caso a las estadísticas de voto, Donald Trump no podrá nunca ser presidente de Estados Unidos,” deja caer con una mueca de alivio la secretaria de comercio norteamericana. “Estadísticamente, quizás” se atreve a replicarle House Hulio. “El problema es que Trump es como el Pronto” “Pronto? You mean early?” le pregunta sorprendida Penny Pritzker. “No, el Pronto.” aclara José Julio. “La revista española de gossip.”]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10769830</guid><pubDate>Sa, 12 Mar 2016 00:37:00</pubDate><itunes:duration>04:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: La importancia de la obra de Richard Matheson para el género de ciencia fic...]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-la-importancia-audios-mp3_rf_10590534_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-la-importancia_mf_10590534_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para Ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrígo Cortés, Rubén Amón y Rafa Latorre hablan sobre las novelas de ciencia ficción y las tramas de entretenimiento que creó Richard Matheson en sus libros, como en 'El increíble hombre menguante' o en el libro 'Soy Leyenda'. También escuchamos un nuevo capítulo del serial de Guillermo Fesser,  'Historias del Valle sin retorno'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10590534</guid><pubDate>Sa, 27 Feb 2016 00:29:00</pubDate><itunes:duration>20:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: El mensaje secreto en las capitulaciones matrimoniales]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-el-audios-mp3_rf_10590536_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-el_mf_10590536_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina comenta que un fraile le sopló que en el documento del acuerdo de Sánchez y Rivera le habían colado un acróstico con un inquietante mensaje cifrado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10590536</guid><pubDate>Sa, 27 Feb 2016 00:29:00</pubDate><itunes:duration>06:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: ¿Por qué es 'The Revenant' un reto cinematográfico?]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-por-que-audios-mp3_rf_10502872_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-por-que_mf_10502872_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para Ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrígo Cortés, Rubén Amón y Rafa Latorre analizan la película de Alejandro González Iñárritu, 'The Revenant' y lo que ha supuesto tanto estéticamente como técnicamente la grabación de esta película. Además, escuchamos un nuevo capítulo del serial de Guillermo Fesser, 'Historias del valle sin retorno'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10502872</guid><pubDate>Sa, 20 Feb 2016 01:20:00</pubDate><itunes:duration>27:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: 'La Juventud', la última película de Sorrentino]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-la-juventud-audios-mp3_rf_10417992_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-la-juventud_mf_10417992_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para Ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrígo Cortés, Rubén Amón y Rafa Latorre  opinan sobre la película de Paolo Sorrentino, 'La Juventud' y sobre lo que su director pretende transmitir con esta película donde deja al descubierto sus obsesiones y en la que emula a Federico Fellini. También reflexionan sobre la obra teatral 'Socrátes.Juicio y muerte sobre un ciudadano'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10417992</guid><pubDate>Sa, 13 Feb 2016 01:19:00</pubDate><itunes:duration>23:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: Norman Corwin y su legado en la radio creativa y de entretenimiento]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-norman-corwin-su-legado-en-audios-mp3_rf_10417504_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-norman-corwin-su-legado-en_mf_10417504_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rubén Amón, Rafa Latorre, Rodrígo Cortés y JF León hablan sobre el anuncio del fin de la serie 'The Good Wife'. Con motivo de la celebración del Día Mundial de la Radio, comentan la importancia  del legado radiofónico que dejó el periodista y escritor Norman Corwin con las obras que emitió en la radio estadounidense en los años 30 y 40. También cuentan la historia de la canción, 'The Needle and the Damage Done', de Neil Young. Además, analizan la figura del compositor musical de cine, John Williams y del tándem creativo que forma con Steven Spielberg.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10417504</guid><pubDate>Sa, 13 Feb 2016 00:20:00</pubDate><itunes:duration>58:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA['Descenderéis, por supuesto', adaptación de la obra de Norman Corwin (1939) 'They fly through the air', por Carlos ...]]></title><link>http://www.ivoox.com/descendereis-supuesto-adaptacion-obra-de-audios-mp3_rf_10417506_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/descendereis-supuesto-adaptacion-obra-de_mf_10417506_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Con motivo del Día Mundial de la radio, y como contenido adicional de La Cultureta, versionamos en español una de las emisiones más celebradas de Norman Corwin, el mayor creador de radio en la edad de oro de este medio en los Estados Unidos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10417506</guid><pubDate>Sa, 13 Feb 2016 00:20:00</pubDate><itunes:duration>21:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: ¿Qué tiene ‘Spotlight’ para gustar?]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-que-tiene-audios-mp3_rf_10352245_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-que-tiene_mf_10352245_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, Rubén Amón y Rafa Latorre hablan sobre la película Spotlight’, y destacan la ausencia de artificio a la hora de narrar la historia y el buen ritmo que tiene. También comentan cómo hacen periodismo en el ‘Boston Globe’ y cómo nació este equipo dedicado al periodismo de investigación.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10352245</guid><pubDate>Sa, 06 Feb 2016 00:16:00</pubDate><itunes:duration>22:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El añadido podcastiano de La Cultureta: The Wolfpack]]></title><link>http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-the-wolfpack-audios-mp3_rf_10252964_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anadido-podcastiano-la-cultureta-the-wolfpack_mf_10252964_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para ondacero.es de La Cultureta. Carlos Alsina, Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, Rubén Amón y Rafa Latorre comentan el documental ‘The Wolfpack’ que narra la historia de los hermanos Angulo, que vivieron durante 14 años apartados de la sociedad y que aprendían sobre el mundo exterior a través de películas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10252964</guid><pubDate>Sa, 30 Jan 2016 00:50:00</pubDate><itunes:duration>24:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: ‘El hijo de Saúl’ y la conciencia del Holocausto]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-el-hijo-saul-la-audios-mp3_rf_10170090_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-el-hijo-saul-la_mf_10170090_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta . Rosa Belmonte, Rodrigo Cortés, Rubén Amón, JF León  y Rafa Latorre hablan sobre El primer antecedente de ‘Making a mudrerer’ y la evolución de la serie The Good Wife. Además comentan la película húngara ‘El hijo de Saúl’, su forma de retratar el Holocausto y sus conexiones con autores como Primo Levi.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10170090</guid><pubDate>Sa, 23 Jan 2016 01:18:00</pubDate><itunes:duration>56:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: “Nunca quisimos perjudicarle”]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-nunca-audios-mp3_rf_10169691_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-nunca_mf_10169691_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina explica que al saber su condición de perseguidos, Sean Penn quería entrevistar a los miembros de La Cultureta, pero la cosa no terminó muy bien…]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10169691</guid><pubDate>Sa, 23 Jan 2016 00:20:00</pubDate><itunes:duration>05:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: La obsesión generada por la serie documental 'Making a murderer']]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-la-obsesion-generada-serie-audios-mp3_rf_10090515_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-la-obsesion-generada-serie_mf_10090515_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast de La Cultureta con Rosa Belmonte, Rubén Amón, Rodrigo Cortés y JF León. Conocemos más sobre la serie documental ‘Making a murderer’, que cuenta la historia de Steve Avery, un condenado injustamente que tras ser liberado, es acusado de nuevo. Tras el fallecimiento de David Bowie hacemos un repaso a su carrera musical destacando su último trabajo discográfico.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10090515</guid><pubDate>Sa, 16 Jan 2016 01:20:00</pubDate><itunes:duration>57:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: El Steve Jobs versión Sorkin]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-el-steve-jobs-version-sorkin-audios-mp3_rf_10010278_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-el-steve-jobs-version-sorkin_mf_10010278_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Rosa Belmonte, Manuel Jabois, Rubén Amón y Rodrigo Cortés cambian impresiones sobre las películas 'Steve Jobs' y 'Macbeth' ambas interpretadas por Michael Fassbender y el episodio VII de Star Wars. Además comentan las diferencias entre la primera y la segunda temporada de Fargo y hablan sobre el capítulo especial de Sherlock que se ha emitido estas navidades.  JF León comenta en su sección la canción 'Motorhead', que Lemmy grabó con el grupo Hawkwind.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10010278</guid><pubDate>Sa, 09 Jan 2016 00:20:00</pubDate><itunes:duration>56:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Monólgo de Alsina en La Cultureta: "Nunca pensamos que llegaríamos tan lejos"]]></title><link>http://www.ivoox.com/monolgo-alsina-la-cultureta-nunca-audios-mp3_rf_10009847_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monolgo-alsina-la-cultureta-nunca_mf_10009847_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina comenta la aportación de La Cultureta a los regalos de estas Navidades y las nuevas propuestas del programa para este año.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10009847</guid><pubDate>Fr, 08 Jan 2016 23:21:00</pubDate><itunes:duration>04:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: Libros que en realidad no existen]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-libros-realidad-no-existen-audios-mp3_rf_9678677_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-libros-realidad-no-existen_mf_9678677_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina, Rubén Amón, Manuel Jabois, Rodrígo Cortés y Rosa Belmonte nos hablan del compositor ruso, Dmitri Shostakóvich y del libro 'Leningrado: Asedio y Sinfonía', que relata cómo el compositor intentaba estrenar su séptima sinfonía mientras se asediaba la ciudad de Leningrado. También nos hablan de libros que nunca han existido como el famoso 'Necronomicon' o los libros falsos que encargó Dickens. J.F León nos trae la canción de Bruce Springsteen, 'Hungry Heart'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9678677</guid><pubDate>Sa, 12 Dec 2015 01:19:00</pubDate><itunes:duration>55:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: Las mejores escenas del cine de Woody Allen]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-las-mejores-escenas-del-cine-de-audios-mp3_rf_9606227_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-las-mejores-escenas-del-cine-de_mf_9606227_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina, Rubén Amón, Manuel Jabois, Rodrigo Cortés y J.F.León nos hablan de Woody Allen con motivo de su 80 cumpleaños. Repasan también algunas de las escenas más conocidas de sus películas. Además, contamos con un nuevo capítulo del serial de Guillermo Fesser, 'Historias del valle sin retorno'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9606227</guid><pubDate>Sa, 05 Dec 2015 01:21:00</pubDate><itunes:duration>55:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta Bonus Track: El disco 'Rubber Soul' de 'The Beatles' cumple 50 años]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-bonus-track-el-disco-rubber-soul-audios-mp3_rf_9606229_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-bonus-track-el-disco-rubber-soul_mf_9606229_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para Ondacero.es de La Cultureta con Carlos Alsina, Rodrigo Cortés, Rubén Amón y Manuel Jabois. Con JF. León hablamos del disco, 'Rubber Soul' de 'The Beatles', cuando se cumplen 50 años de su publicación. Analiza una   de las canciones de este disco, 'Norwegian Wood', que cuenta la historia de una infidelidad   de John Lennon.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9606229</guid><pubDate>Sa, 05 Dec 2015 01:21:00</pubDate><itunes:duration>14:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta Bonus Track: La mezcla de fantasía y realidad en la literatura de Julio Verne]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-bonus-track-la-mezcla-fantasia-audios-mp3_rf_9531766_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-bonus-track-la-mezcla-fantasia_mf_9531766_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Podcast exclusivo para Ondacero.es de La Cultureta con Carlos Alsina, Rodrigo Cortés, Rosa Belmonte, Rubén Amón y Manuel Jabois hablan de Julio Verne y sus novelas a raíz de la exposición que se puede ver en la Fundación Telefónica, Julio Verne. Los límites de la imaginación. Elogian su escritura y su obra, además de comentar los distintos musicales que se han hecho sobre él y sus novelas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9531766</guid><pubDate>Sa, 28 Nov 2015 00:24:00</pubDate><itunes:duration>14:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Historias del valle sin retorno: Ráfagas de aire / Gusts of wind]]></title><link>http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-rafagas-aire-audios-mp3_rf_9531768_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-rafagas-aire_mf_9531768_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Atención, pregunta: ¿cuál es el estado de Estados Unidos con más embarcaciones matriculadas? ¿California? ¿Florida? ¿Nueva York? Ninguno de los tres. La mayoría de los botes en Estados Unidos flotan en agua dulce. La respuesta es Michigan, un estado con forma de manopla en el que, vivas donde vivas, nunca estás a más de 30 millas de un gran lago.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9531768</guid><pubDate>Sa, 28 Nov 2015 00:24:00</pubDate><itunes:duration>05:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: ¿Qué necesitarás decirme, Moretti?]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-que-audios-mp3_rf_9458981_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-que_mf_9458981_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina afirma que fue una sorpresa abrir el buzón y ver la carta de Moretti. Nos confiesa que leyó la carta en la que lamentaba que tuviese que haber interrumpido La Cultureta el viernes pasado por los atentados de París.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9458981</guid><pubDate>Fr, 20 Nov 2015 23:50:00</pubDate><itunes:duration>06:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA['My Generation', 50 años del himno rebelde de The Who]]></title><link>http://www.ivoox.com/my-generation-50-anos-del-himno-rebelde-de-audios-mp3_rf_9300848_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/my-generation-50-anos-del-himno-rebelde-de_mf_9300848_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina, Rubén Amón, Manuel Jabois, Rosa Belmonte, nos hablan del libro 'Aquí viven los leones', de Fernando Savater y su fallecida esposa Sara Torres. Un viaje por la vida y obra de ocho autores de referencia, como  Shakespeare, Valle Inclán, Poe, Zweig o Agatha Christie. Se cumplen 50 años de 'My Generation', el himno rebelde e inmortal de 'The Who' que marcó a una generación y fue el referente del moviento 'Mod' de los 60. Además, hablamos de la comedia alemana basada en la novela 'Ha vuelto', de Timur Vermes, que está arrasando en Alemania. La película parodia la figura de Hitler y plantea qué ocurriría si el führer resucitase y viviera hoy en día.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9300848</guid><pubDate>Sa, 07 Nov 2015 01:21:00</pubDate><itunes:duration>47:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El monólogo de Alsina en La Cultureta: Semana de sueños profundos y alguna pesadilla]]></title><link>http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-semana-audios-mp3_rf_9241716_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/monologo-alsina-la-cultureta-semana_mf_9241716_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Alsina nos habla en su monólodo de cómo ha pasado la semana después de ser premiado con el premio Ondas al mejor presentador de radio y tras su paso por El Hormiguero junto a Juan Ramón Lucas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9241716</guid><pubDate>Fr, 30 Oct 2015 23:06:00</pubDate><itunes:duration>05:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Historias del Valle sin retorno: Dientes de ajo / Garlic cloves]]></title><link>http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-dientes-ajo-audios-mp3_rf_9169204_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historias-del-valle-sin-retorno-dientes-ajo_mf_9169204_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Rachel Corcoran tiene 24 años, un bebé de 16 meses y un marido policía. Bueno, realmente no es un agente convencional. Trabaja para la DEC, Department of Enviromental Conservation, el departamento de conservación del medio ambiente del estado de Nueva York.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9169204</guid><pubDate>Fr, 23 Oct 2015 23:55:00</pubDate><itunes:duration>04:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Cultureta: La historia de 'Whitey' Bulger, el padrino de la mafia en Boston]]></title><link>http://www.ivoox.com/cultureta-la-historia-whitey-bulger-el-audios-mp3_rf_8765755_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cultureta-la-historia-whitey-bulger-el_mf_8765755_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Alsina, Manuel Jabois, David Gistau y Rubén Amón nos hablan de la historia de 'Whitey' Bulger,  ex figura de la delincuencia organizada en el sur de Boston que fue condenado por 32 crímenes y que ha inspirado libros, documentales y películas sobre su fascinante historia como 'Black Mass', protagonizada por Johnny Depp. Analizamos el tratamiento que se hace de la historia de este delincuente en el libro, 'Black Mass' que inspira la película del mismo nombre. Como cada viernes, con J.F León contamos la historia de alguna canción. En este caso, la elegida es 'Fortunate son', del grupo 'Creedence Clearwater Revival'. Además, nos recomiendan el libro 'Fariña', un recorrido por el contrabando y el narcotráfico en Galicia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/8765755</guid><pubDate>Sa, 19 Sep 2015 00:06:00</pubDate><itunes:duration>56:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La historia de los 'Ángeles del Infierno']]></title><link>http://www.ivoox.com/historia-angeles-del-infierno-audios-mp3_rf_8765762_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historia-angeles-del-infierno_mf_8765762_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[David Gistau, Rubén Amón y Manuel Jabois hablan sobre la historia de la banda, 'Los ángeles del infierno' y sobre la figura de su líder, Sonny Burger, que según un agente del FBI llegaron a planear matar a Mick Jagger. También reflexionan sobre el libro, 'La banda que escribía torcido', que hace referencia al nuevo periodismo, que representa a una generación que vitaliza y transforma el periodismo apelando al realismo crudo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/8765762</guid><pubDate>Fr, 06 Mar 2015 21:48:00</pubDate><itunes:duration>01:10:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA['Mozart in the jungle']]></title><link>http://www.ivoox.com/mozart-in-the-jungle-audios-mp3_rf_8765769_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/mozart-in-the-jungle_mf_8765769_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Rubén Amón, David Gistau y Manuel Jabois comentan la serie de Amazon que tiene como escenario la Filarmónica de Nueva York y cuyo protagonista tiene grandes similitudes con  Gustavo Dudamel, que comenzó en el Sistema Nacional de Orquestas Juveniles e Infantiles de Venezuela. Además hablan de la película ‘71’, sobre el conflicto de Irlanda del Norte y del documental ‘Going Clear’, sobre la cienciología que se estrenará en el Festival de Sundance.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/8765769</guid><pubDate>Fr, 23 Jan 2015 21:53:00</pubDate><itunes:duration>01:11:54</itunes:duration></item></channel></rss>