<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <itunes:author><![CDATA[SONS]]></itunes:author>
      <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
      <title><![CDATA[#: Librorum]]></title>
      <link>http://www.ivoox.com/podcast-librorum_sq_f1497546_1.html</link>
      <description><![CDATA[Librorum es un podcast muy personal de reseñas literarias, un formato breve en el que encontrarás lecturas recomendadas… o todo lo contrario.]]></description>
      <language>es-ES</language>
      <generator>iVoox</generator>
      <image>
         <url>http://static-1.ivoox.com/canales/8/7/5/5/5201517255578_XXL.jpg</url>
         <title><![CDATA[Librorum]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/podcast-librorum_sq_f1497546_1.html</link>
      </image>
      <atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-librorum_fg_f1497546_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <itunes:image href="http://static-1.ivoox.com/canales/8/7/5/5/5201517255578_XXL.jpg" />
      <itunes:explicit>yes</itunes:explicit>
      <itunes:type>episodic</itunes:type>
      <itunes:category text="Arts" />
      <item><title><![CDATA[#31 el cielo de piedra (cierre de la trilogÍa de la tierra fragmentada), n.k. jemisin]]></title><link>https://www.ivoox.com/31-cielo-piedra-cierre-la-audios-mp3_rf_31906258_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=31-cielo-piedra-cierre-la-audios-mp3_rf_31906258_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este trigésimo primer episodio os hablo del cierre de la trilogía de La Tierra Fragmentada, de N.K. Jemisin: la novela El cielo de piedra, que sigue a La quinta estación (tenéis un podcast disponible en el que hice la reseña de este libro) y a El portal de los obeliscos.

Siempre sin fastidiar a nadie la lectura de ninguna de las tres novelas, os cuento en este audio los elementos que contiene esta trilogía de literatura fantástica con elementos de ciencia ficción, y os doy también mi opinión sobre ella, basándome más en el tercer libro que en los dos anteriores.

Estad atentos al final del audio, que hay SORTEO.

Gracias por estar ahí una vez más y ¡felices lecturas!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/31906258_v2</guid><pubDate>Tu, 29 Jan 2019 10:30:00</pubDate><itunes:duration>13:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#30 la redenciÓn del tiempo, baoshu]]></title><link>https://www.ivoox.com/30-redencion-del-tiempo-baoshu-audios-mp3_rf_31484280_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=30-redencion-del-tiempo-baoshu-audios-mp3_rf_31484280_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Vuelve la Ciencia Ficción china a Librorum y lo hace para inaugurar este año 2019 con La Redención del Tiempo, de Baoshu, la continuación a la trilogía de Los Tres Cuerpos de Cixin Liu.

Bienvenidos y bienvenidas al trigésimo episodio de este podcast, en el que os doy mi opinión sin spoilers sobre mis lecturas recientes. Gracias por escucharme y ¡feliz lectura!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/31484280_v2</guid><pubDate>Tu, 15 Jan 2019 09:23:00</pubDate><itunes:duration>11:09</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#29 Érase una vez?¦ 2018 (especial fin de aÑo)]]></title><link>https://www.ivoox.com/29-erase-vez-2018-especial-fin-de-audios-mp3_rf_31049173_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=29-erase-vez-2018-especial-fin-de-audios-mp3_rf_31049173_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Sí, queridos y queridas oyentes! Aquí tenéis el episodio especial sobre mis lecturas favoritas del año. ¿Pensabais que no me iba a entregar a la tradición? ¡Ja!

Este es el último programa del primer año de vida de Librorum, un podcast que hago con muchísima ilusión y por el que estoy recibiendo comentarios maravillosos y mucho cariño por vuestra parte.

Os doy las gracias por haberme acompañado a lo largo de estos primeros doce meses y os espero para los siguientes.

¡¡FELICES LECTURAS Y FELIZ AÑO NUEVO!!

&nbsp;

&nbsp;
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/31049173_v2</guid><pubDate>Th, 27 Dec 2018 11:22:00</pubDate><itunes:duration>16:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#28 reina roja, juan gÓmez-jurado (con hutxu)]]></title><link>https://www.ivoox.com/28-reina-roja-juan-gomez-jurado-con-hutxu-audios-mp3_rf_30934510_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=28-reina-roja-juan-gomez-jurado-con-hutxu-audios-mp3_rf_30934510_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[En este episodio tan especial de Librorum, me acompaña Jose Antonio Algarra (Hutxu) compañero en Sons Podcasts con sus programas El Rincón Criminal y Entrevistas Criminales. Juntos charlaremos sobre Reina Roja, la novela escrita por Juan Gómez-Jurado en 2018 y lo haremos sin spoilers ¡por supuesto!

Bienvenidos y bienvenidas una vez más a Librorum. Gracias por escucharnos y ¡feliz lectura!

&nbsp;


		

		
												
				
		
				
		
		

		
		
		
					
		
				

		]]></description><guid>https://www.ivoox.com/30934510_v2</guid><pubDate>Th, 20 Dec 2018 18:14:00</pubDate><itunes:duration>31:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#27 la abadÍa de northanger, jane austen]]></title><link>https://www.ivoox.com/27-abadia-northanger-jane-austen-audios-mp3_rf_30836522_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=27-abadia-northanger-jane-austen-audios-mp3_rf_30836522_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Este episodio está dedicado a “La Abadía de Northanger”, una novela de la época victoriana escrita por Jane Austen en 1798 y publicada en 1817. En ella conocemos a Catherine Morland, una joven de 16 años, ávida lectora de novelas y con mucha imaginación, que vive unas vacaciones inolvidables en dos lugares del sur de Inglaterra: Bath y La Abadía de Northanger, que da título a la obra.



Bienvenidos y bienvenidas a este episodio de Librorum, que como siempre llega sin spoilers y para ofreceros una opinión muy, muy personal. Gracias por seguir ahí y hasta pronto. ¡Felices lecturas!

&nbsp;
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/30836522_v2</guid><pubDate>Mo, 17 Dec 2018 10:13:00</pubDate><itunes:duration>10:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#26 la historia del heavy metal, andrew o?neill]]></title><link>https://www.ivoox.com/26-historia-del-heavy-metal-andrew-o-neill-audios-mp3_rf_30531027_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=26-historia-del-heavy-metal-andrew-o-neill-audios-mp3_rf_30531027_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Andrew O&#8217;Neill es un cómico Inglés experto en Heavy Metal y hace gala de ello en este divertidísimo libro editado en España por Blackie Books.

Si tienes interés en este género musical, o si simplemente te quieres reír un rato aprendiendo sobre la Historia de la Cultura Popular centrada en este sonido desde los años 60 hasta nuestros días, no dejes de leer este volumen de no ficción.

Al final de esta entrada podéis ver los dos vídeos de los que os hablo en el audio y podéis escuchar una pequeña introducción a este libro en Tritono Podcast.

Gracias por dejar que os acompañe una vez más desde Librorum. ¡Felices lecturas!


CONTENIDO EXTRA:


		
		
					
		
				

		
		
		
					
		
				

		]]></description><guid>https://www.ivoox.com/30531027_v2</guid><pubDate>Tu, 04 Dec 2018 15:23:00</pubDate><itunes:duration>15:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#25 el Último deseo (geralt de rivia i), andrzej sapkowski]]></title><link>https://www.ivoox.com/25-ultimo-deseo-geralt-rivia-i-audios-mp3_rf_30441199_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=25-ultimo-deseo-geralt-rivia-i-audios-mp3_rf_30441199_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El libro elegido para este vigésimo quinto episodio de Librorum es El Último Deseo, del escritor polaco Andrzej Sapkowski, la novela de fantasía heroica que inaugura la Saga del brujo Geralt de Rivia.

Próximamente, Netflix estrenará una serie protagonizada por Henry Cavill adaptando las aventuras de este personaje, así que me ha parecido un buen momento para sumergirme en su historia. Escucha el podcast para descubrir si ha sido o no una buena idea. Como siempre: sin spoilers.

Gracias por seguir ahí y ¡felices lecturas!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/30441199_v2</guid><pubDate>Fr, 30 Nov 2018 10:14:00</pubDate><itunes:duration>08:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#24 agnes grey, anne brontË]]></title><link>https://www.ivoox.com/24-agnes-grey-anne-bronte-audios-mp3_rf_30184221_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=24-agnes-grey-anne-bronte-audios-mp3_rf_30184221_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Agnes Grey es una novela escrita por Anne Brontë, quizá la menos conocida de las hermanas Brontë, en 1847. Vuelvo a hablaros de una novela victoriana protagonizada por una mujer joven y trabajadora, una novela con mucho costumbrismo y algo de romance.

Bienvenidos y bienvenidas a un nuevo episodio de Librorum, el podcast en el que hablo de mis últimas lecturas, tanto si me han gustado como si no y siempre sin spoilers. Muchas gracias por estar ahí y ¡feliz lectura!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/30184221_v2</guid><pubDate>Tu, 20 Nov 2018 10:16:00</pubDate><itunes:duration>07:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#23 el jardÍn de los hechizos, sarah addison allen]]></title><link>https://www.ivoox.com/23-jardin-hechizos-sarah-addison-audios-mp3_rf_29991960_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=23-jardin-hechizos-sarah-addison-audios-mp3_rf_29991960_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El libro elegido para este nuevo episodio es El Jardín de los Hechizos, de Sarah Addison Allen, una novela romántica y de fantasía escrita en 2007. Un libro simple pero adictivo, rápido de leer, con algo de erotismo, romanticismo y también magia&#8230; Escucha el podcast y descubre cómo combinan todos estos ingredientes.

Gracias por estar ahí y gracias también por todos los mensajes y comentarios estupendos que me seguís regalando. Hasta pronto y ¡feliz lectura!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29991960_v2</guid><pubDate>Mo, 12 Nov 2018 10:21:00</pubDate><itunes:duration>06:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#22 hasta que te encuentre, john irving (con mg)]]></title><link>https://www.ivoox.com/22-hasta-te-encuentre-john-irving-con-audios-mp3_rf_29833130_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=22-hasta-te-encuentre-john-irving-con-audios-mp3_rf_29833130_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos y bienvenidas a un episodio muy especial de Librorum, en el que no voy a ser yo quien os hable de una de mis lecturas recientes, sino que lo va a hacer MG, que me ha hecho el honor de ser la primera invitada al podcast. Ella va a hablarnos, sin spoilers, de Hasta que te encuentre, escrita por el estadounidense John Irving en 2005.

Librorum ya tiene, pues, &#8220;madrina&#8221; y la podéis seguir en Twitter y también en Instagram.

Gracias a todos y a todas por seguir ahí. ¡Feliz lectura!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29833130_v2</guid><pubDate>Mo, 05 Nov 2018 10:18:00</pubDate><itunes:duration>17:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#21 frankenstein, mary shelley]]></title><link>https://www.ivoox.com/21-frankenstein-mary-shelley-audios-mp3_rf_29669150_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=21-frankenstein-mary-shelley-audios-mp3_rf_29669150_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El mito del Moderno Prometeo, la primera novela de Ciencia Ficción, una reflexión sobre la Vida, la Naturaleza y la creación&#8230; Todo esto y mucho más encontramos en la magnífica obra que os reseño en este nuevo episodio de Librorum. Sed bievenidos y bienvenidas a este humilde y pequeño audio sobre Frankenstein, la famosa novela de Mary Wollstonecraft Shelley, escrita en 1816.

A pesar de que creo que todo el mundo conoce esta historia, ya sea a través de su lectura o por haber visto cualquiera de sus múltiples adaptaciones en cine y teatro, me he guardado mucho de destripar lo que narra la novela. Espero que me disculpéis cualquier pequeño spoiler en el que haya podido caer.

Muchas gracias por seguir ahí y ¡feliz lectura!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29669150_v2</guid><pubDate>Mo, 29 Oct 2018 10:19:00</pubDate><itunes:duration>17:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#20 las estrellas son legiÓn (lesbianas en el espacio), kameron hurley]]></title><link>https://www.ivoox.com/20-estrellas-son-legion-lesbianas-el-audios-mp3_rf_29505163_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=20-estrellas-son-legion-lesbianas-el-audios-mp3_rf_29505163_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[El libro elegido para este episodio es Las Estrellas son Legión, de Kameron Hurley, una novela de ciencia ficción que lleva causando sensación desde finales de 2017. Ya sabéis que Librorum está libre de spoilers, pero me voy a tomar la libertad de adelantaros ya que la sensación que el libro ha causado en mí ha sido: decepción.

A pesar de ello y a pesar de que no terminé de leerlo, os animo a escuchar este nuevo episodio del podcast que contiene una opinión tan personal e intransferible como siempre. Gracias por seguir ahí y ¡feliz lectura!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29505163_v2</guid><pubDate>Mo, 22 Oct 2018 10:18:00</pubDate><itunes:duration>09:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#19 trilogÍa de la fundaciÓn, isaac asimov]]></title><link>https://www.ivoox.com/19-trilogia-fundacion-isaac-asimov-audios-mp3_rf_29162218_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=19-trilogia-fundacion-isaac-asimov-audios-mp3_rf_29162218_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Bienvenidos y bienvenidas a un nuevo episodio de Librorum, el podcast de reseñas literarias sin spoilers. Siguiendo con lo que inicié en el programa número 15, dedicado a Preludio a la Fundación, de Isaac Asimov, sigo con el repaso a esta saga de 7 novelas de ciencia ficción.

Sí, me he saltado la reseña de Hacia la Fundación porque, a pesar de gustarme mucho y disfrutar mucho de su relectura, no me apetecía grabar el podcast, espero que me disculpéis y que disfrutéis de este otro dedicado a los tres libros que forman el núcleo del Ciclo de Trántor, el origen de la heptalogía, escritos entre 1951 y 1953. Sus títulos: Fundación, Fundación e Imperio y Segunda Fundación.

Gracias por seguir escuchando Librorum. ¡Felices lecturas!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29162218_v2</guid><pubDate>Mo, 08 Oct 2018 16:27:00</pubDate><itunes:duration>12:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#18 norte y sur, elizabeth gaskell]]></title><link>https://www.ivoox.com/18-norte-sur-elizabeth-gaskell-audios-mp3_rf_29017317_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=18-norte-sur-elizabeth-gaskell-audios-mp3_rf_29017317_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Norte y Sur es una novela escrita por Elizabeth Gaskell en 1855. Se publicó inicialmente por fascículos en un revista propiedad de Charles Dickens y se trata, obviamente, de una novela victoriana con dramas, intrigas, costumbrismo y algo de romance.

Bienvenidos y bienvenidas al decimoctavo episodio de Librorum, el podcast en el que hablo de mis últimas lecturas, tanto si me han gustado como si no y siempre sin spoilers. Muchas gracias por estar ahí y ¡feliz lectura!
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/29017317_v2</guid><pubDate>Tu, 02 Oct 2018 10:23:00</pubDate><itunes:duration>09:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[#17 ±guardias, guardias!, terry pratchett]]></title><link>https://www.ivoox.com/17-guardias-guardias-terry-pratchett-audios-mp3_rf_28892755_1.html</link><enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=17-guardias-guardias-terry-pratchett-audios-mp3_rf_28892755_1" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[¡Guardias, Guardias! es una novela de fantasía escrita por el británico Terry Pratchett en 1989. Es la primera de la saga de Los Guardias y forma parte de la vasta colección de novelas del Mundodisco.

Como siempre, Librorum está libre de spoilers. Bienvenidos y bienvenidas, gracias por seguir ahí y ¡feliz lectura!

&nbsp;

A continuación tenéis, tal y como os comento en el episodio, la guía del orden de lectura de esta colección de novelas del Mundodisco.



Y aquí el tuit del que hablo.


Aquí está! #Librorum @SonsPodcasts @sr_mirindo @ Bergen pic.twitter.com/0BuQBf5Z74

— Vanessa (@van_hessa) 17 d’agost de 2018


]]></description><guid>https://www.ivoox.com/28892755_v2</guid><pubDate>We, 26 Sep 2018 10:22:00</pubDate><itunes:duration>10:58</itunes:duration></item><item>
         <title><![CDATA[#16 en el piso de abajo, margaret powell]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/16-piso-abajo-margaret-powell-audios-mp3_rf_28037865_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=16-piso-abajo-margaret-powell-audios-mp3_rf_28037865_1" type="audio/mpeg" length="7152000" />
         <description><![CDATA[Margaret Powell es una autora británica nacida en 1907 y fallecida en 1984. Estas son sus memorias, en las que narra sus experiencias como trabajadora en el servicio doméstico, especialmente como cocinera, en el Londres de los años 20.

En el piso de abajo es inspiración reconocida por los creadores de las series de televisión Arriba y Abajo y Downton Abbey y es la autobiografía elegida para recomendaros en este nuevo episodio de Librorum que espero que disfrutéis. Muchas gracias por seguir ahí y ¡feliz lectura!

&nbsp;]]></description>
         <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 10:21:43 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>09:56</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/28037865</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#15 preludio a la fundaciÓn, isaac asimov]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/15-preludio-a-fundacion-isaac-asimov-audios-mp3_rf_27732740_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=15-preludio-a-fundacion-isaac-asimov-audios-mp3_rf_27732740_1" type="audio/mpeg" length="8784000" />
         <description><![CDATA[Os doy la bienvenida a este nuevo episodio de Librorum, el podcast en el que hablo de mis últimas lecturas, tanto si me han gustado como si no. Esta vez, la obra escogida es Preludio a la Fundación, de Isaac Asimov, una novela de ciencia ficción de su saga de La Fundación. Gracias por escuchar Librorum y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 10:21:04 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>12:12</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/27732740</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#14 184, ivÁn ledesma]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/14-184-ivan-ledesma-audios-mp3_rf_27208320_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=14-184-ivan-ledesma-audios-mp3_rf_27208320_1" type="audio/mpeg" length="6324000" />
         <description><![CDATA[&#8220;Un hombre despierta en un crematorio, a punto de ser lanzado a las llamas. No sabe quién es ni qué hace allí&#8221;.

184 es una novela de ciencia ficción y suspense con toques de terror publicada en este año 2018 por el barcelonés Iván Ledesma. Es el libro protagonista en esta ocasión y como siempre, os doy mi opinión sobre él sin spoilers.

Iván Ledesma es un autor recurrente en Librorum. Tenéis disponibles las reseñas sobre Negorith y La Vampira de Barcelona en anteriores episodios del podcast.

Gracias por estar ahí y ¡feliz lectura!

&nbsp;]]></description>
         <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:30:03 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>08:47</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/27208320</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#13 la sangre de los libros, santiago posteguillo]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/13-sangre-libros-santiago-posteguillo-audios-mp3_rf_26871804_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=13-sangre-libros-santiago-posteguillo-audios-mp3_rf_26871804_1" type="audio/mpeg" length="6396000" />
         <description><![CDATA[La sangre de los libros es una obra de no ficción sobre la Historia de la Literatura. Escrita en 2014 por Santiago Posteguillo, nos cuenta anécdotas sangrientas, violentas y siempre curiosas sobre algunos autores de renombre y sus libros. Este es el decimotercer episodio de Librorum y como siempre, os lo ofrezco sin spoilers. Gracias por estar ahí y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 17:34:41 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>08:53</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/26871804</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#12 negorith, ivÁn ledesma]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/12-negorith-ivan-ledesma-audios-mp3_rf_26533427_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=12-negorith-ivan-ledesma-audios-mp3_rf_26533427_1" type="audio/mpeg" length="7944000" />
         <description><![CDATA[La novela Negorith obtuvo el Premio Joaquim Ruyra de narrativa juvenil 2017. Pero no os dejéis llevar solo por la etiqueta “juvenil”, ya que Negorith es para todo el mundo. Adictiva, estimulante y poderosa, esta novela de suspense con toques de terror, escrita por Iván Ledesma, se ha colocado ya como una de mis mejores lecturas de 2018. Si lees en català, no esperes más y sal a por ella. Y si aún no te atreves a leer en catalán, que sepas que no tardará en salir su versión traducida al castellano. Muchas gracias por escuchar este podcast y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 15:28:27 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>11:02</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/26533427</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#11 trilogÍa de los tres cuerpos, cixin liu]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/11-trilogia-tres-cuerpos-cixin-liu-audios-mp3_rf_26371245_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=11-trilogia-tres-cuerpos-cixin-liu-audios-mp3_rf_26371245_1" type="audio/mpeg" length="12474005" />
         <description><![CDATA[La Ciencia Ficción china está de moda y uno de los principales responsables de esto es Cixin Liu, que ha causado sensación con esta trilogía compuesta de los títulos: El problema de los tres cuerpos, El bosque oscuro y El fin de la muerte, publicados en España por NOVA. Bienvenidos y bienvenidas al decimoprimer episodio de Librorum, en el que os doy mi opinión sin spoilers sobre estas tres novelas. Gracias por escucharme y ¡feliz lectura!

NOTAS DEL PODCAST:

Enlace al artículo de Antonio Torrubia: Cixin Liu o la imparable Ciencia Ficción china.

Enlace al blog de Alexander Páez: Donde termina el infinito.

Entrevista a Cixin Liu en Página Dos:








Cixin Liu]]></description>
         <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 21:32:29 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>15:49</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/26371245</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#10 aquÍ dentro (y convivir con las bestias), ana múshell]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/10-aqui-dentro-y-convivir-bestias-audios-mp3_rf_26153750_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=10-aqui-dentro-y-convivir-bestias-audios-mp3_rf_26153750_1" type="audio/mpeg" length="4812000" />
         <description><![CDATA[Aquí dentro es una novela gráfica escrita e ilustrada por Ana Müshell. Una obra muy intimista y personal, cuyo tema principal es la ansiedad y la depresión. Bienvenidos y bienvenidas a Librorum, el podcast en el que hablo de mis últimas lecturas, tanto si me han gustado como si no. Muchas gracias por estar ahí y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Thu, 24 May 2018 15:31:02 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>06:41</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/26153750</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#9 mujeres excelentes, barbara pym]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/9-mujeres-excelentes-barbara-pym-audios-mp3_rf_25609897_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=9-mujeres-excelentes-barbara-pym-audios-mp3_rf_25609897_1" type="audio/mpeg" length="9108000" />
         <description><![CDATA[Mujeres excelentes es una novela escrita por Barbara Pym en 1952. Se trata de una novela en la que el costumbrismo, el retrato de la vida cotidiana de sus personajes, juega un papel fundamental. Bienvenidos y bienvenidas al noveno episodio de Librorum, el podcast en el que hablo de mis últimas lecturas, tanto si me han gustado como si no. Muchas gracias por estar ahí y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 10:17:41 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>12:39</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/25609897</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#8 la sociedad literaria y el pastel de piel de patata de guernsey, mary ann shaffer y annie barrows]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/8-sociedad-literaria-pastel-de-audios-mp3_rf_25212980_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=8-sociedad-literaria-pastel-de-audios-mp3_rf_25212980_1" type="audio/mpeg" length="10188000" />
         <description><![CDATA[Mary Ann Shaffer murió en 2008 antes de ver publicada su novela La sociedad literaria y el pastel de piel de patata de Guernsey. Fue su sobrina Annie Barrows quien se ocupó de dar el punto final al libro y ocuparse de que este viese la luz. Gracias a ella podemos disfrutar de una de las novelas más bonitas que he leído en mi vida. Si queréis escuchar mis razones, sed bienvenidos y bienvenidas a este nuevo episodio de Librorum en el que las expongo. Muchas gracias por seguir ahí y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 10:40:43 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>14:09</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/25212980</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#7 medio rey, joe abercrombie]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/7-medio-rey-joe-abercrombie-audios-mp3_rf_24915432_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=7-medio-rey-joe-abercrombie-audios-mp3_rf_24915432_1" type="audio/mpeg" length="9590562" />
         <description><![CDATA[Medio Rey es una novela de aventuras escrita por el británico Joe Abercrombie en 2014. Es la primera incursión del autor en el terreno de la novela juvenil, sin que para ello deje de lado las venganzas, las injusticias, las muertes violentas, ni su peculiar sentido del humor. Como siempre, Librorum está libre de spoilers. Bienvenidos y bienvenidas, gracias por seguir ahí y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:19:40 +0200</pubDate>
         <itunes:duration>11:49</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/24915432</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#6 La Quinta Estación - N. K. Jemisin]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/6-la-quinta-estacion-n-k-jemisin-audios-mp3_rf_24370283_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=6-la-quinta-estacion-n-k-jemisin-audios-mp3_rf_24370283_1" type="audio/mpeg" length="11600084" />
         <description><![CDATA[Cada vez que grabo la apertura de este podcast os digo dos cosas: una, que os voy a hablar de mi última lectura tanto si me ha gustado como si no y dos, que lo hago sin “spoilers”. Pues aquí tenéis un pequeño “spoiler”: esta novela de N. K. Jemisin sí que me ha gustado ¡y mucho! Os doy la bienvenida al sexto episodio de Librorum, dedicado a La Quinta Estación. Gracias por escucharme y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 10:34:40 +0100</pubDate>
         <itunes:duration>14:35</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/24370283</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#5 La Vampira de Barcelona - Miguel Angel Parra, Iván Ledesma y Jandro González]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/5-la-vampira-barcelona-miguel-angel-audios-mp3_rf_24237017_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=5-la-vampira-barcelona-miguel-angel-audios-mp3_rf_24237017_1" type="audio/mpeg" length="7488000" />
         <description><![CDATA[La Vampira de Barcelona es una novela gráfica editada y publicada por Norma Còmics. Sus autores: Miguel Angel Parra, Iván Ledesma y Jandro González, dedicaron muchos años a este proyecto, que finalmente vio la luz en noviembre de 2017. Este es el quinto episodio de Librorum. Bienvenidos, bienvenidas, gracias por la escucha y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 10:33:02 +0100</pubDate>
         <itunes:duration>10:24</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/24237017</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#4 Y ahora, lo importante - Beatriz Navas Valdés]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/4-y-ahora-lo-importante-beatriz-navas-audios-mp3_rf_24097510_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=4-y-ahora-lo-importante-beatriz-navas-audios-mp3_rf_24097510_1" type="audio/mpeg" length="8916000" />
         <description><![CDATA[Bienvenidos y bienvenidas a esta cuarta entrega de Librorum. Esta vez os voy a recomendar, con bastante entusiasmo, los diarios de una joven madrileña escritos entre 1992 y 1993, cuando ella contaba con 14-15 años. Su nombre, Beatriz Navas Valdés y el título del libro: Y ahora, lo importante. Gracias por permitirme acompañaros una vez más y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 10:48:59 +0100</pubDate>
         <itunes:duration>12:23</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/24097510</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#3 Fahrenheit 451 - Ray Bradbury]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/3-fahrenheit-451-ray-bradbury-audios-mp3_rf_23887571_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=3-fahrenheit-451-ray-bradbury-audios-mp3_rf_23887571_1" type="audio/mpeg" length="10338614" />
         <description><![CDATA[Fahrenheit 451 es ya un clásico de la Literatura. Escrito en 1953 por Ray Bradbury, nos muestra un futuro distópico en el que la función de los bomberos es quemar libros, los cuales han sido prohibidos por ley. Esta es la novela escogida para el tercer episodio de Librorum y como siempre, la comento sin spoilers. Gracias por estar ahí y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 10:47:54 +0100</pubDate>
         <itunes:duration>12:50</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/23887571</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#2 Planetas Invisibles - VV.AA.]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/2-planetas-invisibles-vv-aa-audios-mp3_rf_23652466_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=2-planetas-invisibles-vv-aa-audios-mp3_rf_23652466_1" type="audio/mpeg" length="13501418" />
         <description><![CDATA[¡Gracias por volver! Para el segundo episodio de Librorum he elegido hablaros de una antología de relatos de Ciencia Ficción china, de autores y autoras contemporáneos, editada en su versión original por Ken Liu. Su título es Planetas Invisibles. Como siempre, los comentarios de este podcast son sin spoilers. ¡Feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 10:45:30 +0100</pubDate>
         <itunes:duration>12:56</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/23652466</guid>
      </item>
      <item>
         <title><![CDATA[#1 Elantris - Brandon Sanderson]]></title>
         <link>http://www.ivoox.com/1-elantris-brandon-sanderson-audios-mp3_rf_23426904_1.html</link>
         <enclosure url="http://80.211.91.128:9615/?p=1-elantris-brandon-sanderson-audios-mp3_rf_23426904_1" type="audio/mpeg" length="14470245" />
         <description><![CDATA[Os doy la bienvenida al primer programa de Librorum, el podcast en el que hablo de mis últimas lecturas, tanto si me han gustado como si no. Para el estreno, la obra escogida es Elantris, de Brandon Sanderson, una novela incluída en el género de la Fantasía. Gracias por escuchar Librorum y ¡feliz lectura!]]></description>
         <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 20:51:42 +0100</pubDate>
         <itunes:duration>18:35</itunes:duration>
         <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
         <guid>http://www.ivoox.com/23426904</guid>
      </item>
   </channel>
</rss>