<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[La Milana Bonita]]></itunes:author><title><![CDATA[La Milana Bonita]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-milana-bonita_sq_f15762_1.html</link><description><![CDATA[Programa de literatura en el que cada domingo os ofrecemos las claves para entender una nueva obra.
www.lamilanabonita.com]]></description><language>es-ES</language><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-2.ivoox.com/canales/3/2/1/5/7681470915123_XXL.jpg</url><title><![CDATA[La Milana Bonita]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-milana-bonita_sq_f15762_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-milana-bonita_fg_f15762_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><itunes:image href="http://static-2.ivoox.com/canales/3/2/1/5/7681470915123_XXL.jpg" /><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:type>episodic</itunes:type><itunes:category text="Arts" />


<item><title><![CDATA[La ciudad y los perros de Mario Vargas Llosa]]></title><link>https://www.ivoox.com/ciudad-perros-mario-vargas-audios-mp3_rf_425761_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/ciudad-perros-mario-vargas_mf_425761_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La ópera prima del reciente premio Mario Vargas Llosa, 'La ciudad y los perros', narra la historia de un grupo de estudiantes integrados en el colegio militar Leoncio Prado; las relaciones entre ellos, los 'perros' o cadetes jóvenes, los militares encargados de instruirlos y su vida en la ciudad: tanto la fracción que representa estabilidad (padres, novias) como sus coqueteos con la ilegalidad y el vandalismo (ladrones, prostitutas...)

Esta semana en La Milana Bonita analizaremos este curioso volumen, que tiene un trazado de personajes impresionante, con una cantidad de matices prácticamente inabarcable: El Poeta, El Jaguar, El Esclavo... son tres de las piezas clave que conforman una de las mejores novelas de la literatura hispanoamericana de finales de siglo XX, que justamente la han elevado a la categoría de obra maestra.

La cita, como siempre, los domingos de seis y media a siete y media, y cuando tú quieras en nuestro podcast. ¡La Revolución ha comenzado!

http://lamilanabonita.blogspot.com]]></description><guid>https://www.ivoox.com/425761_v2</guid><pubDate>Su, 14 Nov 2010 23:10:00</pubDate><itunes:duration>01:07:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Padrino de Mario Puzo]]></title><link>https://www.ivoox.com/padrino-mario-puzo-audios-mp3_rf_417904_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/padrino-mario-puzo_mf_417904_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La Milana Bonita vuelve para ofrecer una alternativa al tedio futbolístico de la tarde. Hoy nos hemos imbuido en el mundo de la mafia con la obra de Mario Puzo: El Padrino, una novela desconocida que vive a la sombra de su versión cinematográfica. El equipo de La Milana hace una vendetta literaria y analiza durante una hora todos los entresijos del libro.
El mundo de la literatura es muy amplio. Abarca tantos temas como la vida y más contenidos que los sueños. Los personajes de los libros son personas reales en nuestra imaginación y por los escenarios que nos describen paseamos como turistas en una ciudad nueva. Por eso es tan fascinante la literatura, porque nos permite conocer a personas como Don Corleone, más conocido como El Padrino.
Si quieres saber todo sobre este personaje lleno de contradicciones, moralidad y creencias. Si quieres hablar de El Padrino de Mario Puzo. En definitiva, si deseas escuchar una hora de radio en la que la temática principal son la letras y el mundo de la literatura descargate o escucha este audio. Además nos puedes seguir en la página oficila: http://lamilanabonita.blogspot.com  

¡La revolución ha comenzado! ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/417904_v2</guid><pubDate>Su, 07 Nov 2010 23:09:00</pubDate><itunes:duration>01:05:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Yo, Claudio de Robert Graves]]></title><link>https://www.ivoox.com/yo-claudio-robert-graves-audios-mp3_rf_410964_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/yo-claudio-robert-graves_mf_410964_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Esta semana en La Milana Bonita no podíamos dejar de lado una historia tan absorbente, que pese al paso del tiempo no ha envejecido ni un ápice, ni ha perdido la frescura o el sentido del humor y del ritmo con los que le dotó su actor hace más de 75 años.

"Yo, Claudio", escrita por Robert Graves durante los años 30, narra la biografía del romano Tiberio Claudio, un personaje histórico auténtico que disecciona la vida de su familia y de los emperadores que le precedieron con una ironía fina y mordaz inconsciente de que su destino no se diferencia mucho del de los hombres poderosos sobre los que escribe. Nacido cojo y tartamudo, Claudio vive entre el 23 a.C hasta el 41 d.C despreciado por su familia, por los magistrados del Senado y por toda Roma en general. Amparado bajo su condición de bufón, Claudio asiste como testigo a todas las conjuras y traiciones que tienen lugar a lo largo de los años por la supremacía del Imperio mientras toma nota de los hechos que se suceden durante los reinados de su abuelo Augusto, su tío Tiberio y su sobrino Calígula, en una trama que entremezcla innumerables personajes mientras desfilan la corrupción de la clase alta, intereses mezquinos y oportunistas y terribles crímenes más propios de un clan siciliano mafioso, en un devenir de acontecimientos trazados por un destino que coquetea con el indeterminismo clásico y el poder que sobre los sucesos terrestres tienen los dioses romanos.

¡La Revolución ha co-co-co-comenzado!

http://lamilanabonita.blogspot.com]]></description><guid>https://www.ivoox.com/410964_v2</guid><pubDate>Mo, 01 Nov 2010 14:02:00</pubDate><itunes:duration>01:04:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[A sangre fría de Truman Capote]]></title><link>https://www.ivoox.com/a-sangre-fria-truman-capote-audios-mp3_rf_402750_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/a-sangre-fria-truman-capote_mf_402750_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[http://lamilanabonita.blogspot.com
La actualidad es fugaz. Las noticias residen en nuestra mente durante cinco, diez, quince minutos… y se olvidan. Las hojas del periódico de hoy sirven para envolver el pescado al día siguiente. Un muerto en un tren, declaraciones del político de turno, tragedia en Haití, nuevo programa de La Milana Bonita… noticias de actualidad que pasan, envejecen y padecen en el fulgor de la sociedad moderna.

Sin embargo, en 1966, un excéntrico escritor homosexual llamado Truman Capote dio un cambio de rumbo a la profesión. Una noticia a tres columnas llamó su atención: en 1959 en Holcomb, Kansas, una familia fue brutalmente asesinada sin motivo aparente. El periodista del New Yorker vio en aquella historia una tragedia con un trasfondo mayor: ¿quiénes fueron los asesinos?, ¿qué perfil psicológico tenía?, ¿por qué lo hicieron?, ¿qué repercusión tuvo en el pueblo?, ¿quién era la familia?... Aspectos noticiosos, que en el día a día se matizan en dos líneas de un periódico, Capote los analiza hasta el extremo con una documentación que reunió durante seis años de su vida.

De esta manea nació el nuevo periodismo. A sangre fría de Truman Capote supone la génesis de una nueva forma de concebir el periodismo. Estética y noticia se unen de manera brillante en una novela que analizamos en este programa de La Milana Bonita.
¡La revolución ha comenzado!]]></description><guid>https://www.ivoox.com/402750_v2</guid><pubDate>Su, 24 Oct 2010 15:05:00</pubDate><itunes:duration>01:09:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Drácula de Bram Stoker]]></title><link>https://www.ivoox.com/dracula-bram-stoker-audios-mp3_rf_395733_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/dracula-bram-stoker_mf_395733_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[http://lamilanabonita.blogspot.com
“Los seres que llamamos vampiros existen. Algunos de nosotros tenemos pruebas irrefutables de ello”.

Hace más de un siglo que el profesor Van Helsing pronunció estas palabras y, hoy, el mito de Drácula sigue más vivo que nunca. El Conde se ha convertido en un icono de la cultura moderna y ha sido adaptado por diferentes generaciones otorgándole matices identificativos: desde el engolamiento de Bela Lugosi, el simpático Conde Dracu de Barrio Sesamo o a la encarnación de Cristopher Lee.

Sin embargo, aunque Drácula es un mito de las pantallas, teatro e, incluso, del mercado, no es menos cierto que su novela primigenia sigue siendo fascinante y desconocida. Una novela llena de matices, referencias y claves ocultas que analizaremos en este programa de La Milana Bonita.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/395733_v2</guid><pubDate>Su, 17 Oct 2010 22:43:00</pubDate><itunes:duration>01:09:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Misery de Stephen King]]></title><link>https://www.ivoox.com/misery-stephen-king-audios-mp3_rf_389247_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/misery-stephen-king_mf_389247_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nuevo programa de La Milana Bonita en el que analizamos de manera exhaustiva Misery de Stephen King. Ofrecemos las claves para ayudar en la lectura, hablamos del autor, descubrimos nuevas palabras, analizamos la norma y contextualizamos su repercusión.
Síguenos en http://lamilanabonita.blogspot.com
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/389247_v2</guid><pubDate>Mo, 11 Oct 2010 00:27:00</pubDate><itunes:duration>01:00:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El nombre de la rosa de Umberto Eco]]></title><link>https://www.ivoox.com/nombre-rosa-umberto-eco-audios-mp3_rf_382053_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/nombre-rosa-umberto-eco_mf_382053_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nuevo programa de La Milana Bonita en el que hacemos un exhaustivo análisis de la obra de Umberto Eco, El Nombre de la Rosa. Una hora de radio que se sumerge en los laberintos de las palabras, las claves y los misterios que entraña tanto la trama como el propio libro.

Si queréis saber el porqué del título del libro o qué tiene que ver Conan Doyle, Borges o Guillermo de Ockham con esta novela. Si no os queréis perder ni un detalle de esta fantástica obra acompáñanos en este viaje. Descubriremos nuevas palabras, analizaremos al autor, aprenderemos cómo se deben poner las mayúsculas, bailaremos con la banda sonora del libro, leeremos y hablaremos de literatura.

En esta última Milana Bonita os divertiréis y seguramente os reiréis cuando digáis “Elemental querido Adso”.
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/382053_v2</guid><pubDate>Su, 03 Oct 2010 23:09:00</pubDate><itunes:duration>01:00:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Promo de La Milana Bonita 2º temporada]]></title><link>https://www.ivoox.com/promo-la-milana-bonita-2-temporada-audios-mp3_rf_381465_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/promo-la-milana-bonita-2-temporada_mf_381465_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Audio promocional de la 2ª temporada de La Milana Bonita. El programa de literatura que se rebela contra la telebasura y el imperio del fútbol. Síguenos en http://lamilanabonita.blogspot.com]]></description><guid>https://www.ivoox.com/381465_v2</guid><pubDate>Sa, 02 Oct 2010 23:30:00</pubDate><itunes:duration>04:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El viaje del elefante de José Saramago (26-09-2010)]]></title><link>https://www.ivoox.com/viaje-del-elefante-jose-saramago-26-09-2010-audios-mp3_rf_376044_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/viaje-del-elefante-jose-saramago-26-09-2010_mf_376044_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nuevo programa de La Milana Bonita en el que homenajeamos la figura del premio nobel portugués José Saramago a traves de su obra El Viaje del Elefante. 
Síguenos en http://lamilanabonita.blogspot.com]]></description><guid>https://www.ivoox.com/376044_v2</guid><pubDate>Su, 26 Sep 2010 18:29:00</pubDate><itunes:duration>01:02:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Conjura contra América de Philip Roth (19-9-2010)]]></title><link>https://www.ivoox.com/conjura-contra-america-philip-roth-19-9-2010-audios-mp3_rf_370083_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/conjura-contra-america-philip-roth-19-9-2010_mf_370083_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nueva programa de La Milana Bonita en el que analizamos La Conjura contra América de Philip Roth. Una ucronía en la que se analiza la posibilidad de que los EE.UU. no hubieran entrado en la II Guerra Mundial...]]></description><guid>https://www.ivoox.com/370083_v2</guid><pubDate>Su, 19 Sep 2010 17:09:00</pubDate><itunes:duration>01:03:22</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Los Santos Inocentes de Miguel Delibes (11-09-2010)]]></title><link>https://www.ivoox.com/santos-inocentes-miguel-delibes-11-09-2010-audios-mp3_rf_363379_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/santos-inocentes-miguel-delibes-11-09-2010_mf_363379_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Estrenamos nueva temporada de La Milana Bonita en un programa en el que os ofrecemos las claves para entender Los Santos Inocentes de Miguel Delibes. Síguenos en http://lamilanabonita.blogspot.com ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/363379_v2</guid><pubDate>Sa, 11 Sep 2010 18:05:00</pubDate><itunes:duration>55:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Qué leo en verano?]]></title><link>https://www.ivoox.com/que-leo-verano-audios-mp3_rf_321176_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/que-leo-verano_mf_321176_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[La Milana Bonita cierra con este epílogo su primera temporada. En este programa se planifica la próxima campaña y se propone a los oyentes diferentes obras para leer este verano y que serán tratadas el curso que viene: A sangre fría de Truman Capote, Crimen y Castigo, La soledad de los números primos... Un montón de títulos imprescindibles para pasar un verano literario.]]></description><guid>https://www.ivoox.com/321176_v2</guid><pubDate>We, 07 Jul 2010 10:53:00</pubDate><itunes:duration>58:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Momo de Michael Ende (30-5-2010)]]></title><link>https://www.ivoox.com/momo-michael-ende-30-5-2010-audios-mp3_rf_291749_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/momo-michael-ende-30-5-2010_mf_291749_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nuevo programa de La Milana Bonita en el que os ofrecemos las claves para entender Momo de Michael Ende. Síguenos: http://lamilanabonita.blogspot.com
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/291749_v2</guid><pubDate>Su, 30 May 2010 21:35:00</pubDate><itunes:duration>57:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El mundo de Bukowski (23-5-2010)]]></title><link>https://www.ivoox.com/mundo-bukowski-23-5-2010-audios-mp3_rf_285875_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/mundo-bukowski-23-5-2010_mf_285875_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Sexo, alcohol y peleas son el eje central de la maravillosa novela Pulp que es analizada en un nuevo programa de La Milana Bonita. Siguenos en:
http://lamilanabonita.blogspot.com]]></description><guid>https://www.ivoox.com/285875_v2</guid><pubDate>Su, 23 May 2010 13:21:00</pubDate><itunes:duration>57:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[1984 de George Orwell (16-5-2010)]]></title><link>https://www.ivoox.com/1984-george-orwell-16-5-2010-audios-mp3_rf_280162_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/1984-george-orwell-16-5-2010_mf_280162_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nuevo programa de La Milana Bonita en el que os ofrecemos las claves para entender 1984 de George Orwell. Síguenos: http://lamilanabonita.blogspot.com ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/280162_v2</guid><pubDate>Su, 16 May 2010 07:46:00</pubDate><itunes:duration>59:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El señor de las moscas de Willian Golding (9-5-2010)]]></title><link>https://www.ivoox.com/senor-moscas-willian-golding-audios-mp3_rf_274882_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/senor-moscas-willian-golding_mf_274882_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Nuevo programa de La Milana Bonita en el que os ofrecemos las claves para entender El señor de las moscas de Willian Golding.
Síguenos:
http://lamilanabonita.blogspot.com]]></description><guid>https://www.ivoox.com/274882_v2</guid><pubDate>Su, 09 May 2010 23:16:00</pubDate><itunes:duration>01:00:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuentos de Edgar Allan Poe]]></title><link>https://www.ivoox.com/cuentos-edgar-allan-poe-audios-mp3_rf_270610_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/cuentos-edgar-allan-poe_mf_270610_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[ Programa de literatura que se emite todos los domingos de 18.00 a 19.00. En este podcast hablamos de cuatro relatos escogidos de Edgar Allan Poe: El gato negro, Manuscrito hallado en una botella, El entierro prematuro y La máscara de la Muerte Roja. http://lamilanabonita.blogspot.com/
]]></description><guid>https://www.ivoox.com/270610_v2</guid><pubDate>Tu, 04 May 2010 11:19:00</pubDate><itunes:duration>01:10:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El hereje de Miguel Delibes (25-4-2010)]]></title><link>https://www.ivoox.com/hereje-miguel-delibes-25-4-2010-audios-mp3_rf_264045_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/hereje-miguel-delibes-25-4-2010_mf_264045_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Programa de literatura que se emite todos los domingos de 18.00 a 19.00. En este podcast hablamos de El hereje de Miguel Delibes. http://lamilanabonita.blogspot.com/ ]]></description><guid>https://www.ivoox.com/264045_v2</guid><pubDate>Su, 25 Apr 2010 21:44:00</pubDate><itunes:duration>01:04:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La metamorfosis de Kafka (18-4-10)]]></title><link>https://www.ivoox.com/metamorfosis-kafka-18-4-10-audios-mp3_rf_258901_1.html</link><enclosure url="https://www.ivoox.com/metamorfosis-kafka-18-4-10_mf_258901_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999" /><description><![CDATA[Programa de literatura que se emite todos los domingos de 18.00 a 19.00. En este podcast hablamos de La metamorfosis de Kafka.
http://lamilanabonita.blogspot.com/]]></description><guid>https://www.ivoox.com/258901_v2</guid><pubDate>Mo, 19 Apr 2010 08:25:00</pubDate><itunes:duration>01:06:30</itunes:duration></item><item></item>
</channel></rss>
