<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[Podium]]></itunes:author><title>#: Negra y criminal</title><link>http://www.ivoox.com/podcast-negra-criminal_sq_f1274027_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[El miedo, el misterio y la novela negra se cuelan cada sábado en la antena de la Cadena SER]]></description><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-2.ivooxcdn.com/canales/9/5/4/5/9421491235459_XXL.jpg</url><title><![CDATA[Negra y criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-negra-criminal_sq_f1274027_1.html</link></image><atom:link href="http://us.ivoox.com/es/espodcast-negra-criminal_fg_f1274027_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-2.ivooxcdn.com/canales/9/5/4/5/9421491235459_XXL.jpg"></itunes:image><itunes:category text="News &amp; Politics"></itunes:category><item><title><![CDATA[T04E06 - Caso Real: La caza: Richard Ramírez, el Acosador Nocturno]]></title><link>http://www.ivoox.com/t04e06-caso-real-la-caza-richard-ramirez-audios-mp3_rf_24996063_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t04e06-caso-real-la-caza-richard-ramirez_mf_24996063_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[T04E06 - Caso Real: La caza: Richard Ramírez, el Acosador Nocturno]]></description><guid>http://www.ivoox.com/24996063</guid><pubDate>Mo, 02 Apr 2018 11:30:00</pubDate><itunes:duration>39:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T02e05]]></title><link>http://www.ivoox.com/t02e05-audios-mp3_rf_24627452_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t02e05_mf_24627452_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[T02E05]]></description><guid>http://www.ivoox.com/24627452</guid><pubDate>Tu, 20 Mar 2018 10:22:00</pubDate><itunes:duration>44:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T04E04 - Caso Real: Jeffrey Dahmer, el carnicero de Milwaukee]]></title><link>http://www.ivoox.com/t04e04-caso-real-jeffrey-dahmer-carnicero-audios-mp3_rf_24168582_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t04e04-caso-real-jeffrey-dahmer-carnicero_mf_24168582_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA["Cerdos", así llamaba Jeffrey Dahmer a sus víctimas. Diecisiete hombres autoestopistas de los que se enamoraba el carnicero de Milwaukee y de los que abusó, asesinó y descuartizó. Dahmer reconoció también haber practicado la necrofilia y el canibalismo. Joven, rubio y gran seductor, lo tenía todo para ser el monstruo más bello y retorcido del siglo XX.
Mónica González Álvarez es la periodista encargada de traernos el primer caso real de esta cuarta temporada de 'Negra y Criminal'. Jeffrey Dahmer se excitaba masturbándose sobre las entrañas de sus víctimas. Las autoridades dejaron escapar a este psicópata en multitud de ocasiones. Durante 9 años, Jeff, logró contener su instinto asesino pero... ¿cuándo comenzó todo? ¿Cómo comenzó a gestarse esa maldad?
En este Caso Real han participado:
Íñigo Álvarez de Lara como Jeffrey Dahmer
José Bustos como Stephen Hicks
Francisca González como la abuela de Dahmer
Héctor Checa como el policía
Álvaro Ramos como Konerak
José Ángel Fuentes como Robert Ressler
Nacho Marraco como Cristo
Guion de dramas Daniel Marín y Mona León Siminiani


Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.
Realización y diseño sonoro: Roberto García y Mona León Siminiani
Producción: Fermín Agustí.
Dirección: Mona León Siminiani
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/24168582</guid><pubDate>Fr, 02 Mar 2018 11:29:00</pubDate><itunes:duration>43:36</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T04E03 - El pie del diablo]]></title><link>http://www.ivoox.com/t04e03-el-pie-del-diablo-audios-mp3_rf_23822973_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t04e03-el-pie-del-diablo_mf_23822973_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[De todos los impulsos que puede tener un ser humano puede tener a lo largo de su vida, quizás uno de los más efervescentes, excitantes y necesarios sea la audacia. La audacia es una de esas cualidades tan poderosas que hace, por sí sola, el trabajo de marcar la diferencia. Ella explora y descubre. Al audaz interno hay que ayudarle a que salga a pasear y descubrir. Ahora necesitamos un anfitrión, por ejemplo, Sherlock Holmes.
Estamos en 1987 en la pequeña aldea de Tredannick Wartha donde acaba de ocurrir "el espantoso suceso de Cornwall".
El pie del diablo basado en el relato de Arthur Conan Doyle.
En esta ficción han participado:
Pepe Viyuela
Enrique Martínez
Críspulo Cabezas
Danai Querol
Antonio Muño
Y las voces invitadas de: Elia Fernández y Roberto García.
Adaptación de Mona León Siminiani y Nacho Cabana
Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.
Realización y diseño sonoro: Noe Guillén y Mona León Siminiani
Producción: Elia Fernández.
Dirección: Mona León Siminiani.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/23822973</guid><pubDate>Fr, 16 Feb 2018 13:29:00</pubDate><itunes:duration>33:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T04E02 - Testigo de cargo]]></title><link>http://www.ivoox.com/t04e02-testigo-cargo-audios-mp3_rf_23511979_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t04e02-testigo-cargo_mf_23511979_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En Londres ha tenido lugar un brutal asesinato, la víctima es la rica y viuda anciana Mrs. Emily French. Tras su muerte, la viuda deja toda su fortuna a Leonard Vole, un joven con el que aparentemente mantuvo una relación sentimental. Vole se convierte al instante en objetivo de toda sospecha. Y la sirvienta de la señora French está convencida de ello.
Pronto aparece en el juicio el peso que puede mover la balanza: Sylvia, la joven y enigmática esposa de Vole sería la persona ideal para ofrecer una coartada. Pero ésta, en vez de defender a su marido confiesa que Leonard es el culpable del Crimen. La defensa es complicada y la labor del procurador John Mayhew y el abogado Sir Charles Carter no será fácil. Mayhew prometió a su familia que nunca defendería ningún caso más.
Testigo de Cargo basado en la novela de Agatha Christie.
Nacho Marraco
José Luis García Pérez
Mabel del Pozo
Lorena Berdún
Inma Isla
Pablo Calvo
Gloria Villalva
Julio López
Y las voces invitadas de: Elia Fernández y Roberto García.
Adaptación de Mario Cuesta y Mona León Siminiani.
Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.
Realización y diseño sonoro: Noe Guillén y Mona León Siminiani
Producción: Elia Fernández.
Dirección: Mona León Siminiani.
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/23511979</guid><pubDate>Fr, 02 Feb 2018 11:25:00</pubDate><itunes:duration>33:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T04E01 – Ficción – Otra vuelta de tuerca]]></title><link>http://www.ivoox.com/t04e01-ficcion-otra-vuelta-tuerca-audios-mp3_rf_23243626_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t04e01-ficcion-otra-vuelta-tuerca_mf_23243626_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llega al condado de Essex una joven institutriz. Su cometido será el de estar al cuidado de dos niños huérfanos que viven en una vieja mansión. Nuestra protagonista es la encargada de sustituir a la señorita Jessel, la anterior institutriz que murió en extrañas circunstancias. La señora Grose, el ama de llaves, recibe a la institutriz y la guía por las estancias de la casa.Todo pinta bien: la casa es estupenda, los niños, Miles y Flora, son simpáticos, el entorno es insuperable. Pero el idilio comienza a torcerse: Miles ha sido expulsado del colegio, dicen que no es un buen ejemplo para sus compañeros. La institutriz comienza a escuchar ruidos extraños. El tío de los niños no pasa por casa prácticamente. Los niños demuestran cada día más su inteligencia, parecían casi adultos. Un extraño hombre aparece en la torre. ¿Que está pasando? ¿Qué ocultan esos niños? Otra vuelta de tuerca basada en la novela de Henry James. Una libre adaptación de Mona León Siminiani para Negra y Criminal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/23243626</guid><pubDate>Fr, 19 Jan 2018 14:53:00</pubDate><itunes:duration>33:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E09 - Ficción - Vértigo]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e09-ficcion-vertigo-audios-mp3_rf_19300451_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e09-ficcion-vertigo_mf_19300451_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Vértigo (de entre los muertos), es un thriller que saltó a la fama gracias a James Stewart y al rey de los miedos psicológicos: Alfred Hitchock. Está basado en la novela Sueurs froides: d'entre les morts (Sudores fríos, de entre los muertos) de Pierre Boileau y Thomas Narcejac. En ella, se habla del amor desde la psicología y la estrecha relación que mantiene con el miedo.Su protagonista, el detective de policía Scottie Ferguson tiene miedo a las alturas y sufre de vértigo por lo que se ve obligado a abandonar su trabajo. Un día queda con un amigo del colegio Gavin Elster, tiene una petición que hacerle: que vigile a su mujer Madeleine pues parece estar hipnotizada, melancólica... Scottie, en cuanto la ve, se enamora completamente de ella y acepta el trabajo. La sigue y la observa a cada movimiento que hace. Parece que Madeleine sigue y copia todo lo que hace Carlota Valdés, una mujer muerta hace años...La obsesión de Scottie por Madeleine se hace cada vez mayor... y la historia ser irá complicando cada vez más.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/19300451</guid><pubDate>Fr, 16 Jun 2017 13:28:00</pubDate><itunes:duration>57:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E08 – Caso real – La fuerza y la debilidad: El secuestro de la farmacéutica de Olot]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e08-caso-real-la-fuerza-y-audios-mp3_rf_19129991_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e08-caso-real-la-fuerza-y_mf_19129991_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El 20 de noviembre de 1992 empezó el secuestro más largo de la historia criminal española. Maria Àngels Feliu, una farmacéutica de 36 años permaneció secuestrada en un pequeño zulo durante 492 días.La misma noche de la desaparición, la familia de la farmacéutica avisa a las autoridades. La policía de Olot comienza la investigación y encuentran el coche de Feliu, pero borran pistas, pierden datos... dan pasos hacia atrás. A las pocas horas la familia recibe una llamada telefónica, son los secuestradores con una distorsión en la voz algo rudimentaria. La policía sospecha que no son profesionales y que puede ser alguien del pueblo pues pocos saben que el padre de Maria Àngels amasa una gran fortuna. El intercambio de dinero no se llega a producir ya que un coche de policía pasa junto al lugar de la quedada y los secuestradores deciden abortar la misión.Cada vez son más agentes investigando el caso. Pasa un año y Feliu intenta registra los días de lluvia, las horas en las que pasa el tren... son muchos días y se concentra en no perder la cabeza.Un caso real investigado por la periodista Neus Sala que te sobrecogerá, por los audios reales que acompañan esta historia...'El secuestro de la farmacéutica de Olot'Guion de dramas de Mona León Siminiani y Sergi Moral.Y las voces de:Lorena BerdúnRafael de la RicaSergio GoicoecheaIñigo Álvarez de LaraAntonio MuñozRoberto GarcíaFermín Agustí.Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Realización y diseño sonoro: Roberto García y Mona León Siminiani.Dirección: Mona León Siminiani.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/19129991</guid><pubDate>We, 07 Jun 2017 12:25:00</pubDate><itunes:duration>40:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E07 - Ficción - El objeto de deseo La entrada]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e07-ficcion-el-objeto-deseo-audios-mp3_rf_19004649_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e07-ficcion-el-objeto-deseo_mf_19004649_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todo empieza en una subasta. Peter Letting es librero anticuario, responsable de hallazgos importantes y acude a Sotherby's con su amigo Edward. Allí intercambia miradas con una bella joven francesa, Giselle. Ésta desaparece.Por la noche Peter escucha música en casa. Llaman a la puerta, es Giselle. El encuentro es algo inesperado y Peter está confundido. La joven le pide que catalogue los libros de la biblioteca de su difunta tía. Peter no entiende ¿Por qué acude a su casa por la noche? ¿Por qué no se lo pidió en la subasta? "Es una trampa", piensa... seguro.Peter esta está obsesionado con la petición de Giselle, el invierno pasa y vuelve a acudir a una nueva subasta con Edward. Le habla acerca de la extraña visita de Giselle hace unos meses y, sorprendentemente, Edward la conoce, es la condesa, la sobrina del viejo marqués de Teildras Villeray. Edward fue a catalogar hace años la amplia biblioteca del marqués, allí vivía también Giselle.... tendría unos 14 años, parecía tener miedo de su tío. La noche de su llegada se fue a la cama pronto, Giselle y su tío se quedaron. Escuchó una discusión. Era una familia extraña. Tan extraña como la biblioteca que poseían.Se acerca la primavera y pronto Peter volverá a encontrarse con Giselle ¿Qué oculta la joven francesa?La Entrada de Gerald Durrell.Adaptación: Mona León Siminiani.Con:Nacho Marraco como Peter Letting.Mabel del Pozo como Giselle.José Ángel Fuentes como Edward.Y las voces invitadas de: Teresa Rubio, Maria Bretones, Roberto García, Chevi Dorado y Fermín AgustíCon la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Realización y diseño sonoro: Mona]]></description><guid>http://www.ivoox.com/19004649</guid><pubDate>We, 31 May 2017 18:17:00</pubDate><itunes:duration>42:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E06 - Caso Real - El anhelo: El caso de Ed Gein]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e06-caso-real-el-anhelo-el-audios-mp3_rf_18874211_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e06-caso-real-el-anhelo-el_mf_18874211_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La infancia y la adolescencia son las etapas que más nos marcan y que más afectan a los serial killers. Cómo han sido criados, cómo se comportó su familia con ellos definen sus prácticas más perturbadoras.El protagonista de este caso real, Ed Gein, tuvo unos padres muy diferentes entre sí: el padre, alcohólico y maltratador y su esposa, sin embargo, austera y de gran carácter religioso. Ella se hizo cargo de que "Eddie" no se convirtiera en un hombre lascivo y ateo como el resto de hombres que vivían en el pueblo. Ed nació en el 27 de agosto de 1906 en Wisconsin, Estados Unidos. Vivían y trabajaban en su granja y en un entorno en el que Ed pudo presenciar, en numerosas ocasiones, cómo abrían en canal a los cerdos. Él solía decir que aquellas imágenes le provocaban náuseas pero siempre fue fanático de los cómics de terror y torturas. Su madre no le dejaba relacionarse con otros niños, pues para ella eran todos unos pecadores.Su padre murió cuando él era aún un niño, el negocio familiar comenzó a ir mal y los hermanos tuvieron que buscar otros trabajos... Ed y uno de sus hermanos comenzaron a tener conflictos entre ellos y al poco, un incendio en la granja familiar acabó con la vida de éste. Se sospecha que éste pudiera ser el primer crimen de Ed, aunque nada está confirmado.&nbsp;Uno año más tarde, su madre muere. Todo cambia. Ed se concentra en sus fantasías íntimas y se da cuenta de que no sabía hacer nada sin su madre. O sí... pero con un instinto criminal desatado.&nbsp;Un caso real por la periodista Mónica Gónzález Álvarez]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18874211</guid><pubDate>We, 24 May 2017 13:03:00</pubDate><itunes:duration>37:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E05 - Ficción - La importancia de llamarse Sherlock Holmes - 'Los Bailarines']]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e05-ficcion-la-importancia-llamarse-audios-mp3_rf_18763209_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e05-ficcion-la-importancia-llamarse_mf_18763209_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Las aventuras de Holmes y Watson han sido adaptadas en numerosas ocasiones y de diferentes maneras, pero ninguna como esta. Los Bailarines de Arthur Conan Doyle es uno de los 56 relatos cortos sobre Sherlock Holmes.Nuestros protagonistas, Sherlock Holmes y el doctor Watson, reciben la visita de Hilton Cubitt. Cubitt está preocupado por su mujer: está alternada, nerviosa, vive con miedo. Desde hace unas semanas recibe unas extrañas cartas que, tras abrirlas, tira instantáneamente al fuego para deshacerse de ellas. Cubitt, además, vio unos extraños monigotes dibujados con tiza en el alfeizar de una ventana. Días después, esos mismos monigotes aparecen en un papel sobre el reloj de sol del jardín.Cubitt sabe que si acude a la policía se van a reír de él, pero está muy preocupado por su mujer. Esto es un caso perfecto para Sherlock Holmes.Adaptación: Mona León SiminianiCon:Luis Callejo como Sherlock HolmesEnrique Martínez como Doctor WatsonJos Gómez como Hilton CubikTeresa Soria como ElsieCarlos Piñeiro como InspectorSergio Goicoechea como Abe SlaneyY las voces invitadas de: Nieves Goicoechea, Juan Aranaz y Fermín AgustíCon la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Diseño sonoro, realización y dirección: Mona León Siminiani.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18763209</guid><pubDate>Th, 18 May 2017 12:22:00</pubDate><itunes:duration>37:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E4 – Caso Real – La amabilidad: El estrangulador de Boston]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e4-caso-real-la-amabilidad-el-audios-mp3_rf_18606911_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e4-caso-real-la-amabilidad-el_mf_18606911_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Boston en los años 60 era una ciudad tranquila en la que pocas veces ocurría algo notable. Pero entre 1962 y 1964, esta calma se vio perturbada por el asesinato de trece mujeres, trece víctimas que, aparentemente, no tenía nada en común.Hablamos con Vicente Garrido, escritor y uno de los criminólogos más importantes del mundo: El modus operandi de este criminal siempre era el mismo: asaltaba a mujeres solas entrando en sus casas mediante el engaño y las estrangulaba siempre utilizando el mismo nudo. Esta era su "firma". La marca que unió todas las historias y puso en alerta a la ciudad de Boston. Cualquiera podía ser el estrangulador de Boston, todos los hombres eran sospechosos. Los asesinatos no cesaban. Mientras, la policía, se encontraba perdida y sin saber qué hacer.Poco después, un hombre, Albert DeSalvo reconoce a su compañero de celda que él es El estrangulador de Boston, que él es el autor de esos crímenes. La policía no tenía ningún indicio de que DeSalvo pudiera ser el asesino pero, para demostrarlo, éste comienza a relatar todos los detalles de cómo acabó con la vida de aquellas mujeres. Inmediatamente Albert DeSalvo fue juzgado y llevado a prisión. Seis años después fue encontrado muerto en la enfermería de la prisión. Sin ningún culpable.A día de hoy no está del todo claro que DeSalvo fuera el verdadero estrangulador de Boston pues en ocasiones parece que aquellos crímenes fueron cometidos por más de un asesino...Este es un caso real investigado por el periodista Óscar de Julián.Con guion de dramas de Mona León Siminiani y Sergi Moral.Y las voces de:Iñigo Álvarez de LaraCarlos PiñeiroAntonio Muñoz,José Ángel FuentesAlma NaranjoElisa Chía,Primitivo RojasJulio López.Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Re]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18606911</guid><pubDate>We, 10 May 2017 12:20:00</pubDate><itunes:duration>34:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E3 - Caso Real - El peligro: El asesino de la baraja]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e3-caso-real-el-peligro-el-audios-mp3_rf_18477530_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e3-caso-real-el-peligro-el_mf_18477530_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todos los seres que respiramos, estamos abocados al peligro. Pero sólo el ser humano puede llegar a encontrar placer en él. Sólo nosotros somos capaces de inventar peligros para justificar nuestros miedos. Somos los únicos que utilizamos la adrenalina para algo más que sobrevivir.Era la nochebuena de 2002 y Alfredo sufría su primer ataque violento. En aquel momento estaba rodeado de amigos y familia que frenaron sus impulsos. Un mes más tarde, comete su primer asesinato. Poco después... el segundo. Y todos ellos con único fin: conseguir la fama. &nbsp;Este es un caso real investigado por la periodista Neus Sala.A Alfredo Galán le consideraban "el tonto de la clase" cuando era pequeño. En 1998 decide alistarse en el ejército, su insisto se lo llevaba pidiendo ya desde hace tiempo. Pronto le destinan a Bosnia donde se dedicó a realizar tareas humanitarias junto a los Cascos Azules. Cuando regresó a España siguió con las tareas de ayuda pero, esta vez, &nbsp;limpiando las costas gallegas de chapapote. Alfredo no estaba en el ejército para ayudar a nadie, su interés era otro y sabía que no duraría mucho tiempo allí. En marzo de 2003 le diagnostican neurosis y ansiedad y le dan de baja.La pesadilla comienza pocos meses después, el 24 de enero de 2003. Un portero del madrileño barrio de Chamberí se encuentra con su hijo de 3 años. Son las 12:30 de la mañana. Galán entra en la portería y dispara a bocajarro sobre el portero. Según la policía, todas las señales apuntan a un ajuste de cuentas. Once días después, un joven espera en la marquesina de la parada del autobús en la Alameda de Osuna, Alfredo Galán le dispara por detrás y apenas 12 horas después se traslada a Alcalá de Henares buscando un nuevo objetivo. No tarda en encontrarlo...Un caso real en el que la aparición casual de un naipe junto a su segunda víctima convirtió a Alfredo Galán en uno de los criminales más famosos de nuestro país.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18477530</guid><pubDate>We, 03 May 2017 14:19:00</pubDate><itunes:duration>26:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[E02 - El autoengaño: El discípulo del diablo]]></title><link>http://www.ivoox.com/e02-el-autoengano-el-discipulo-del-diablo-audios-mp3_rf_18349010_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/e02-el-autoengano-el-discipulo-del-diablo_mf_18349010_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Después de tantas frases de ayuto-ayuda, las fotos perfectas de Instagram, las mentiras a medias y las grandes verdades, de cambiar, estirar y tergiversar las palabras. Después de todo esto, o quizás, gracias a ello... aquí seguimos, muriendo de autoengaño.Nuestro protagonista, Eiko Shimaura, ha sido condenado a asesinato. Esta que escuchamos, es su confesión, una grabación dirigida al fiscal Tsuchida. Una confesión, un recuerdo de una relación tóxica que tuvo hace tiempo. Una amante, una traición...Todo comenzó cuando Eiko tenía 20 años, cuando conoció a una joven, Sueko en el conservatorio. Sueko y él se hicieron fieles a los conciertos de los sábados en el auditorio. Se amaban. Pero, pese a todo, tuvieron un fin desafortunado. A finales de ese año, a Sueko le asignaron un marido. Amargado, Eiko sin saber qué hacer, abandonó la escuela. Durante los años siguientes, se embarcó en todo tipo de profesiones y apenas ganaba algo para comer. Alcohol y somníferos era lo único que necesitaba para sobrevivir.Poco después Eiko conoció a Tsuyuko, él no estaba enamorado de ella, pero se casaron. Del cariño pasó al desprecio, Eiko encontraba a su esposa irritante. La paciente y dulce Tsuyuko aguantaba las salidas de tono y comportamientos agresivos de Eiko. En aquellos días, Eiko sólo tenía fantasías de acabar con Tsuyuko pero, eran sólo eso... fantasías. Un día, Eiko se encuentra con Sueko, viuda, sin marido... su corazón le da un vuelco. Su vida cambia, todo cambia. Su gran amor ha vuelto y Eiko ya no pasa por casa. Pero Tsuyuko tiene una noticia que darle a su marido... está embarazada. Eiko no puede con la presión, tiene que acabar con esta historia, debe asesinarla. Pero la historia no acaba como Eiko esperaba.&nbsp;Adaptación: Mona León SiminianiCon:José Ángel Fuentes como Eiko ShimauraAna Isabel Rodríguez como TsuyukoElisa Chía como SuekoÍñigo]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18349010</guid><pubDate>We, 26 Apr 2017 11:22:00</pubDate><itunes:duration>40:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[E01 - El horror construido: El caso H.H. Holmes]]></title><link>http://www.ivoox.com/e01-el-horror-construido-el-caso-h-h-audios-mp3_rf_18224893_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/e01-el-horror-construido-el-caso-h-h_mf_18224893_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Un espeluznante Caso Real &nbsp;investigado por la periodista Mónica González Álvarez.Guion de dramas de Mona León Siminiani y Sergi Moral.Y las voces de:Rafael de la RicaAntonio MuñozMiriam MartínCarlos PiñeiroPrimitivo RojasFermín Agustí.Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Realización: Roberto García y Mona León Siminiani.Dirección: Mona León Siminiani.El horror existe, nos viene de serie, nacemos con él, como el instinto de supervivencia, la herencia genética o el amor. Este que nace con nosotros es un horror natural, una especie de sombra que nos acompaña por detrás y que podemos percibir. Y lo descubrimos pronto, cuando somos niños: los monstruos, la oscuridad... Luego nace el horror que se planea, se construye, como un edificio. Si ese horror se pudiera construir... estaríamos delante de un castillo. Un castillo del horror.&nbsp;Un espeluznante Caso Real &nbsp;investigado por la periodista Mónica González Álvarez.A finales del siglo XIX, un hombre de gran magnetismo y fuerte poder de seducción, acabó convirtiéndose en uno de los primeros asesinos en serie de norteamérica. Precisamente, al mismo tiempo que Jack el Destripador en Londres. Aunque ha pasado a la historia como el 'Doctor Holmes', Herman Webster Mudgett, su verdadero nombre, tenía todo movimiento controlado al milímetro.Dicen que de pequeño siempre fue un chico problemático, solitario y de crueldad excesiva con los animales y los niños pequeños. Sus compañeros le obligaron a tocar un esqueleto humano y aquella experiencia le creó una fascinación absoluta por los cadáveres y la muerte. Estudió medicina y comenzó una etapa de turbios negocios como robar cadáveres para experimentar y luego falsear pólizas de seguro. Holmes poseía un físico de Don Juan y una elegancia que seducía a mujeres de gran fortuna. Fue estafando novias una tras]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18224893</guid><pubDate>We, 19 Apr 2017 12:19:00</pubDate><itunes:duration>37:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #41. El cambio (04/02/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-41-el-cambio-04-02-2017-audios-mp3_rf_16828764_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-41-el-cambio-04-02-2017_mf_16828764_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los crímenes de Puerto Hurraco conmocionó a todo el país. La periodista Mónica González Álvarez nos cuenta la historia de la familia Izquierdo. Y cerramos está primera aventura de Negra y Criminal con el maestro Charles Dickens y ‘Juicio por asesinato’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16828764</guid><pubDate>Su, 05 Feb 2017 09:37:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real. ‘Puerto Hurraco’ de Mónica González (04/02/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-puerto-hurraco-monica-gonzalez-04-02-2017-audios-mp3_rf_16828765_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-puerto-hurraco-monica-gonzalez-04-02-2017_mf_16828765_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Mónica González Álvarez nos trae una de las masacres que más conmociono a nuestro país. Los hermanos Izquierdo asesinaron por las calles de su pueblo natal a todo aquel que se cruzaba por su camino.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16828765</guid><pubDate>Su, 05 Feb 2017 09:32:00</pubDate><itunes:duration>26:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘Juicio por asesinato’ de Charles Dickens. Negra y Criminal (04/02/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-juicio-asesinato-charles-dickens-negra-audios-mp3_rf_16828766_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-juicio-asesinato-charles-dickens-negra_mf_16828766_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Charles Dickens abre y cierra esta primera etapa de Negra y Criminal con ‘Juicio por asesinato’, una historia sobre los límites de la cordura. Paradójico ¿no crees?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16828766</guid><pubDate>Su, 05 Feb 2017 09:28:00</pubDate><itunes:duration>31:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #40. El silencio (28/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-40-el-silencio-28-01-2017-audios-mp3_rf_16702020_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-40-el-silencio-28-01-2017_mf_16702020_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de la obra ‘El hombre de arena’ de E.T.A. Hoffmann. Un monstruo que arrancaba los ojos a los niños que se negaban a irse a dormir a medianoche con los actores. ¿A cuántos metros de altura puede sobrevivir un ser humano? Y nuestro concurso]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16702020</guid><pubDate>Su, 29 Jan 2017 04:28:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El hombre de arena’ de E.T.A.Hoffmann. Negra y Criminal (28/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-hombre-arena-e-t-a-hoffmann-negra-audios-mp3_rf_16702021_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-hombre-arena-e-t-a-hoffmann-negra_mf_16702021_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de la obra uno de los grandes escritores románticos. Interpretado por Íñigo Álvarez, Raul Lara, José Ángel Fuentes, Carlos Piñeiro y Eva Soriano. Con las voces invitadas de: Nieves Goicoechea, Miriam Soto y Fermín Agustí.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16702021</guid><pubDate>Su, 29 Jan 2017 01:26:00</pubDate><itunes:duration>41:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Muerte en las alturas’ Negra y Criminal (28/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-alturas-negra-criminal-audios-mp3_rf_16702022_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-alturas-negra-criminal_mf_16702022_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Cuál es la máxima altura que puede soportar el cuerpo de un ser humano? La llamada zona de la muerte es aquella que cuenta solo con un 40% de oxígeno en el aire, que hace que la respiración, el sueño o la digestión sean un calvario.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16702022</guid><pubDate>Su, 29 Jan 2017 01:26:00</pubDate><itunes:duration>02:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (28/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-28-01-2017-audios-mp3_rf_16702023_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-28-01-2017_mf_16702023_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llega la final de enero. Dos de los tres supervivientes serán asesinados por Carlos Salem tras la decisión de nuestro jurado. 200 palabras solo separan la fina línea entre la tierra y el infierno.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16702023</guid><pubDate>Su, 29 Jan 2017 01:26:00</pubDate><itunes:duration>15:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #39. La cobardía (21/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-39-la-cobardia-21-01-2017-audios-mp3_rf_16590288_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-39-la-cobardia-21-01-2017_mf_16590288_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El caso real de esta semana nos lleva a las peligrosas madrugadas a la intemperie de la Barcelona de 1991. Noches cargadas de drogas, alcohol y odio irracional. Tras ello, tres relatos de tres escritores aspirantes a ganar el concurso más duro de la radio y que no te dejarán dormir.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16590288</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2017 07:39:00</pubDate><itunes:duration>01:00:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real. ‘Skinheads’ de Carlos Quilez (21/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-skinheads-carlos-quilez-21-01-2017-audios-mp3_rf_16590289_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-skinheads-carlos-quilez-21-01-2017_mf_16590289_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El odio por bandera. El caso real de esta semana nos lleva a las peligrosas madrugadas a la intemperie de la Barcelona de 1991. El 6 de enero un grupo de ‘Skinheads’ salieron a matar y se cruzaron con dos transexuales a las que agredieron hasta causar la muerte a una de ellas]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16590289</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2017 07:39:00</pubDate><itunes:duration>37:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Morir de risa’ Negra y Criminal (21/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-morir-risa-negra-criminal-21-01-2017-audios-mp3_rf_16590290_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-morir-risa-negra-criminal-21-01-2017_mf_16590290_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Un incontrolado y repentino ataque de risa podría acabar con la vida de un adulto. ¿Qué le ocurre a nuestro cuerpo para que esto suceda?Un incontrolado y repentino ataque de risa podría acabar con la vida de un adulto. ¿Qué le ocurre a nuestro cuerpo par]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16590290</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2017 07:39:00</pubDate><itunes:duration>01:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (21/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-21-01-2017-audios-mp3_rf_16590291_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-21-01-2017_mf_16590291_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nuestros concursantes están ante la última oportunidad para llegar a la final de Enero. Carlos Salem y el temible jurado siguen sedientos de sangre. Solo 200 palabras para salvar la vida y estar un poco más cerca de la final del mes.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16590291</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2017 07:39:00</pubDate><itunes:duration>18:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #38. El poder (14/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-38-el-poder-14-01-2017-audios-mp3_rf_16300250_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-38-el-poder-14-01-2017_mf_16300250_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Neus Sala nos trae un caso con mucha polémica que comienza en febrero de 1999 cuando apareció el cadáver de una mujer en las vías del tren. ¿Qué le sucede a nuestro cuerpo cuando morimos crucificados? Y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16300250</guid><pubDate>Su, 15 Jan 2017 04:23:00</pubDate><itunes:duration>59:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real. 'Marina Ruiz’ de Neus Sala (14/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-marina-ruiz-neus-sala-14-01-2017-audios-mp3_rf_16300251_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-marina-ruiz-neus-sala-14-01-2017_mf_16300251_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En febrero de 1999 aparece el cadáver de una mujer en el centro de las vías ferroviarias a las afueras de una pequeña localidad. Ha sido brutalmente golpeada y violada. Comienza la investigación policial; será larga y compleja.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16300251</guid><pubDate>Su, 15 Jan 2017 04:23:00</pubDate><itunes:duration>35:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Morir crucificado’ Negra y Criminal (14/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-morir-crucificado-negra-criminal-14-01-2017-audios-mp3_rf_16300252_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-morir-crucificado-negra-criminal-14-01-2017_mf_16300252_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Utilizada por los persas y heredada por los romanos, morir crucificado es una de las muertes más horrorosas de la historia de la humanidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16300252</guid><pubDate>Su, 15 Jan 2017 04:23:00</pubDate><itunes:duration>02:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (14/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-14-01-2017-audios-mp3_rf_16300253_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-14-01-2017_mf_16300253_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Quién crees que será capaz de salvar la vida ante nuestro temible jurado? Tres nuevos intrépidos concursantes lo intentarán… Solo uno lo conseguirá. Carlos Salem ya tiene limpia la guadaña del 2017.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16300253</guid><pubDate>Su, 15 Jan 2017 04:23:00</pubDate><itunes:duration>17:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #37. Selección de Reyes (07/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-37-seleccion-reyes-07-01-2017-audios-mp3_rf_15951590_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-37-seleccion-reyes-07-01-2017_mf_15951590_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Recuperamos para este fin de semana especial el relato ‘Tres ratones ciegos’ de Agatha Christie. Carlos Salem y nuestro jurado vuelven con el primer concurso del 2017, hambrientos de terror y sangre con 200 palabras.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15951590</guid><pubDate>Su, 08 Jan 2017 09:39:00</pubDate><itunes:duration>59:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #36. Selección de miedo 2016 (31/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-36-seleccion-miedo-2016-audios-mp3_rf_15650552_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-36-seleccion-miedo-2016_mf_15650552_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Silencio… escucha. Termina 2016, el año en que Negra y Criminal vio la luz y trajo el terror a nuestros cascos. Libre adaptación de ‘El Mono’ de Stephen King y el caso real de ‘Angie’ que nos trajo Neus Sala.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15650552</guid><pubDate>Sa, 31 Dec 2016 08:39:00</pubDate><itunes:duration>59:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción. ‘La Noche del Cazador’. De Davis Grubbs (25/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-la-noche-del-cazador-de-davis-grubbs-audios-mp3_rf_15393244_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-la-noche-del-cazador-de-davis-grubbs_mf_15393244_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de la novela que inspiró la película homónima. Nacho Marraco, Luis Callejo, Mabel del Pozo, Paca González, Jos Gómez, Elena Ruiz de Velasco, Iria Gallardo y Elisa Chía.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15393244</guid><pubDate>Su, 25 Dec 2016 04:22:00</pubDate><itunes:duration>47:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos: ‘La Noche del Cazador, la película’ con Jordi Costa (25/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-la-noche-del-cazador-pelicula-con-audios-mp3_rf_15393245_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-la-noche-del-cazador-pelicula-con_mf_15393245_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista, profesor y crítico de cine Jordi Costa nos introduce en la mitología de esta fantástica historia que llevó Charles Laughton al cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15393245</guid><pubDate>Su, 25 Dec 2016 04:22:00</pubDate><itunes:duration>08:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #35. Especial Navidad. La Noche del Cazador (25/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-35-especial-navidad-la-noche-audios-mp3_rf_15393246_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-35-especial-navidad-la-noche_mf_15393246_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una libre adaptación de la novela de Davis Grubbs que inspiró la película homónima, todo un clásico de culto del cine negro y de terror. El experto Jordi Costa nos hablará de algunos de los secretos de esta historia inmortal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15393246</guid><pubDate>Su, 25 Dec 2016 04:22:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Una gota de agua’ Negra y Criminal (17/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-una-gota-agua-negra-criminal-audios-mp3_rf_15119684_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-una-gota-agua-negra-criminal_mf_15119684_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El origen de la vida también puede ser el origen de tu muerte. Una simple gota de agua cayendo ininterrumpidamente cada 5 segundos en tu cabeza es un método de tortura largo y psicológicamente devastador.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15119684</guid><pubDate>Su, 18 Dec 2016 05:28:00</pubDate><itunes:duration>01:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #34. Las creencias (17/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-34-las-creencias-17-12-2016-audios-mp3_rf_15119682_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-34-las-creencias-17-12-2016_mf_15119682_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Mónica González nos trae a uno de los criminales más famosos y seguidos del mundo, Charles Manson. ¿Se puede morir por una gota de agua? Nuestra cápsula está dedicada a este método de tortura. Y la esperada final del concurso 2016]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15119682</guid><pubDate>Su, 18 Dec 2016 01:36:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (17/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-17-12-2016-audios-mp3_rf_15119685_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-17-12-2016_mf_15119685_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¡Llega la esperada gran final del concurso de cuentos cortos de terror! ¿Quién será la única persona capaz de sobrevivir a nuestro jurado? Solo con 200 palabras ha burlado a la muerte y se ha convertido en el primer ganador anual de Negra y Criminal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15119685</guid><pubDate>Fr, 16 Dec 2016 15:26:00</pubDate><itunes:duration>17:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #33. Los Detalles (10/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-33-los-detalles-10-12-2016-audios-mp3_rf_14845498_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-33-los-detalles-10-12-2016_mf_14845498_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Dramatización especial del relato  'Adefesio', exclusivamente escrito por César Pérez Gellida para NYC. Hans Eggert, curtido inspector de policía, descubrirá al a 'Charcutero de Aalborg' a través de su última víctima Y la segunda semifinal del concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14845498</guid><pubDate>Su, 11 Dec 2016 04:18:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción. 'Adefesio' de César Pérez Gellida (10/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-adefesio-cesar-perez-gellida-10-12-2016-audios-mp3_rf_14845499_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-adefesio-cesar-perez-gellida-10-12-2016_mf_14845499_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Relato inédito que el escritor César Pérez Gellida ha escrito en exclusiva para Negra y Criminal. 'Adefesio' está interpretado Jos Gómez, Marisol Navajo, José Ángel Fuentes, Lorena Berdún, Mario Arenas y Carlos Tolmo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14845499</guid><pubDate>Su, 11 Dec 2016 04:18:00</pubDate><itunes:duration>45:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal (10/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-10-12-2016-audios-mp3_rf_14845500_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-10-12-2016_mf_14845500_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Segunda y última semifinal del año. ¿Quién logrará aterrorizar a nuestro jurado para conseguir llegar a la gran final? Y más importante: ¿a quién mataremos? Y todo por solo 200 palabras.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14845500</guid><pubDate>Su, 11 Dec 2016 04:18:00</pubDate><itunes:duration>14:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #32. Las consecuencias (03/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-32-las-consecuencias-03-12-2016-audios-mp3_rf_14539957_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-32-las-consecuencias-03-12-2016_mf_14539957_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista Carlos Quilez nos presenta a German Delgado, un atracador de bancos impulsivo y violento que alardeaba de sus fechorías. Conoceremos como es morir ***** . Y la primera semifinal del año del concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14539957</guid><pubDate>Su, 04 Dec 2016 05:22:00</pubDate><itunes:duration>01:00:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘German Delgado’ por Carlos Quilez. Negra y Criminal (03/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-german-delgado-carlos-quilez-negra-audios-mp3_rf_14539958_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-german-delgado-carlos-quilez-negra_mf_14539958_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista e investigador Carlos Quilez nos presenta a German Delgado, un delincuente de estirpe, un atracador de bancos que no contemplan la vida sin un arma. Un hombre que alardeaba de sus fechorías.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14539958</guid><pubDate>Su, 04 Dec 2016 05:22:00</pubDate><itunes:duration>33:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Muerte por hipotermia’ Negra y Criminal (03/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-hipotermia-negra-criminal-03-12-2016-audios-mp3_rf_14539959_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-hipotermia-negra-criminal-03-12-2016_mf_14539959_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Comienzas a tiritar para entrar en calor, pero no es suficiente. Tras desorientarte y perder la memoria el cerebro se comienza a congelar. ¿Qué se siente cuando mueres por hipotermia?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14539959</guid><pubDate>Su, 04 Dec 2016 05:22:00</pubDate><itunes:duration>01:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (03/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-03-12-2016-audios-mp3_rf_14539960_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-03-12-2016_mf_14539960_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Estamos en la recta final del concurso de 2016. En la primera semifinal del año… ¿Quién conseguirá sobrevivir? Y lo más importante, ¿Quiénes morirán en la orilla? Carlos Salem y su jurado tienen sed de venganza.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14539960</guid><pubDate>Fr, 02 Dec 2016 15:11:00</pubDate><itunes:duration>18:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #31. La Traición (26/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-31-la-traicion-26-11-2016-audios-mp3_rf_14094832_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-31-la-traicion-26-11-2016_mf_14094832_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Anabel Vazquez nos trae el asesinato de John Fitzgerald Kennedy, trigésimo quinto presidente de los EE.UU. ¿Qué le ocurre a nuestro cuerpo al morir por radiación? Y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14094832</guid><pubDate>Su, 27 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘John Fitzgerald Kennedy’ por Anabel Vazquez. Negra y Criminal (26/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-john-fitzgerald-kennedy-anabel-vazquez-audios-mp3_rf_14094833_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-john-fitzgerald-kennedy-anabel-vazquez_mf_14094833_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Se acaban de cumplir 53 años de la muerte de JFK y la periodista Anabel Vazquez nos guiará por el laberinto de conspiranoia que envuelve este trascendental suceso y que comienza una soleada mañana en Dallas (Texas).]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14094833</guid><pubDate>Su, 27 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>39:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Muerte por radiación’ Negra y Criminal (26/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-radiacion-negra-criminal-26-11-2016-audios-mp3_rf_14094834_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-radiacion-negra-criminal-26-11-2016_mf_14094834_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Hablamos de uno de los asesinos más silenciosos del mundo. ¿Qué le ocurre a nuestro cuerpo al morir por radiación? Puede matarte durante meses sin que te des cuenta.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14094834</guid><pubDate>Su, 27 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>02:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (26/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-26-11-2016-audios-mp3_rf_14094835_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-26-11-2016_mf_14094835_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En el programa de esta semana conocemos al último de los finalistas que competirá por el gran premio del año. Un kit de autoedición de megustaescribirlibros.com. Aunque a nosotros nos gusta saber mejor a quien tendremos que matar. Solo 200 palabras.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14094835</guid><pubDate>Su, 27 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>19:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #30. Lo que viene de arriba (19/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-30-lo-viene-de-audios-mp3_rf_13832238_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-30-lo-viene-de_mf_13832238_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de la obra ‘Los Pájaros’ de Daphne du Maurier con los actores Rafael de la Rica, Inma Isla, Iñigo Álvarez y José María Clemente. En la cápsula de muerte sabremos qué le sucede al organismo cuando morimos por descomprensión. Y el concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13832238</guid><pubDate>Su, 20 Nov 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (19/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-19-11-2016-audios-mp3_rf_13831801_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-19-11-2016_mf_13831801_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Salem lidera al jurado más terrorífico y criminal de la radio. Ellos se divierten siendo verdugos de dos de los tres concursantes que se han atrevido a darles miedo con tan solo 200 palabras. ¿Quién se salvará?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13831801</guid><pubDate>Su, 20 Nov 2016 03:52:00</pubDate><itunes:duration>18:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #29. La Ira (12/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-29-la-ira-12-11-2016-audios-mp3_rf_13730054_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-29-la-ira-12-11-2016_mf_13730054_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Neus Sala ha investigado a lo largo de los años la historia de Juan José Pérez Rangel, conocido como ‘el asesino del parking’. ¿Podemos vivir sin dormir? Claramente no, pero ¿Cómo se produce la muerte por Insomnio?. Y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13730054</guid><pubDate>Su, 13 Nov 2016 14:11:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Morir de Insomnio’ Negra y Criminal (12/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-morir-insomnio-negra-criminal-12-11-2016-audios-mp3_rf_13730056_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-morir-insomnio-negra-criminal-12-11-2016_mf_13730056_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Podemos vivir sin dormir? Claramente no, pero ¿qué ocurre cuando una persona muere por insomnio? Una muerte angustiosa que y larga.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13730056</guid><pubDate>Su, 13 Nov 2016 14:03:00</pubDate><itunes:duration>01:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (12/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-12-11-2016-audios-mp3_rf_13730057_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-12-11-2016_mf_13730057_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Salem y el jurado con menos escrúpulos de la historia de la radio siguen juzgando y matando a los intrépidos concursantes que osan participar creyendo que con 200 palabras son capaces de ablandarles. ¿Y tú? ¿Te crees capaz?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13730057</guid><pubDate>Su, 13 Nov 2016 14:01:00</pubDate><itunes:duration>15:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #28. El otro (05/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-28-el-otro-05-11-2016-audios-mp3_rf_13630568_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-28-el-otro-05-11-2016_mf_13630568_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación de ‘El extraño caso del Dr. Jekyll y Mr. Hyde’ de Robert Louis Stevenson, con Nancho Novo, Luis Callejo, Eduard Naranjo y Carlos Piñero. El escritor Juan Antonio Molina Foix nos introduce en la obra de R.L. Stevenson. Y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13630568</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>01:00:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El extraño caso del Dr. Jekyll y Mr. Hyde’ de R. L. Stevenson. Negra y Criminal (05/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-extrano-caso-del-dr-jekyll-y-audios-mp3_rf_13630569_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-extrano-caso-del-dr-jekyll-y_mf_13630569_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de una de las obras literarias más importantes del siglo XIX, cuya influencia llega hasta nuestros días. Con los actores Nancho Novo, Luis Callejo, Eduard Naranjo y Carlos Piñero.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13630569</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>32:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘Stevenson y la Bestia’. Con Juan Antonio Molina Foix (05/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-stevenson-bestia-con-juan-antonio-audios-mp3_rf_13630570_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-stevenson-bestia-con-juan-antonio_mf_13630570_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El experto en literatura del siglo XIX Juan Antonio Molina Foix nos hablará de la dualidad de la naturaleza humana partiendo de los secretos de la novela de Stevenson, apenas redactada en veinte días a partir de un extraordinario sueño del autor.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13630570</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>11:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (05/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-05-11-2016-audios-mp3_rf_13630571_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-05-11-2016_mf_13630571_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primeras víctimas de noviembre. Estando a las puertas de las finales de diciembre, Carlos Salem y su temible jurado le están pillando el gustillo a esto de acabar con incautos oyentes que se creen capaces de sobrevivir con tan solo 200 palabras de terror.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13630571</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>15:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Adelanto 'Negra y Criminal: Especial noche de los muertos'.]]></title><link>http://www.ivoox.com/adelanto-negra-criminal-especial-noche-los-audios-mp3_rf_13527979_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/adelanto-negra-criminal-especial-noche-los_mf_13527979_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Este sábado el miedo llega por partida doble con nuestro especial. Disfruta del programa #27, 'Lo que está por debajo' más el díptico John Connolly.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13527979</guid><pubDate>Sa, 29 Oct 2016 12:27:00</pubDate><itunes:duration>00:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #27. Lo que está por debajo (29/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-27-lo-esta-por-audios-mp3_rf_13533812_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-27-lo-esta-por_mf_13533812_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Mónica González nos presenta a Zodiac, un asesino en serie que dejaba acertijos a la policía. Última entrega del criminólogo Vicente Garrido sobre ‘El crimen real contra la ficción’ y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13533812</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 08:41:00</pubDate><itunes:duration>59:22</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘Zodiac’ por Mónica González. Negra y Criminal (29/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-zodiac-monica-gonzalez-negra-y-audios-mp3_rf_13533813_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-zodiac-monica-gonzalez-negra-y_mf_13533813_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista e investigadora Mónica González nos trae este terrible caso que comenzó en 1968. Zodiac fue un asesino en serie al que le gustaba dejar acertijos a la policía para que le siguiesen la pista.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13533813</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 08:37:00</pubDate><itunes:duration>29:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘Investigación criminal’. Con Vicente Garrido (29/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-investigacion-criminal-con-vicente-garrido-29-10-2016-audios-mp3_rf_13533814_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-investigacion-criminal-con-vicente-garrido-29-10-2016_mf_13533814_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Última entrega del escritor y criminólogo Vicente Garrido de su serie ‘El crimen real contra la ficción’ que nos ha traído este mes de octubre. En esta ocasión está dedicado a ‘La Investigación Criminal’]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13533814</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 08:34:00</pubDate><itunes:duration>09:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. Final Octubre (29/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-final-audios-mp3_rf_13533815_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-final_mf_13533815_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Y llega la penúltima final del mes de 2016. Nuestro jurado está hambriento y se plantea si merece la pena no asesinar a todos los concursantes… pero tienen que dejar a uno vivo. ¿Quién será? ¿Quién les convencerá con tan solo 200 palabras?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13533815</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 08:30:00</pubDate><itunes:duration>19:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #26. La Imaginación (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-26-la-imaginacion-22-10-2016-audios-mp3_rf_13434023_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-26-la-imaginacion-22-10-2016_mf_13434023_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación de ‘El Mono’ de Stephen King con los actores Juan Ángel Fuentes, Elisa Chía, Ana Isabel Rodríguez, Mercedes González y Carlos Tolmo. Tercera entrega del criminólogo Vicente Garrido sobre ‘El crimen real contra la ficción’ y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434023</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El Mono’ de Stephen King. Negra y Criminal (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-mono-stephen-king-negra-y-audios-mp3_rf_13434024_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-mono-stephen-king-negra-y_mf_13434024_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de uno de los relatos más terroríficos de Stephen King. Con los actores Juan Ángel Fuentes, Elisa Chía, Ana Isabel Rodríguez, Mercedes González y Carlos Tolmo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434024</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>31:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘El perfilador’. Con Vicente Garrido (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-el-perfilador-con-vicente-garrido-22-10-2016-audios-mp3_rf_13434025_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-el-perfilador-con-vicente-garrido-22-10-2016_mf_13434025_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[‘El perfilador’ es la tercera entrega que nos trae el escritor y criminólogo Vicente Garrido en su serie ‘El crimen real contra la ficción’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434025</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>12:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-22-10-2016-audios-mp3_rf_13434026_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-22-10-2016_mf_13434026_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Cada vez queda menos para la gran final. En esta edición conocemos al último finalista de octubre… O mejor dicho, dos concursantes morirán sin llegar a la final del mes. 200 palabras entre unos y otros, entre la sangre y la gloria.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434026</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>15:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (15/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-15-10-2016-audios-mp3_rf_13335082_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-15-10-2016_mf_13335082_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Te gusta burlar a la muerte? ¿Crees que una ruleta rusa es un juego de niños? Atrévete a sobrevivir a nuestro jurado con tan solo 200 palabras llenas de sangre, terror y pesadillas. Carlos Salem tiene listas y afiladas todas sus armas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13335082</guid><pubDate>Su, 16 Oct 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>16:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #25. La leyenda (15/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-25-la-leyenda-15-10-2016-audios-mp3_rf_13335083_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-25-la-leyenda-15-10-2016_mf_13335083_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El cineasta Óscar de Julián nos trae el desenlace del asesino en serie más conocido de todos los tiempos, ‘Jack el Destripador’. Segunda serie de  ‘El crimen real contra la ficción’ con el criminólogo Vicente Garrido. Y el concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13335083</guid><pubDate>Su, 16 Oct 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘Jack el Destripador II’ por Óscar de Julián. Negra y Criminal (15/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-jack-destripador-ii-oscar-audios-mp3_rf_13335084_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-jack-destripador-ii-oscar_mf_13335084_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Segunda entrega de ‘Jack el Destripador’. El cineasta Oscar de Julián sigue la pista al asesino en serie que tuvo conmocionado al distrito de Whitechapel de Londres.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13335084</guid><pubDate>Su, 16 Oct 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>32:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘Los dos psicópatas’. Con Vicente Garrido (15/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-los-dos-psicopatas-con-vicente-garrido-15-10-2016-audios-mp3_rf_13335085_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-los-dos-psicopatas-con-vicente-garrido-15-10-2016_mf_13335085_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El escritor y criminólogo Vicente Garrido continúa su serie ‘El crimen real contra la ficción’ y en esta segunda entrega nos habla de ‘Los dos psicópatas’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13335085</guid><pubDate>Su, 16 Oct 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>11:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #24. Las entrañas (08/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-24-las-entranas-08-10-2016-audios-mp3_rf_13237696_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-24-las-entranas-08-10-2016_mf_13237696_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Quién fue realmente Jack el Destripador?. El cineasta Óscar de Julián nos trae a los posibles sospechosos. Comenzamos la serie  ‘El crimen real contra la ficción’ de manos del criminólogo Vicente Garrido. Y el concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13237696</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 13:48:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘Jack el Destripador I’ por Óscar de Julián. Negra y Criminal (08/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-jack-destripador-i-oscar-audios-mp3_rf_13237697_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-jack-destripador-i-oscar_mf_13237697_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primera entrega de ‘Jack el Destripador’. Nadie sabe quién está detrás del asesino en serie más conocido del mundo. Sus crímenes en el distrito de Whitechapel de Londres puso en jaque a Scotland Yard.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13237697</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 13:43:00</pubDate><itunes:duration>33:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (08/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-08-10-2016-audios-mp3_rf_13237698_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-08-10-2016_mf_13237698_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Cada vez está más cerca la gran final de 2016 y nosotros acumulamos ya una gran cantidad de cadáveres… Concursantes que se atrevieron con 200 palabras, pero que se quedaron en el intento. Y tú, ¿Crees que podrías convencer a nuestro jurado?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13237698</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 13:39:00</pubDate><itunes:duration>11:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘La realidad y la invención’. Con Vicente Garrido (08/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-la-realidad-invencion-con-vicente-audios-mp3_rf_13237699_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-la-realidad-invencion-con-vicente_mf_13237699_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Este mes de octubre el escritor y criminólogo Vicente Garrido nos trae ‘El crimen real contra la ficción’ donde profundizaremos en los orígenes de nuestra necesidad de conocer -y a veces experimentar- el mal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13237699</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 13:38:00</pubDate><itunes:duration>11:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (01/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-01-10-2016-audios-mp3_rf_13145264_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-01-10-2016_mf_13145264_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Comienza un nuevo mes y por lo tanto una nueva posibilidad de sobrevivir al concurso más terrorífico de la radio. Carlos Salem y su temible jurado están deseando pasar miedo, pero ¿Quién se atreverá con ellos? 200 palabras para intentarlo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145264</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>14:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial Agatha Christie. Con Mariano Fernández Urresti (01/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-agatha-christie-con-mariano-fernandez-urresti-audios-mp3_rf_13145263_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-agatha-christie-con-mariano-fernandez-urresti_mf_13145263_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El historiador y escritor Mariano Fernández Urresti, autor de ‘Agatha escribía con sangre’ (Suma de Letras) nos acerca los secretos de la reina del crimen, Agatha Christie.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145263</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>10:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #23. Especial Agatha Christie (01/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-23-especial-agatha-christie-01-10-2016-audios-mp3_rf_13145261_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-23-especial-agatha-christie-01-10-2016_mf_13145261_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Programa dedicado a la reina del crimen. Adaptación de ‘Tres ratones ciegos’ de Agatha Christie y con el historiador y escritor Mariano Fernández Urresti, autor de ‘Agatha escribía con sangre’ en Elementos del miedo. Y nuestro sanguinario concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145261</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción Negra y Criminal: "Tres ratones ciegos", de Agatha Christie (01/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-negra-criminal-tres-ratones-ciegos-de-audios-mp3_rf_13145262_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-negra-criminal-tres-ratones-ciegos-de_mf_13145262_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una tormenta, una casa de huéspedes y un grupo de desconocidos entre los que se esconde el asesino. Todo interpretado por los mejores actores: Ana Alonso, Jos Gómez, Nacho Hevia, Oskar Redondo, José Ángel Fuentes y Francisca González.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145262</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>38:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #22. Los gestos (24/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-22-los-gestos-24-09-2016-audios-mp3_rf_13044784_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-22-los-gestos-24-09-2016_mf_13044784_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Programa dedicado a ‘Los gestos’. Neus Salas nos acerca a ‘Ximo Ferrándiz’ un afable asesino en serie. Jesús Palacios acaba sus Cuatro caras del Mal con ‘El Vampiro o la oligarquía’  y conoceremos al finalista de septiembre en nuestro concurso de cuentos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13044784</guid><pubDate>Su, 25 Sep 2016 04:29:00</pubDate><itunes:duration>01:00:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-ximo-ferrandiz-neus-salas-24-09-2016-audios-mp3_rf_13044785_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-ximo-ferrandiz-neus-salas-24-09-2016_mf_13044785_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Neus Salas nos presenta a Joaquín, una persona que destacaba por ser amable y cercana por sus allegados. Nada más lejos de la realidad ya que tras pasar 6 años en prisión por violación, Ximo salió convertido en un asesino en serie.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13044785</guid><pubDate>Su, 25 Sep 2016 04:24:00</pubDate><itunes:duration>29:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial septiembre. Cuatro caras del Mal. El vampiro o la oligarquía. (24/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el-audios-mp3_rf_13044786_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el_mf_13044786_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Última de las cuatro caras del Mal del crítico y periodista, Jesús Palacios dedicado al arquetipo de ‘el Vampiro’. El chupador de sangre, una sanguijuela que se aprovecha de su poder para extraer el fluido vital de sus víctimas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13044786</guid><pubDate>Su, 25 Sep 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>13:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (24/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-24-09-2016-audios-mp3_rf_13044787_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-24-09-2016_mf_13044787_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llega la final de septiembre. Solo uno de los tres ganadores de este mes conseguirán sobrevivir y todo depende de la decisión de nuestro jurado capitaneado por Carlos Salem. 200 palabras para estar más cerca del gran premio, salvar la vida.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13044787</guid><pubDate>Su, 25 Sep 2016 04:00:00</pubDate><itunes:duration>13:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #21. El Cuerpo (17/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-21-el-cuerpo-17-09-2016-audios-mp3_rf_12948109_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-21-el-cuerpo-17-09-2016_mf_12948109_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Seguimos en nuestro mes de los sentidos. Hablamos del cuerpo, la catedral en la que vivimos. En el desenlace de ‘Las Diabólicas’ comprobaremos que no hay plan perfecto. Jesús Palacios nos entrega al psicópata serial. Y el concurso más sangriento.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12948109</guid><pubDate>Su, 18 Sep 2016 04:22:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial septiembre. Cuatro caras del Mal. Psicópata serial. #21 (17/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-psicopata-audios-mp3_rf_12948111_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-psicopata_mf_12948111_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tercera cara de las cuatro de septiembre: el crítico y periodista Jesús Palacios nos adentra en una mente impredecible de crueldad sin límites, a la que considera ‘el monstruo humano definitivo’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12948111</guid><pubDate>Su, 18 Sep 2016 04:01:00</pubDate><itunes:duration>13:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-las-diabolicas-ii-la-no-existia-audios-mp3_rf_12948110_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-las-diabolicas-ii-la-no-existia_mf_12948110_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El plan de Fernando y Luciana no es tan perfecto como parecía. Un giro final de los acontecimientos que parece una broma del demonio... Con Luis Callejo, Mabel del Pozo, Nacho Marraco y Ana Isabel Rodríguez.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12948110</guid><pubDate>Su, 18 Sep 2016 01:04:00</pubDate><itunes:duration>32:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (17/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-17-09-2016-audios-mp3_rf_12948112_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-17-09-2016_mf_12948112_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué siente nuestro cuerpo cuando sabe que unas palabras pueden conducirle a la muerte? ¿Y el jurado que condena al verdugo? Carlos Salem tiene la última palabra para elegir al tercero de los finalistas de septiembre. Solo 200 palabras para sobrevivir.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12948112</guid><pubDate>Fr, 16 Sep 2016 13:51:00</pubDate><itunes:duration>13:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #20. La mirada (10/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-20-la-mirada-10-09-2016-audios-mp3_rf_12855818_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-20-la-mirada-10-09-2016_mf_12855818_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Este mes dedicado a los sentidos y el Miedo nos trae la primera parte de "Las Diabólicas", una novela llena de giros y suspense adaptada por Henri Clouzot al cine. Nuestra segunda cara del Mal, la del científico loco. Y el sanginario concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12855818</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 08:51:00</pubDate><itunes:duration>59:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-las-diabolicas-i-la-no-existia-audios-mp3_rf_12855819_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-las-diabolicas-i-la-no-existia_mf_12855819_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una novela sorprendente de la mano de los autores de "Vértigo", de A. Hitchcock. Un asesinato estremecedor... que no tiene resultados naturales. ¿Qué tiene que ocurrir para que un plan perfecto se convierta en tu peor pesadilla?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12855819</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 08:46:00</pubDate><itunes:duration>30:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial septiembre. Cuatro caras del Mal. El científico loco. #20 (11/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el-audios-mp3_rf_12855820_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el_mf_12855820_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Segunda cara de las cuatro de septiembre: el crítico y periodista Jesús Palacios nos muestra cómo el científico loco que todos conocemos es un arquetipo de plena vigencia. Tan real... que da más miedo (aún).]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12855820</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 08:39:00</pubDate><itunes:duration>12:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal #20]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-20-audios-mp3_rf_12855821_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-20_mf_12855821_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los músculos se destensan, la temperatura empieza a subir: nuestro jurado, liderado por Carlos Salem está calentando sus motores más sanguinarios para seguir con la matanza de concursantes. Solo puede quedar uno, y el final del concurso se acerca.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12855821</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 08:35:00</pubDate><itunes:duration>12:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #19. La voz (03/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-19-la-voz-03-09-2016-audios-mp3_rf_12769938_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-19-la-voz-03-09-2016_mf_12769938_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Vuelve el Miedo. Segunda temporada de tu ración de miedo auditivo. Abrimos a lo grande, con Ted Bundy, uno de los serial más famosos de la Historia. También la primera entrega de la serie especial "4 caras del mal", por Jesús Palacios, y el concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12769938</guid><pubDate>Su, 04 Sep 2016 04:27:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso real #19 Ted Bundy. Por Mónica González Álvarez (03/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-19-ted-bundy-por-monica-gonzalez-audios-mp3_rf_12769939_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-19-ted-bundy-por-monica-gonzalez_mf_12769939_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Reconoció más de 30 asesinatos, pero se le adjudican más de 100. Ted Bundy, el asesino en serie dandy, fue una figura odiada y amada, el primer asesino fenómeno de masas. Mónica González Álvarez nos introduce en la mente de este controvertido criminal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12769939</guid><pubDate>Su, 04 Sep 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>29:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial septiembre. Cuatro caras del Mal. El romántico vengador deforme (03/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el-audios-mp3_rf_12769940_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el_mf_12769940_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El crítico y periodista Jesús Palacios nos trae la primera entrega de estas cuatro caras del mal en la historia de la literatura y el cine de terror. Comenzamos con Vincent Price, el fantasma de la ópera y todo lo que tienes que saber sobre este arquetipo]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12769940</guid><pubDate>Su, 04 Sep 2016 04:17:00</pubDate><itunes:duration>09:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal #19 (03/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-19-audios-mp3_rf_12769941_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-19_mf_12769941_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Salem y su jurado no han estado descansando este verano: se han dedicado a afilar, amartillar y preparar todo un arsenal nuevo para los valientes que se atreven a participar. 200 palabras es lo único que separa a los concursantes de la muerte.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12769941</guid><pubDate>Su, 04 Sep 2016 04:13:00</pubDate><itunes:duration>12:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #18: ‘Sherlock Holmes’. (02/07/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-18-sherlock-holmes-02-07-2016-audios-mp3_rf_12102825_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-18-sherlock-holmes-02-07-2016_mf_12102825_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Especial sobre Sherlock Holmes. Adaptación de ‘La Banda de Lunares’ de Arthur Conan Doyle y el editor y autor de “Sillón de Orejas” (Babelia) Manuel Rodríguez Rivero nos desgrana al personaje en los Elementos del miedo. Además el concurso y el cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12102825</guid><pubDate>Su, 03 Jul 2016 09:26:00</pubDate><itunes:duration>01:27:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘La Banda de Lunares’, de Arthur Conan Doyle y Cápsula. Negra y Criminal #18 (02/07/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-la-banda-lunares-arthur-conan-audios-mp3_rf_12102398_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-la-banda-lunares-arthur-conan_mf_12102398_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación radiofónica de ‘La Banda de Lunares’ uno de los relatos más redondos de Conan Doyle. Con Manuel Tallafé, Luis Callejo y Lorena Berdún. Una libre adaptación de José Antonio Pérez Ledo y Mona L. Siminiani.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12102398</guid><pubDate>Sa, 02 Jul 2016 03:10:00</pubDate><itunes:duration>34:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #18: ‘Sherlock Holmes’, con Manuel Rodríguez Rivero (02/07/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-18-sherlock-holmes-con-audios-mp3_rf_12102399_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-18-sherlock-holmes-con_mf_12102399_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué hay de cierto y qué se ha inventado el cine del detective más famoso?, ¿Cómo nació su personaje?. El editor y autor de la página semana “Sillón de Orejas” en el suplemento Babelia, Manuel Rodríguez Rivero nos acerca al verdadero Sherlock Holmes.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12102399</guid><pubDate>Sa, 02 Jul 2016 03:10:00</pubDate><itunes:duration>23:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #18 y Cine ‘Sherlock Holmes’ (02/07/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-18-cine-sherlock-audios-mp3_rf_12102400_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-18-cine-sherlock_mf_12102400_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Comienza un nuevo mes en el Concurso de Cuentos Cortos. Con el calor del verano el jurado es más despiadado que nunca. ¿Quién conseguirá sobrevivir? 200 palabras separan la fina línea entre la vida y la muerte.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12102400</guid><pubDate>Sa, 02 Jul 2016 03:10:00</pubDate><itunes:duration>25:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #17: ‘La sangre’. (25/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-17-la-sangre-25-06-2016-audios-mp3_rf_12027754_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-17-la-sangre-25-06-2016_mf_12027754_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El director y guionista Koldo Serra nos acompaña para hablarnos sobre la íntima relación que existe entre el cine y nuestros miedos. Carlos Quilez nos presenta el caso de Rosario Endrinal una mendiga que murió quemada. Además nuestro concurso y el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12027754</guid><pubDate>Su, 26 Jun 2016 11:21:00</pubDate><itunes:duration>01:27:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #17: ‘Cine de Terror’, con Koldo Serra (25/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-17-cine-terror-audios-mp3_rf_12026876_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-17-cine-terror_mf_12026876_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Por qué nos divierte tanto pasarlo mal delante de la gran pantalla? El director y guionista de cine y televisión Koldo Serra nos acompaña para hablarnos sobre la íntima relación que existe entre el cine y nuestros miedos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12026876</guid><pubDate>Su, 26 Jun 2016 07:25:00</pubDate><itunes:duration>34:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #17: ‘Rosario Endrinal’. Con Carlos Quilez. (25/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-17-rosario-endrinal-con-carlos-audios-mp3_rf_12026877_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-17-rosario-endrinal-con-carlos_mf_12026877_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista e investigador, Carlos Quílez, nos habla del caso de Rosario Endrinal, una mendiga que una fría noche de diciembre tuvo la mala suerte de dormir en el cajero automático equivocado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12026877</guid><pubDate>Su, 26 Jun 2016 07:25:00</pubDate><itunes:duration>23:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #16. ‘El arrebato’ (18/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-16-el-arrebato-18-06-2016-audios-mp3_rf_11950467_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-16-el-arrebato-18-06-2016_mf_11950467_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Dramatización de ‘El ser en el umbral’, clásico del imprescindible H. P. Lovecraft. En el caso real, María Mandel, conocida como la Bestia de Auschwitz. Nuestro concurso asesino y el arrebato en el cine. Todo muy arrebatado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11950467</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 07:20:00</pubDate><itunes:duration>01:28:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El ser en el umbral’, de H.P. Lovecraft y Cápsula. Negra y Criminal #16 (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-ser-umbral-h-p-audios-mp3_rf_11950468_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-ser-umbral-h-p_mf_11950468_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación radiofónica del clásico de Lovecraft. Con Daniel Holguín, Emilio Gavira, J. María Clemente, Emma Cifuentes y Eduard Naranjo. Una libre adaptación de J. M. Clemente y Mona L. Siminiani. En la cápsula, morir envenenado por cianuro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11950468</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 07:20:00</pubDate><itunes:duration>31:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'María Mandel'. Por Mónica González Álvarez. Negra y Criminal #16 (18/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-maria-mandel-por-monica-gonzalez-alvarez-audios-mp3_rf_11950469_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-maria-mandel-por-monica-gonzalez-alvarez_mf_11950469_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Durante la Segunda Guerra Mundial, una mujer a cargo del campo de Ravensbrück ascendió escalones en la jerarquía nazi gracias a su especial sadismo y crueldad. Su ascenso, encargarse del campo de Auschwitz.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11950469</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 07:20:00</pubDate><itunes:duration>31:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos y Cine ‘El arrebato’ Negra y Criminal #16 (18/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-el-arrebato-negra-audios-mp3_rf_11950470_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-el-arrebato-negra_mf_11950470_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Escribe o muere. 200 palabras y la espada de Damocles sobre tu cabeza y un premio excepcional. Carlos Salem y la troupe más sangrienta de la radio deciden tu suerte. ¿Te atreves? Elio Castro y Antonio Martínez nos hacen un viaje por ‘El arrebato’ del Cine]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11950470</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 07:20:00</pubDate><itunes:duration>20:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #15: ‘Lo inexplicable’. (11/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-15-lo-inexplicable-11-06-2016-audios-mp3_rf_11867865_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-15-lo-inexplicable-11-06-2016_mf_11867865_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El catedrático Jorge Lozano nos explica nuestros temores a lo desconocido, a aquello que queda más allá de nuestras fronteras. Neus Sala nos presenta a Angie, rica y sin escrúpulos capaz de perpetrar el crimen perfecto. Y además el Concurso y el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11867865</guid><pubDate>Su, 12 Jun 2016 08:22:00</pubDate><itunes:duration>01:27:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #15: ‘Espacios del miedo’, con Jorge Lozano (11/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-15-espacios-del-miedo-audios-mp3_rf_11867383_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-15-espacios-del-miedo_mf_11867383_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Por qué nos da miedo aquello que no conocemos? ¿Por qué sentimos temor hacia aquello que queda más allá de nuestras fronteras? El catedrático y experto en semiótica de las pasiones y de la cultura, Jorge Lozano nos responde a estos miedos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11867383</guid><pubDate>Su, 12 Jun 2016 06:25:00</pubDate><itunes:duration>31:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #15: ‘Angie’. Con Neus Sala. (11/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-15-angie-con-neus-sala-audios-mp3_rf_11867384_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-15-angie-con-neus-sala_mf_11867384_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[A Angie le encantaba conducir caros deportivos, vestir con las más prestigiosas firmas y vivir por todo lo alto. ¿A qué precio? Neus Sala nos adentra en una maquiavélica historia reciente de nuestro país.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11867384</guid><pubDate>Su, 12 Jun 2016 06:25:00</pubDate><itunes:duration>29:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #15 y Cine ‘Lo inexplicable’ (11/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-15-cine-lo-audios-mp3_rf_11867385_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-15-cine-lo_mf_11867385_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El concurso más sangriento de la radio sigue matando a incautos escritores. ¿Te crees capaz de sobrevivir a nuestro jurado? Atrévete a intentarlo, son solo 200 palabras para alargar tu vida, al menos una semana más. En el cine conocemos 'Lo inexplicable']]></description><guid>http://www.ivoox.com/11867385</guid><pubDate>Su, 12 Jun 2016 06:25:00</pubDate><itunes:duration>23:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #14. ‘Lo monstruoso’ (04/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-14-lo-monstruoso-04-06-2016-audios-mp3_rf_11784534_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-14-lo-monstruoso-04-06-2016_mf_11784534_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En la Ficción, última entrega de la trilogía 'Irene', de Pierre Lemaitre: ¿Quién es el asesino? En el Caso Real, Carlos Quilez nos trae a uno de los delincuentes españoles más sanguinarios de los 80, Bueno Latorre. El Concurso y los monstruos del Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11784534</guid><pubDate>Su, 05 Jun 2016 12:32:00</pubDate><itunes:duration>01:28:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Ficción #14: Trilogía de 'Irene", de Pierre Lemaitre. Tercera Parte + Cápsula (04/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-14-trilogia-irene-pierre-audios-mp3_rf_11783453_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-14-trilogia-irene-pierre_mf_11783453_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Conoceremos el desenlace de nuestra adaptación de la novela negra de Pierre Lemaitre "Irene". Adaptación de Mona L. Siminiani y Teo Rodríguez. Con Rafael de la Rica, Iker Lastra, Lucina Gil y Enrique Martínez. Cápsula: Morir desangrado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11783453</guid><pubDate>Su, 05 Jun 2016 08:31:00</pubDate><itunes:duration>37:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #14: ‘Bueno Latorre’. Por Carlos Quilez (04/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-14-bueno-latorre-por-carlos-audios-mp3_rf_11783454_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-14-bueno-latorre-por-carlos_mf_11783454_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Quilez nos trae a uno de los delincuentes más sanguinarios de nuestro país. Rafael Bueno Latorre copó las portadas de sucesos en los años 80.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11783454</guid><pubDate>Su, 05 Jun 2016 08:31:00</pubDate><itunes:duration>24:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos y Cine #14 ‘Lo monstruoso’ (04/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-14-lo-audios-mp3_rf_11782679_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-14-lo_mf_11782679_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Comienza un nuevo mes en el concurso más terrorífico de la radio. Carlos Salem y un temible jurado dispuesto a matar a nuestros concursantes si no consiguen impresionarles con 200 palabras. Elio Castro y Antonio Martínez: los monstruos en el Cine]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11782679</guid><pubDate>Su, 05 Jun 2016 04:49:00</pubDate><itunes:duration>22:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Ficción #13: Trilogía de 'Irene]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-13-trilogia-irene-pierre-audios-mp3_rf_11700856_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-13-trilogia-irene-pierre_mf_11700856_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Verhoeven sigue persiguiendo al Novelista que imita en sus asesinatos pasajes de literatura negra. Adaptación de Mona L. Siminiani y Teo Rodríguez. Con Rafael de la Rica, Iker Lastra, Lucina Gil y Enrique Martínez. Cápsula de muerte: morir enterrado vivo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11700856</guid><pubDate>Su, 29 May 2016 01:46:00</pubDate><itunes:duration>31:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #13: 'Albert Fish'. Por Mónica González Álvarez (28/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-13-albert-fish-por-monica-audios-mp3_rf_11700659_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-13-albert-fish-por-monica_mf_11700659_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Albert Fish, aparentemente un entrañable anciano de ojos azules, resultó ser uno de los peores asesinos de la historia americana. Mónica González nos trae al vampiro de Brooklyn. No apto para cardíacos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11700659</guid><pubDate>Su, 29 May 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>33:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos y Cine #13 ‘La inquietud previa’ (28/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-13-la-audios-mp3_rf_11700660_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-13-la_mf_11700660_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Si no te decides por un modo de morir, ponte en las manos de Carlos Salem y su simpático jurado. 200 palabras y una sola oportunidad de ganar... o salvar la vida. En El Cine, Elio Castro y Antonio Martínez y la inquietud previa en la sala oscura.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11700660</guid><pubDate>Su, 29 May 2016 01:37:00</pubDate><itunes:duration>19:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #13. ‘La inquietud previa’ (28/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-13-la-inquietud-previa-28-05-2016-audios-mp3_rf_11699766_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-13-la-inquietud-previa-28-05-2016_mf_11699766_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En la Ficción, segunda entrega de la trilogía basada en 'Irene', de Pierre Lemaitre: la emoción se eleva. En el Caso Real, un espeluznante Albert Fish, conocido como el vampiro de Brooklyn. Final de mayo de nuestro Concurso. La inquietud previa en el Cine]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11699766</guid><pubDate>Su, 29 May 2016 01:29:00</pubDate><itunes:duration>01:27:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #12. ‘La obsesión’ (21/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-12-la-obsesion-21-05-2016-audios-mp3_rf_11618202_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-12-la-obsesion-21-05-2016_mf_11618202_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La primera entrega de la trilogía basada en 'Irene', el best seller de Pierre Lemaitre abre un programa dedicado a la obsesión. En el Caso Real, Paulino de Chantada, un caso gallego que nos trae José Precedo. El concurso más peligroso de las ondas español]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11618202</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 08:28:00</pubDate><itunes:duration>01:27:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Ficción #12: Trilogía de 'Irene]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-12-trilogia-irene-pierre-audios-mp3_rf_11618203_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-12-trilogia-irene-pierre_mf_11618203_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Negra y Criminal presenta su mayor producción de la temporada: 'Irene' de Pierre Lemaitre (Alfaguara). Adaptación de Mona L. Siminiani y Teo Rodríguez. Y los actores Rafael de la Rica, Iker Lastra, Lucina Gil y Enrique Martínez. Cápsula: Morir Quemado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11618203</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 01:28:00</pubDate><itunes:duration>30:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #12: 'Paulino'. Por José Precedo (21/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-12-paulino-por-jose-precedo-audios-mp3_rf_11618204_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-12-paulino-por-jose-precedo_mf_11618204_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El caso de esta semana nos lleva a Galicia. El periodista José Precedo nos guía en las agónicas horas durante las cuales el que fue conocido como Paulino de Chantada salió a los caminos con un cuchillo y una obsesión: que nadie le quitara sus tierras]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11618204</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 01:24:00</pubDate><itunes:duration>27:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos y Cine #12 ‘La obsesión’ (21/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-12-la-audios-mp3_rf_11618205_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-12-la_mf_11618205_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Se acerca la final y ya se oye a Carlos Salem afilar los cuchillos: nuestros concursantes tienen una sola oportunidad para salvarse con sus 200 palabras. En el cine, Elio Castro y Antonio Martínez nos hablan del cinematográfico tema de la obsesión.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11618205</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 01:13:00</pubDate><itunes:duration>25:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #11: ‘Las Religiones’, con Javier Alonso (14/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-11-las-religiones-con-audios-mp3_rf_11532450_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-11-las-religiones-con_mf_11532450_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué tienen que ver el miedo y la religión? El biblista Javier Alonso nos explica cómo la religión intenta dar respuesta a todos nuestros temores.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11532450</guid><pubDate>Su, 15 May 2016 13:31:00</pubDate><itunes:duration>25:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #11: 'Las Maras'. Con Chema Rodríguez. (14/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-11-las-maras-con-chema-audios-mp3_rf_11532266_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-11-las-maras-con-chema_mf_11532266_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El director de cine Chema Rodríguez nos presenta a una de las organizaciones criminales más grandes del mundo. Un caso distinto que no te dejará indiferente. ¡Creerás que estás en el mismísimo infierno!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11532266</guid><pubDate>Su, 15 May 2016 13:28:00</pubDate><itunes:duration>33:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #11 y Cine ‘El Infierno’ (14/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-11-cine-el-audios-mp3_rf_11532267_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-11-cine-el_mf_11532267_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Uno de los caminos más fáciles y rápidos para llegar al infierno es participar en nuestro Concurso de Cuentos Cortos. Según nuestras estadísticas, 2 de cada 3 participantes terminan allí. El billete de ida tan solo cuesta 200 terroríficas palabras.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11532267</guid><pubDate>Su, 15 May 2016 03:25:00</pubDate><itunes:duration>22:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #11: ‘El Infierno’. (14/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-11-el-infierno-14-05-2016-audios-mp3_rf_11531306_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-11-el-infierno-14-05-2016_mf_11531306_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El biblista Javier Alonso nos acerca a las religiones en Elementos del Miedo. En el Caso Real, Chema Rodríguez nos presenta un caso diferente, ‘La Mara Salvatrucha’. Y bajaremos al infierno de la mano de nuestro Concurso y el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11531306</guid><pubDate>Su, 15 May 2016 00:30:00</pubDate><itunes:duration>01:27:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Ficción #10: ‘Los ladrones de cadáveres’ de R. L. Stevenson y Cápsula 'Morir de sed' (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-10-los-ladrones-cadaveres-de-audios-mp3_rf_11447394_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-10-los-ladrones-cadaveres-de_mf_11447394_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Fettes se enfrenta a un dilema que todos conocemos: ¿qué es más importante, los principios o el dinero? Adaptación radiofónica del clásico de Stevenson ‘Los ladrones de cadáveres’ con los actores Jos Gómez Adán, Inma Isla y Carlos Piñeiro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11447394</guid><pubDate>Su, 08 May 2016 05:33:00</pubDate><itunes:duration>30:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #10: 'Saray'. Por Neus Sala. (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-10-saray-por-neus-sala-audios-mp3_rf_11447395_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-10-saray-por-neus-sala_mf_11447395_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Saray Castillo cumple actualmente condena en Valencia por el asesinato de Félix Menguiano. La noche y la adicción llegan a uno de sus límites en un caso propio de película. La periodista Neus Sala se estrena como investigadora de Negra y Criminal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11447395</guid><pubDate>Su, 08 May 2016 05:33:00</pubDate><itunes:duration>30:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #10 y Cine ‘Los límites’ (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-10-cine-los-audios-mp3_rf_11447221_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-10-cine-los_mf_11447221_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El concurso más peligroso de la radio elige en esta semana sus dos nuevas víctimas ¿De qué forma morirán? ¿Quién logrará sobrevivir? 200 palabras marcan el límite entre la vida y la muerte. Elio Castro y Antonio Martínez nos enseñan ‘Los limites’ del cine]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11447221</guid><pubDate>Su, 08 May 2016 04:29:00</pubDate><itunes:duration>22:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #10: ‘Los límites’ (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-10-los-limites-07-05-2016-audios-mp3_rf_11446091_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-10-los-limites-07-05-2016_mf_11446091_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ficción dramatizada del clásico ‘Los ladrones de cadáveres’, de R. L. Stevenson. Con los actores Jos Gómez Adán, Inma Isla y Carlos Piñeiro. Neus Sala nos trae un caso nuevo: “Saray”. Y como siempre, el mejor Concurso y los límites en el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11446091</guid><pubDate>Sa, 07 May 2016 23:27:00</pubDate><itunes:duration>01:27:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #09: ‘La Música y el Miedo’, con Alejandro Roman (30/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-09-la-musica-y-audios-mp3_rf_11366109_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-09-la-musica-y_mf_11366109_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El Profesor de Composición y compositor cinematográfico Alejandro Román nos adentra en el los secretos de la música de Miedo. La música, que pasa por el sistema límbico, es el elemento más directo y poderosos que existen para generar terror. ¿Oyes Miedo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11366109</guid><pubDate>Su, 01 May 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>25:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #09: 'Arropiero'. Con Mónica González Álvarez. (30/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-09-arropiero-con-monica-gonzalez-audios-mp3_rf_11366110_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-09-arropiero-con-monica-gonzalez_mf_11366110_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Manuel Delgado Villegas, más conocido como El Arropiero, asesinó a cuarenta y ocho personas. Después de su captura, protagonizó junto a Ortega, el policía encargado de su caso, uno de los periplos más bizarros de la Historia de la criminalidad española.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11366110</guid><pubDate>Su, 01 May 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>34:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #09 y Cine ‘La pesadilla’ (30/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-09-cine-la-audios-mp3_rf_11366111_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-09-cine-la_mf_11366111_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llega la gran final del mes de abril. Cuatro participantes luchan por una plaza para la gran final… ¿O era para sobrevivir? En el cine, Antonio Martínez y Elio Castro se acercan a ‘La Pesadilla’ ¿Quién no las ha sufrido en sus propios sueños?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11366111</guid><pubDate>Su, 01 May 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>23:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #09: ‘La Pesadilla’. (30/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-09-la-pesadilla-30-04-2016-audios-mp3_rf_11365165_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-09-la-pesadilla-30-04-2016_mf_11365165_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En Elementos del Miedo, Alejandro Román, profesor y compositor cinematográfico, nos explica las claves de la música de terror. En el Caso Real, el Arropiero, asesino en serie español. Y por supuesto, nuestro sangriento Concurso y la pesadilla en el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11365165</guid><pubDate>Su, 01 May 2016 00:28:00</pubDate><itunes:duration>01:27:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #8. 'Lo que nos asusta'. (23/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-8-lo-nos-asusta-audios-mp3_rf_11280748_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-8-lo-nos-asusta_mf_11280748_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Dramatización de 'La Bestia' adaptación de 'El Gato del Brasil' de Arthur Conan Doyle, con Hovik Keuchkerian, mabel del Pozo y Rafael Calvo. Carlos Quilez nos trae un caso truculento: 'Albanocosovares'. Y como siempre, el mejor Concurso y el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11280748</guid><pubDate>Su, 24 Apr 2016 07:35:00</pubDate><itunes:duration>01:27:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘La Bestia’ de A. C. Doyle y Cápsula. Negra y Criminal (23/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-la-bestia-a-c-doyle-y-audios-mp3_rf_11280318_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-la-bestia-a-c-doyle-y_mf_11280318_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación radiofónica de ‘El Gato de Brasil’ con los actores Hovik Keuchkerian, Mabel del Pozo y Rafael Calvo. La adaptación corre a cargo de Mona León Siminiani y Teo Rodríguez. Y nuestra cápsula ‘ser devorado por un tigre’]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11280318</guid><pubDate>Su, 24 Apr 2016 06:54:00</pubDate><itunes:duration>35:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos y Cine ‘Lo que nos asusta’ (23/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-lo-nos-audios-mp3_rf_11280320_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-lo-nos_mf_11280320_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[A una semana de la final de abril, ¿quién será el último en caer? 200 palabras llenas de terror que pueden salvarte la vida una semana más y un jurado temible deseando que no lo consigas. En el cine, 'Lo que nos asusta']]></description><guid>http://www.ivoox.com/11280320</guid><pubDate>Su, 24 Apr 2016 06:47:00</pubDate><itunes:duration>21:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos y Cine 'La Locura' (16/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-la-locura-16-04-2016-audios-mp3_rf_11193193_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-la-locura-16-04-2016_mf_11193193_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La fórmula "200 palabras" empieza a producir un miedo añadido para los que se exponen a la inclemencia de Carlos Salem y su temible jurado. En el cine, Antonio Martínez y Elio Castro desgranan la relación de la Locura con el celuloide.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11193193</guid><pubDate>Su, 17 Apr 2016 13:33:00</pubDate><itunes:duration>23:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos del Miedo: 'Los Monstruos' con Silvia Hernández. (16/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-los-monstruos-silvia-hernandez-audios-mp3_rf_11190900_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-los-monstruos-silvia-hernandez_mf_11190900_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué función cumplen los monstruos? ¿Quién los crea y para qué? Silvia Hernández, investigadora de la letra capitular en manuscritos miniados medievales, describe el panorama monstruoso a lo largo de la Historia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11190900</guid><pubDate>Su, 17 Apr 2016 06:23:00</pubDate><itunes:duration>29:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Matamendigos'. Con José Precedo. Negra y Criminal (16/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-matamendigos-con-jose-precedo-negra-y-audios-mp3_rf_11190901_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-matamendigos-con-jose-precedo-negra-y_mf_11190901_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El investigador José Precedo nos introduce en la mente de Francisco García Escalero, conocido como "el matamendigos", asesino en serie, necrófilo y caníbal. Según él decía, no era él quien actuaba, sino las voces.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11190901</guid><pubDate>Su, 17 Apr 2016 06:18:00</pubDate><itunes:duration>31:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #7 'La Locura' (16/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-7-la-locura-16-04-2016-audios-mp3_rf_11190724_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-7-la-locura-16-04-2016_mf_11190724_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La investigadora Silvia Hernández explica uno de los Elementos del Miedo más esenciales: Los Monstruos. En el Caso Real, el Matamendigos, con José Precedo. La emoción del concurso y la locura en el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11190724</guid><pubDate>Su, 17 Apr 2016 03:33:00</pubDate><itunes:duration>01:27:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: 'La Caída de la Casa Usher' de Edgar Allan Poe. Negra y Criminal (09/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-la-caida-casa-usher-de-audios-mp3_rf_11106756_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-la-caida-casa-usher-de_mf_11106756_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Uno de los cuentos más famosos de Poe, interpretado por Nancho Novo y Antonio Naharro. El fin de una clase social y el nacimiento de un nuevo terror. La muerte no siempre es lo que parece.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11106756</guid><pubDate>Su, 10 Apr 2016 04:29:00</pubDate><itunes:duration>46:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos del miedo: 'Especial Edgar allan Poe' con Toni García Ramón]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-especial-edgar-allan-poe-con-audios-mp3_rf_11106757_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-especial-edgar-allan-poe-con_mf_11106757_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Toni García, periodista, freelance y fan de Poe, explica algunas claves de la vida y literatura de un escritor pionero, intenso y probablemente genial.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11106757</guid><pubDate>Su, 10 Apr 2016 04:29:00</pubDate><itunes:duration>13:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #06: Especial Edgar Allan Poe (09/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-06-especial-edgar-allan-poe-audios-mp3_rf_11106179_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-06-especial-edgar-allan-poe_mf_11106179_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una mirada a uno de los padres de la literatura de terror. Dramatización de "La Caída de la Casa Uhser" y reseña del periodista Toni García Ramón sobre la figura de Poe. Nuestro concurso avanza en su reguero de sangre, y Poe, protagonista del Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11106179</guid><pubDate>Su, 10 Apr 2016 01:34:00</pubDate><itunes:duration>01:27:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos y Cine (09/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-09-04-2016-negra-y-audios-mp3_rf_11106758_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-09-04-2016-negra-y_mf_11106758_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Salem y su jurado ajustician a dos nuevos aspirantes a la final de nuestro concurso. En El Cine, Poe en la gran pantalla, uno de los mayores aliados en dar a conocer al autor.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11106758</guid><pubDate>Fr, 08 Apr 2016 16:27:00</pubDate><itunes:duration>22:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 05: 'La Perversidad' (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-05-la-perversidad-02-04-2016-audios-mp3_rf_11022526_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-05-la-perversidad-02-04-2016_mf_11022526_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista y crítico Jesús Palacios destripa en Elementos del Miedo la necesidad de los malos en la ficción. En el Caso Real, segunda parte y final de Chikatilo. Además, nuestro Concurso de Cuentos más letal y Cine de perversidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11022526</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 01:27:00</pubDate><itunes:duration>01:28:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos del miedo: 'Los Malos' con Jesús Palacios (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-los-malos-jesus-palacios-audios-mp3_rf_11023721_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-los-malos-jesus-palacios_mf_11023721_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Jesús Palacios, periodista, crítico, y uno de los mayores expertos en la maldad en la ficción, te hace entender por qué todo es más interesante cuando hay malos de por medio. Imperdible.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023721</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>25:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Chikatilo 2'. Negra y Criminal (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-chikatilo-2-negra-criminal-02-04-2016-audios-mp3_rf_11023722_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-chikatilo-2-negra-criminal-02-04-2016_mf_11023722_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Mónica González Álvarez da la estocada final a Chikatilo, el carnicero de Rostov. Un hombre que sembró el terror en la antigua Unión Soviética y uno de los asesinos en serie más sanguinarios de la historia moderna.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023722</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>29:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de Muerte: 'Decapitación' (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-decapitacion-02-04-2016-audios-mp3_rf_11023723_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-decapitacion-02-04-2016_mf_11023723_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Cuando una persona es decapitada... mejor escucha lo que le ocurre.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023723</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>00:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en Negra y Criminal 'La Perversidad' (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-la-perversidad-02-04-2016-audios-mp3_rf_11023724_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-la-perversidad-02-04-2016_mf_11023724_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Hannibal Lecter, el caníbal más famoso del cine, la encarnación de la perversidad que sacudió nuestro mundo con habas y un buen chianti. Por Antonio Martínez y Elio Castro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023724</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>03:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos (02/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-02-04-2016-negra-criminal-audios-mp3_rf_11023725_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-02-04-2016-negra-criminal_mf_11023725_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Se abre un nuevo mes, una nueva remesa de concursantes que tendrán solo 200 palabras para demostrar a Carlos Salem y su jurado que no merecen morir.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023725</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>21:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 04: 'El trauma' (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-04-el-trauma-26-03-2016-audios-mp3_rf_10940267_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-04-el-trauma-26-03-2016_mf_10940267_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En la Ficción, segunda parte del díptico de John Connolly; en el Caso Real, primera parte de Chikatilo, terrorífico asesino en serie ruso; la final del Concurso de Cuentos, y cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10940267</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 21:35:00</pubDate><itunes:duration>01:28:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Chikatilo 1' (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-chikatilo-1-26-03-2016-audios-mp3_rf_10941765_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-chikatilo-1-26-03-2016_mf_10941765_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Investigado por la periodista Mónica González Álvarez. Chikatilo fue probablemente el peor asesino en serie de la historia de Rusia. Caníbal, necrófilo, destripador, hombre marcado desde su infancia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941765</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:33:00</pubDate><itunes:duration>32:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de Muerte: 'Morir de pena'. Negra y Criminal (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-morir-pena-negra-y-audios-mp3_rf_10941766_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-morir-pena-negra-y_mf_10941766_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Entre todas las maneras de morir, la posibilidad de morir de pena es una realidad científica.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941766</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:30:00</pubDate><itunes:duration>01:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos (26/03/2016) Negra y Ciminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-26-03-2016-negra-ciminal-audios-mp3_rf_10941767_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-26-03-2016-negra-ciminal_mf_10941767_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Final mensual del Concurso: los tres ganadores de semanas anteriores se juegan ir a la final anual. 200 palabras para salvarse de la muerte. Con Carlos Salem.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941767</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:24:00</pubDate><itunes:duration>17:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en Negra y Criminal 'El trauma' (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-el-trauma-26-03-2016-audios-mp3_rf_10941768_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-el-trauma-26-03-2016_mf_10941768_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Antonio Martínez y Elio Castro nos recuerdan escenas de Hitchcock y a Barbra Streisand marcadas por hechos traumáticos de la infancia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941768</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:22:00</pubDate><itunes:duration>03:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 03 'La Venganza' (19/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-03-la-venganza-19-03-2016-audios-mp3_rf_10868321_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-03-la-venganza-19-03-2016_mf_10868321_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tercer Negra y Criminal. Primera parte del díptico de John Connolly, un caso criminal con aires sureños, el cine más vengativo y un concurso que no necesita de venganzas para ejecutar sus sentencias.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10868321</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 09:27:00</pubDate><itunes:duration>01:27:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Manuel Carrasco'. NEGRA Y CRIMINAL (19/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-manuel-carrasco-negra-y-criminal-19-03-2016-audios-mp3_rf_10867565_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-manuel-carrasco-negra-y-criminal-19-03-2016_mf_10867565_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Investigado por Carlos Quilez. Carrasco, un atracador de bancos sevillano, batió el record de atracos sin que la policía sospechase de su identidad. Pero todo criminal tiene su talón de Aquiles.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867565</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 06:08:00</pubDate><itunes:duration>28:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: 'El hombre de los Segundos Quince' de John Connolly. NEGRA Y CRIMINAL (19/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-hombre-segundos-quince-de-audios-mp3_rf_10867566_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-hombre-segundos-quince-de_mf_10867566_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primera parte de un díptico muy negraycriminal del autor irlandés a partir de sus "Nocturnos". Con Luis Callejo, Oskar Redondo y Aparicio Rivero.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867566</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 05:54:00</pubDate><itunes:duration>26:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en Negra y Criminal (19/03/2016) - La venganza en el cine]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-19-03-2016-la-audios-mp3_rf_10867562_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-19-03-2016-la_mf_10867562_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La Venganza siempre se ha llevado muy bien con el cine. Te lo cuentan Antonio Martinez y Elio Castro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867562</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 05:04:00</pubDate><itunes:duration>04:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de Muerte: 'Caer al vacío'. NEGRA Y CRIMINAL (19/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-caer-al-vacio-negra-y-audios-mp3_rf_10867564_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-caer-al-vacio-negra-y_mf_10867564_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todas las cosas que te pueden ocurrir en los segundos en que caes de una altura inevitablemente mortal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867564</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 04:13:00</pubDate><itunes:duration>01:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos (19/03/2016) NEGRA Y CRIMINAL]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-19-03-2016-negra-y-criminal-audios-mp3_rf_10867563_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-19-03-2016-negra-y-criminal_mf_10867563_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tres nuevos concursantes luchan con sus 200 palabras por salvarse de la muerte. Uno lo conseguirá, dos morirán en el intento. Escribir es cuestión de números. Con Carlos Salem.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867563</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 01:20:00</pubDate><itunes:duration>20:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 02: 'Lo Desconocido' (12/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-lo-desconocido-12-03-2016-audios-mp3_rf_10780753_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-lo-desconocido-12-03-2016_mf_10780753_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La segunda entrega de Negra y Criminal viene cargada de electricidad. El miedo atávico a las tormentas, rayos, un asesino en serie electrizante y el concurso más letal. ¿Hablas Miedo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10780753</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 12:33:00</pubDate><itunes:duration>01:27:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 02 (12/03/2016): 'Lo Desconocido' (Parte 1)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-12-03-2016-lo-desconocido-parte-audios-mp3_rf_10780022_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-12-03-2016-lo-desconocido-parte_mf_10780022_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La segunda entrega de Negra y Criminal viene cargada de electricidad. El miedo atávico a las tormentas, rayos, un asesino en serie electrizante y el concurso más letal ¿Hablas miedo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10780022</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 10:31:00</pubDate><itunes:duration>01:02:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 02 (12/03/2016): 'Lo Desconocido' (Parte 2)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-12-03-2016-lo-desconocido-parte-audios-mp3_rf_10780023_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-12-03-2016-lo-desconocido-parte_mf_10780023_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La segunda entrega de Negra y Criminal viene cargada de electricidad. El miedo atávico a las tormentas, rayos, un asesino en serie electrizante y el concurso más letal ¿Hablas miedo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10780023</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 10:31:00</pubDate><itunes:duration>25:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en Negra y Criminal (12/03/2016) - Lo Desconocido en el cine]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-12-03-2016-lo-audios-mp3_rf_10778887_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-12-03-2016-lo_mf_10778887_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Lo Desconocido en el cine, terroríficamente seleccionado por Antonio Martinez y Elio Castro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778887</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 02:58:00</pubDate><itunes:duration>03:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos del miedo: 'Las Tormentas'. Negra y Criminal (12/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-las-tormentas-negra-criminal-audios-mp3_rf_10778884_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-las-tormentas-negra-criminal_mf_10778884_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Por qué nos dan tanto miedo las tormentas? José Luis Cardero, antropólogo, nos explica uno de los miedos más ancestrales del ser humano.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778884</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 01:17:00</pubDate><itunes:duration>25:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de muerte: 'Atravesado por un rayo'. Negra y Criminal (12/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-atravesado-rayo-negra-audios-mp3_rf_10778885_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-atravesado-rayo-negra_mf_10778885_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Lo que puede llegar a sentir el cuerpo humano en cuestión de segundos cuando le atraviesa un rayo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778885</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 01:03:00</pubDate><itunes:duration>01:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos (12/03/2015) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-12-03-2015-negra-criminal-audios-mp3_rf_10778888_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-12-03-2015-negra-criminal_mf_10778888_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llegó el momento de la verdad. Los tres primeros participantes arriesgan sus vidas confiando en que sus 200 palabras les salven de una muerte horrible. ¿Lo mejor? Que pueden resucitar. Con Carlos Salem.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778888</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 00:57:00</pubDate><itunes:duration>15:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Dennis L. Rader, BTK' Negra y Criminal (12/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-dennis-l-rader-btk-negra-y-audios-mp3_rf_10778883_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-dennis-l-rader-btk-negra-y_mf_10778883_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Investigado por Mónica González Álvarez, Rader aterrorizó a la sociedad americana durante décadas. Se hizo llamar BTK, siglas de Bind, Torture, Kill: átalos, tortúralos, mátalos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778883</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 00:09:00</pubDate><itunes:duration>36:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 'El Miedo' (05/03/2016): Programa completo]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-el-miedo-05-03-2016-programa-completo-audios-mp3_rf_10689722_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-el-miedo-05-03-2016-programa-completo_mf_10689722_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primera entrega de Negra y Criminal. Ficción, casos reales y un concurso letal para dejarte con el corazón en un puño.Primera entrega de Negra y Criminal. Ficción, casos reales y un concurso letal para dejarte con el corazón en un puño.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10689722</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 10:29:00</pubDate><itunes:duration>01:27:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y criminal (6/3/2016): Parte 2]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-6-3-2016-parte-2-audios-mp3_rf_10689723_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-6-3-2016-parte-2_mf_10689723_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Hablas miedo? Escucha el programa completo de 'Negra y Criminal', presentado por Mona León Siminiani]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10689723</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 10:29:00</pubDate><itunes:duration>24:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y criminal (6/3/2016): Parte 1]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-6-3-2016-parte-1-audios-mp3_rf_10689724_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-6-3-2016-parte-1_mf_10689724_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Hablas miedo? Escucha el programa completo de 'Negra y Criminal', presentado por Mona León Siminiani]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10689724</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 10:29:00</pubDate><itunes:duration>01:03:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción NYC: 'Juicio por Asesinato', de Charles Dickens]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-nyc-juicio-asesinato-charles-dickens-audios-mp3_rf_10688518_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-nyc-juicio-asesinato-charles-dickens_mf_10688518_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación del cuento clásico de Dickens. El impresionable Charles es requerido como jurado en un juicio por asesinato. El problema es que no acude solo al proceso. Junto a él está siempre... el espectro de la víctima.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10688518</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 01:56:00</pubDate><itunes:duration>29:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de Muerte NYC: 'Ahorcamiento' (06/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-nyc-ahorcamiento-06-03-2016-audios-mp3_rf_10688519_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-nyc-ahorcamiento-06-03-2016_mf_10688519_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué ocurre físicamente en el interior de una persona mientras es ahorcada? No apto para cardíacos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10688519</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 01:54:00</pubDate><itunes:duration>01:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso real NYC: El caso del psicópata 'José Gascón Fonollosa' ]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-nyc-el-caso-del-psicopata-jose-audios-mp3_rf_10688517_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-nyc-el-caso-del-psicopata-jose_mf_10688517_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Investigado por Carlos Quilez, José Gascón es un psicópata de libro: diabólicamente inteligente, violador reincidente y protagonista de una historia estremecedora.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10688517</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 01:51:00</pubDate><itunes:duration>29:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El Mono’ de Stephen King. Negra y Criminal (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-mono-stephen-king-negra-y-audios-mp3_rf_13434024_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-mono-stephen-king-negra-y_mf_13434024_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de uno de los relatos más terroríficos de Stephen King. Con los actores Juan Ángel Fuentes, Elisa Chía, Ana Isabel Rodríguez, Mercedes González y Carlos Tolmo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434024</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>31:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[E01 - El horror construido: El caso H.H. Holmes]]></title><link>http://www.ivoox.com/e01-el-horror-construido-el-caso-h-h-audios-mp3_rf_18224893_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/e01-el-horror-construido-el-caso-h-h_mf_18224893_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Un espeluznante Caso Real &nbsp;investigado por la periodista Mónica González Álvarez.Guion de dramas de Mona León Siminiani y Sergi Moral.Y las voces de:Rafael de la RicaAntonio MuñozMiriam MartínCarlos PiñeiroPrimitivo RojasFermín Agustí.Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Realización: Roberto García y Mona León Siminiani.Dirección: Mona León Siminiani.El horror existe, nos viene de serie, nacemos con él, como el instinto de supervivencia, la herencia genética o el amor. Este que nace con nosotros es un horror natural, una especie de sombra que nos acompaña por detrás y que podemos percibir. Y lo descubrimos pronto, cuando somos niños: los monstruos, la oscuridad... Luego nace el horror que se planea, se construye, como un edificio. Si ese horror se pudiera construir... estaríamos delante de un castillo. Un castillo del horror.&nbsp;Un espeluznante Caso Real &nbsp;investigado por la periodista Mónica González Álvarez.A finales del siglo XIX, un hombre de gran magnetismo y fuerte poder de seducción, acabó convirtiéndose en uno de los primeros asesinos en serie de norteamérica. Precisamente, al mismo tiempo que Jack el Destripador en Londres. Aunque ha pasado a la historia como el 'Doctor Holmes', Herman Webster Mudgett, su verdadero nombre, tenía todo movimiento controlado al milímetro.Dicen que de pequeño siempre fue un chico problemático, solitario y de crueldad excesiva con los animales y los niños pequeños. Sus compañeros le obligaron a tocar un esqueleto humano y aquella experiencia le creó una fascinación absoluta por los cadáveres y la muerte. Estudió medicina y comenzó una etapa de turbios negocios como robar cadáveres para experimentar y luego falsear pólizas de seguro. Holmes poseía un físico de Don Juan y una elegancia que seducía a mujeres de gran fortuna. Fue estafando novias una tras]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18224893</guid><pubDate>We, 19 Apr 2017 12:19:00</pubDate><itunes:duration>37:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 'El Miedo' (05/03/2016): Programa completo]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-el-miedo-05-03-2016-programa-completo-audios-mp3_rf_10689722_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-el-miedo-05-03-2016-programa-completo_mf_10689722_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primera entrega de Negra y Criminal. Ficción, casos reales y un concurso letal para dejarte con el corazón en un puño.Primera entrega de Negra y Criminal. Ficción, casos reales y un concurso letal para dejarte con el corazón en un puño.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10689722</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 10:29:00</pubDate><itunes:duration>01:27:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E09 - Ficción - Vértigo]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e09-ficcion-vertigo-audios-mp3_rf_19300451_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e09-ficcion-vertigo_mf_19300451_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Vértigo (de entre los muertos), es un thriller que saltó a la fama gracias a James Stewart y al rey de los miedos psicológicos: Alfred Hitchock. Está basado en la novela Sueurs froides: d'entre les morts (Sudores fríos, de entre los muertos) de Pierre Boileau y Thomas Narcejac. En ella, se habla del amor desde la psicología y la estrecha relación que mantiene con el miedo.Su protagonista, el detective de policía Scottie Ferguson tiene miedo a las alturas y sufre de vértigo por lo que se ve obligado a abandonar su trabajo. Un día queda con un amigo del colegio Gavin Elster, tiene una petición que hacerle: que vigile a su mujer Madeleine pues parece estar hipnotizada, melancólica... Scottie, en cuanto la ve, se enamora completamente de ella y acepta el trabajo. La sigue y la observa a cada movimiento que hace. Parece que Madeleine sigue y copia todo lo que hace Carlota Valdés, una mujer muerta hace años...La obsesión de Scottie por Madeleine se hace cada vez mayor... y la historia ser irá complicando cada vez más.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/19300451</guid><pubDate>Fr, 16 Jun 2017 13:28:00</pubDate><itunes:duration>57:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E08 – Caso real – La fuerza y la debilidad: El secuestro de la farmacéutica de Olot]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e08-caso-real-la-fuerza-y-audios-mp3_rf_19129991_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e08-caso-real-la-fuerza-y_mf_19129991_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El 20 de noviembre de 1992 empezó el secuestro más largo de la historia criminal española. Maria Àngels Feliu, una farmacéutica de 36 años permaneció secuestrada en un pequeño zulo durante 492 días.La misma noche de la desaparición, la familia de la farmacéutica avisa a las autoridades. La policía de Olot comienza la investigación y encuentran el coche de Feliu, pero borran pistas, pierden datos... dan pasos hacia atrás. A las pocas horas la familia recibe una llamada telefónica, son los secuestradores con una distorsión en la voz algo rudimentaria. La policía sospecha que no son profesionales y que puede ser alguien del pueblo pues pocos saben que el padre de Maria Àngels amasa una gran fortuna. El intercambio de dinero no se llega a producir ya que un coche de policía pasa junto al lugar de la quedada y los secuestradores deciden abortar la misión.Cada vez son más agentes investigando el caso. Pasa un año y Feliu intenta registra los días de lluvia, las horas en las que pasa el tren... son muchos días y se concentra en no perder la cabeza.Un caso real investigado por la periodista Neus Sala que te sobrecogerá, por los audios reales que acompañan esta historia...'El secuestro de la farmacéutica de Olot'Guion de dramas de Mona León Siminiani y Sergi Moral.Y las voces de:Lorena BerdúnRafael de la RicaSergio GoicoecheaIñigo Álvarez de LaraAntonio MuñozRoberto GarcíaFermín Agustí.Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Realización y diseño sonoro: Roberto García y Mona León Siminiani.Dirección: Mona León Siminiani.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/19129991</guid><pubDate>We, 07 Jun 2017 12:25:00</pubDate><itunes:duration>40:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E07 - Ficción - El objeto de deseo La entrada]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e07-ficcion-el-objeto-deseo-audios-mp3_rf_19004649_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e07-ficcion-el-objeto-deseo_mf_19004649_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todo empieza en una subasta. Peter Letting es librero anticuario, responsable de hallazgos importantes y acude a Sotherby's con su amigo Edward. Allí intercambia miradas con una bella joven francesa, Giselle. Ésta desaparece.Por la noche Peter escucha música en casa. Llaman a la puerta, es Giselle. El encuentro es algo inesperado y Peter está confundido. La joven le pide que catalogue los libros de la biblioteca de su difunta tía. Peter no entiende ¿Por qué acude a su casa por la noche? ¿Por qué no se lo pidió en la subasta? "Es una trampa", piensa... seguro.Peter esta está obsesionado con la petición de Giselle, el invierno pasa y vuelve a acudir a una nueva subasta con Edward. Le habla acerca de la extraña visita de Giselle hace unos meses y, sorprendentemente, Edward la conoce, es la condesa, la sobrina del viejo marqués de Teildras Villeray. Edward fue a catalogar hace años la amplia biblioteca del marqués, allí vivía también Giselle.... tendría unos 14 años, parecía tener miedo de su tío. La noche de su llegada se fue a la cama pronto, Giselle y su tío se quedaron. Escuchó una discusión. Era una familia extraña. Tan extraña como la biblioteca que poseían.Se acerca la primavera y pronto Peter volverá a encontrarse con Giselle ¿Qué oculta la joven francesa?La Entrada de Gerald Durrell.Adaptación: Mona León Siminiani.Con:Nacho Marraco como Peter Letting.Mabel del Pozo como Giselle.José Ángel Fuentes como Edward.Y las voces invitadas de: Teresa Rubio, Maria Bretones, Roberto García, Chevi Dorado y Fermín AgustíCon la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Realización y diseño sonoro: Mona]]></description><guid>http://www.ivoox.com/19004649</guid><pubDate>We, 31 May 2017 18:17:00</pubDate><itunes:duration>42:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E06 - Caso Real - El anhelo: El caso de Ed Gein]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e06-caso-real-el-anhelo-el-audios-mp3_rf_18874211_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e06-caso-real-el-anhelo-el_mf_18874211_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La infancia y la adolescencia son las etapas que más nos marcan y que más afectan a los serial killers. Cómo han sido criados, cómo se comportó su familia con ellos definen sus prácticas más perturbadoras.El protagonista de este caso real, Ed Gein, tuvo unos padres muy diferentes entre sí: el padre, alcohólico y maltratador y su esposa, sin embargo, austera y de gran carácter religioso. Ella se hizo cargo de que "Eddie" no se convirtiera en un hombre lascivo y ateo como el resto de hombres que vivían en el pueblo. Ed nació en el 27 de agosto de 1906 en Wisconsin, Estados Unidos. Vivían y trabajaban en su granja y en un entorno en el que Ed pudo presenciar, en numerosas ocasiones, cómo abrían en canal a los cerdos. Él solía decir que aquellas imágenes le provocaban náuseas pero siempre fue fanático de los cómics de terror y torturas. Su madre no le dejaba relacionarse con otros niños, pues para ella eran todos unos pecadores.Su padre murió cuando él era aún un niño, el negocio familiar comenzó a ir mal y los hermanos tuvieron que buscar otros trabajos... Ed y uno de sus hermanos comenzaron a tener conflictos entre ellos y al poco, un incendio en la granja familiar acabó con la vida de éste. Se sospecha que éste pudiera ser el primer crimen de Ed, aunque nada está confirmado.&nbsp;Uno año más tarde, su madre muere. Todo cambia. Ed se concentra en sus fantasías íntimas y se da cuenta de que no sabía hacer nada sin su madre. O sí... pero con un instinto criminal desatado.&nbsp;Un caso real por la periodista Mónica Gónzález Álvarez]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18874211</guid><pubDate>We, 24 May 2017 13:03:00</pubDate><itunes:duration>37:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E05 - Ficción - La importancia de llamarse Sherlock Holmes - 'Los Bailarines']]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e05-ficcion-la-importancia-llamarse-audios-mp3_rf_18763209_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e05-ficcion-la-importancia-llamarse_mf_18763209_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Las aventuras de Holmes y Watson han sido adaptadas en numerosas ocasiones y de diferentes maneras, pero ninguna como esta. Los Bailarines de Arthur Conan Doyle es uno de los 56 relatos cortos sobre Sherlock Holmes.Nuestros protagonistas, Sherlock Holmes y el doctor Watson, reciben la visita de Hilton Cubitt. Cubitt está preocupado por su mujer: está alternada, nerviosa, vive con miedo. Desde hace unas semanas recibe unas extrañas cartas que, tras abrirlas, tira instantáneamente al fuego para deshacerse de ellas. Cubitt, además, vio unos extraños monigotes dibujados con tiza en el alfeizar de una ventana. Días después, esos mismos monigotes aparecen en un papel sobre el reloj de sol del jardín.Cubitt sabe que si acude a la policía se van a reír de él, pero está muy preocupado por su mujer. Esto es un caso perfecto para Sherlock Holmes.Adaptación: Mona León SiminianiCon:Luis Callejo como Sherlock HolmesEnrique Martínez como Doctor WatsonJos Gómez como Hilton CubikTeresa Soria como ElsieCarlos Piñeiro como InspectorSergio Goicoechea como Abe SlaneyY las voces invitadas de: Nieves Goicoechea, Juan Aranaz y Fermín AgustíCon la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Diseño sonoro, realización y dirección: Mona León Siminiani.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18763209</guid><pubDate>Th, 18 May 2017 12:22:00</pubDate><itunes:duration>37:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E4 – Caso Real – La amabilidad: El estrangulador de Boston]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e4-caso-real-la-amabilidad-el-audios-mp3_rf_18606911_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e4-caso-real-la-amabilidad-el_mf_18606911_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Boston en los años 60 era una ciudad tranquila en la que pocas veces ocurría algo notable. Pero entre 1962 y 1964, esta calma se vio perturbada por el asesinato de trece mujeres, trece víctimas que, aparentemente, no tenía nada en común.Hablamos con Vicente Garrido, escritor y uno de los criminólogos más importantes del mundo: El modus operandi de este criminal siempre era el mismo: asaltaba a mujeres solas entrando en sus casas mediante el engaño y las estrangulaba siempre utilizando el mismo nudo. Esta era su "firma". La marca que unió todas las historias y puso en alerta a la ciudad de Boston. Cualquiera podía ser el estrangulador de Boston, todos los hombres eran sospechosos. Los asesinatos no cesaban. Mientras, la policía, se encontraba perdida y sin saber qué hacer.Poco después, un hombre, Albert DeSalvo reconoce a su compañero de celda que él es El estrangulador de Boston, que él es el autor de esos crímenes. La policía no tenía ningún indicio de que DeSalvo pudiera ser el asesino pero, para demostrarlo, éste comienza a relatar todos los detalles de cómo acabó con la vida de aquellas mujeres. Inmediatamente Albert DeSalvo fue juzgado y llevado a prisión. Seis años después fue encontrado muerto en la enfermería de la prisión. Sin ningún culpable.A día de hoy no está del todo claro que DeSalvo fuera el verdadero estrangulador de Boston pues en ocasiones parece que aquellos crímenes fueron cometidos por más de un asesino...Este es un caso real investigado por el periodista Óscar de Julián.Con guion de dramas de Mona León Siminiani y Sergi Moral.Y las voces de:Iñigo Álvarez de LaraCarlos PiñeiroAntonio Muñoz,José Ángel FuentesAlma NaranjoElisa Chía,Primitivo RojasJulio López.Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Re]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18606911</guid><pubDate>We, 10 May 2017 12:20:00</pubDate><itunes:duration>34:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[T03E3 - Caso Real - El peligro: El asesino de la baraja]]></title><link>http://www.ivoox.com/t03e3-caso-real-el-peligro-el-audios-mp3_rf_18477530_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/t03e3-caso-real-el-peligro-el_mf_18477530_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todos los seres que respiramos, estamos abocados al peligro. Pero sólo el ser humano puede llegar a encontrar placer en él. Sólo nosotros somos capaces de inventar peligros para justificar nuestros miedos. Somos los únicos que utilizamos la adrenalina para algo más que sobrevivir.Era la nochebuena de 2002 y Alfredo sufría su primer ataque violento. En aquel momento estaba rodeado de amigos y familia que frenaron sus impulsos. Un mes más tarde, comete su primer asesinato. Poco después... el segundo. Y todos ellos con único fin: conseguir la fama. &nbsp;Este es un caso real investigado por la periodista Neus Sala.A Alfredo Galán le consideraban "el tonto de la clase" cuando era pequeño. En 1998 decide alistarse en el ejército, su insisto se lo llevaba pidiendo ya desde hace tiempo. Pronto le destinan a Bosnia donde se dedicó a realizar tareas humanitarias junto a los Cascos Azules. Cuando regresó a España siguió con las tareas de ayuda pero, esta vez, &nbsp;limpiando las costas gallegas de chapapote. Alfredo no estaba en el ejército para ayudar a nadie, su interés era otro y sabía que no duraría mucho tiempo allí. En marzo de 2003 le diagnostican neurosis y ansiedad y le dan de baja.La pesadilla comienza pocos meses después, el 24 de enero de 2003. Un portero del madrileño barrio de Chamberí se encuentra con su hijo de 3 años. Son las 12:30 de la mañana. Galán entra en la portería y dispara a bocajarro sobre el portero. Según la policía, todas las señales apuntan a un ajuste de cuentas. Once días después, un joven espera en la marquesina de la parada del autobús en la Alameda de Osuna, Alfredo Galán le dispara por detrás y apenas 12 horas después se traslada a Alcalá de Henares buscando un nuevo objetivo. No tarda en encontrarlo...Un caso real en el que la aparición casual de un naipe junto a su segunda víctima convirtió a Alfredo Galán en uno de los criminales más famosos de nuestro país.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18477530</guid><pubDate>We, 03 May 2017 14:19:00</pubDate><itunes:duration>26:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[E02 - El autoengaño: El discípulo del diablo]]></title><link>http://www.ivoox.com/e02-el-autoengano-el-discipulo-del-diablo-audios-mp3_rf_18349010_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/e02-el-autoengano-el-discipulo-del-diablo_mf_18349010_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Después de tantas frases de ayuto-ayuda, las fotos perfectas de Instagram, las mentiras a medias y las grandes verdades, de cambiar, estirar y tergiversar las palabras. Después de todo esto, o quizás, gracias a ello... aquí seguimos, muriendo de autoengaño.Nuestro protagonista, Eiko Shimaura, ha sido condenado a asesinato. Esta que escuchamos, es su confesión, una grabación dirigida al fiscal Tsuchida. Una confesión, un recuerdo de una relación tóxica que tuvo hace tiempo. Una amante, una traición...Todo comenzó cuando Eiko tenía 20 años, cuando conoció a una joven, Sueko en el conservatorio. Sueko y él se hicieron fieles a los conciertos de los sábados en el auditorio. Se amaban. Pero, pese a todo, tuvieron un fin desafortunado. A finales de ese año, a Sueko le asignaron un marido. Amargado, Eiko sin saber qué hacer, abandonó la escuela. Durante los años siguientes, se embarcó en todo tipo de profesiones y apenas ganaba algo para comer. Alcohol y somníferos era lo único que necesitaba para sobrevivir.Poco después Eiko conoció a Tsuyuko, él no estaba enamorado de ella, pero se casaron. Del cariño pasó al desprecio, Eiko encontraba a su esposa irritante. La paciente y dulce Tsuyuko aguantaba las salidas de tono y comportamientos agresivos de Eiko. En aquellos días, Eiko sólo tenía fantasías de acabar con Tsuyuko pero, eran sólo eso... fantasías. Un día, Eiko se encuentra con Sueko, viuda, sin marido... su corazón le da un vuelco. Su vida cambia, todo cambia. Su gran amor ha vuelto y Eiko ya no pasa por casa. Pero Tsuyuko tiene una noticia que darle a su marido... está embarazada. Eiko no puede con la presión, tiene que acabar con esta historia, debe asesinarla. Pero la historia no acaba como Eiko esperaba.&nbsp;Adaptación: Mona León SiminianiCon:José Ángel Fuentes como Eiko ShimauraAna Isabel Rodríguez como TsuyukoElisa Chía como SuekoÍñigo]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18349010</guid><pubDate>We, 26 Apr 2017 11:22:00</pubDate><itunes:duration>40:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[E01 - El horror construido: El caso H.H. Holmes]]></title><link>http://www.ivoox.com/e01-el-horror-construido-el-caso-h-h-audios-mp3_rf_18224893_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/e01-el-horror-construido-el-caso-h-h_mf_18224893_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Un espeluznante Caso Real &nbsp;investigado por la periodista Mónica González Álvarez.Guion de dramas de Mona León Siminiani y Sergi Moral.Y las voces de:Rafael de la RicaAntonio MuñozMiriam MartínCarlos PiñeiroPrimitivo RojasFermín Agustí.Con la colaboración en el programa de Juan Ochoa.Producción: Fermín Agustí.Realización: Roberto García y Mona León Siminiani.Dirección: Mona León Siminiani.El horror existe, nos viene de serie, nacemos con él, como el instinto de supervivencia, la herencia genética o el amor. Este que nace con nosotros es un horror natural, una especie de sombra que nos acompaña por detrás y que podemos percibir. Y lo descubrimos pronto, cuando somos niños: los monstruos, la oscuridad... Luego nace el horror que se planea, se construye, como un edificio. Si ese horror se pudiera construir... estaríamos delante de un castillo. Un castillo del horror.&nbsp;Un espeluznante Caso Real &nbsp;investigado por la periodista Mónica González Álvarez.A finales del siglo XIX, un hombre de gran magnetismo y fuerte poder de seducción, acabó convirtiéndose en uno de los primeros asesinos en serie de norteamérica. Precisamente, al mismo tiempo que Jack el Destripador en Londres. Aunque ha pasado a la historia como el 'Doctor Holmes', Herman Webster Mudgett, su verdadero nombre, tenía todo movimiento controlado al milímetro.Dicen que de pequeño siempre fue un chico problemático, solitario y de crueldad excesiva con los animales y los niños pequeños. Sus compañeros le obligaron a tocar un esqueleto humano y aquella experiencia le creó una fascinación absoluta por los cadáveres y la muerte. Estudió medicina y comenzó una etapa de turbios negocios como robar cadáveres para experimentar y luego falsear pólizas de seguro. Holmes poseía un físico de Don Juan y una elegancia que seducía a mujeres de gran fortuna. Fue estafando novias una tras]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18224893</guid><pubDate>We, 19 Apr 2017 12:19:00</pubDate><itunes:duration>37:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #41. El cambio (04/02/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-41-el-cambio-04-02-2017-audios-mp3_rf_16828764_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-41-el-cambio-04-02-2017_mf_16828764_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los crímenes de Puerto Hurraco conmocionó a todo el país. La periodista Mónica González Álvarez nos cuenta la historia de la familia Izquierdo. Y cerramos está primera aventura de Negra y Criminal con el maestro Charles Dickens y ‘Juicio por asesinato’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16828764</guid><pubDate>Su, 05 Feb 2017 09:37:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real. ‘Puerto Hurraco’ de Mónica González (04/02/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-puerto-hurraco-monica-gonzalez-04-02-2017-audios-mp3_rf_16828765_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-puerto-hurraco-monica-gonzalez-04-02-2017_mf_16828765_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Mónica González Álvarez nos trae una de las masacres que más conmociono a nuestro país. Los hermanos Izquierdo asesinaron por las calles de su pueblo natal a todo aquel que se cruzaba por su camino.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16828765</guid><pubDate>Su, 05 Feb 2017 09:32:00</pubDate><itunes:duration>26:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘Juicio por asesinato’ de Charles Dickens. Negra y Criminal (04/02/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-juicio-asesinato-charles-dickens-negra-audios-mp3_rf_16828766_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-juicio-asesinato-charles-dickens-negra_mf_16828766_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Charles Dickens abre y cierra esta primera etapa de Negra y Criminal con ‘Juicio por asesinato’, una historia sobre los límites de la cordura. Paradójico ¿no crees?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16828766</guid><pubDate>Su, 05 Feb 2017 09:28:00</pubDate><itunes:duration>31:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #40. El silencio (28/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-40-el-silencio-28-01-2017-audios-mp3_rf_16702020_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-40-el-silencio-28-01-2017_mf_16702020_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de la obra ‘El hombre de arena’ de E.T.A. Hoffmann. Un monstruo que arrancaba los ojos a los niños que se negaban a irse a dormir a medianoche con los actores. ¿A cuántos metros de altura puede sobrevivir un ser humano? Y nuestro concurso]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16702020</guid><pubDate>Su, 29 Jan 2017 04:28:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El hombre de arena’ de E.T.A.Hoffmann. Negra y Criminal (28/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-hombre-arena-e-t-a-hoffmann-negra-audios-mp3_rf_16702021_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-hombre-arena-e-t-a-hoffmann-negra_mf_16702021_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de la obra uno de los grandes escritores románticos. Interpretado por Íñigo Álvarez, Raul Lara, José Ángel Fuentes, Carlos Piñeiro y Eva Soriano. Con las voces invitadas de: Nieves Goicoechea, Miriam Soto y Fermín Agustí.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16702021</guid><pubDate>Su, 29 Jan 2017 01:26:00</pubDate><itunes:duration>41:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Muerte en las alturas’ Negra y Criminal (28/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-alturas-negra-criminal-audios-mp3_rf_16702022_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-alturas-negra-criminal_mf_16702022_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Cuál es la máxima altura que puede soportar el cuerpo de un ser humano? La llamada zona de la muerte es aquella que cuenta solo con un 40% de oxígeno en el aire, que hace que la respiración, el sueño o la digestión sean un calvario.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16702022</guid><pubDate>Su, 29 Jan 2017 01:26:00</pubDate><itunes:duration>02:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (28/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-28-01-2017-audios-mp3_rf_16702023_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-28-01-2017_mf_16702023_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llega la final de enero. Dos de los tres supervivientes serán asesinados por Carlos Salem tras la decisión de nuestro jurado. 200 palabras solo separan la fina línea entre la tierra y el infierno.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16702023</guid><pubDate>Su, 29 Jan 2017 01:26:00</pubDate><itunes:duration>15:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #39. La cobardía (21/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-39-la-cobardia-21-01-2017-audios-mp3_rf_16590288_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-39-la-cobardia-21-01-2017_mf_16590288_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El caso real de esta semana nos lleva a las peligrosas madrugadas a la intemperie de la Barcelona de 1991. Noches cargadas de drogas, alcohol y odio irracional. Tras ello, tres relatos de tres escritores aspirantes a ganar el concurso más duro de la radio y que no te dejarán dormir.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16590288</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2017 07:39:00</pubDate><itunes:duration>01:00:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real. ‘Skinheads’ de Carlos Quilez (21/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-skinheads-carlos-quilez-21-01-2017-audios-mp3_rf_16590289_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-skinheads-carlos-quilez-21-01-2017_mf_16590289_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El odio por bandera. El caso real de esta semana nos lleva a las peligrosas madrugadas a la intemperie de la Barcelona de 1991. El 6 de enero un grupo de ‘Skinheads’ salieron a matar y se cruzaron con dos transexuales a las que agredieron hasta causar la muerte a una de ellas]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16590289</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2017 07:39:00</pubDate><itunes:duration>37:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Morir de risa’ Negra y Criminal (21/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-morir-risa-negra-criminal-21-01-2017-audios-mp3_rf_16590290_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-morir-risa-negra-criminal-21-01-2017_mf_16590290_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Un incontrolado y repentino ataque de risa podría acabar con la vida de un adulto. ¿Qué le ocurre a nuestro cuerpo para que esto suceda?Un incontrolado y repentino ataque de risa podría acabar con la vida de un adulto. ¿Qué le ocurre a nuestro cuerpo par]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16590290</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2017 07:39:00</pubDate><itunes:duration>01:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (21/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-21-01-2017-audios-mp3_rf_16590291_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-21-01-2017_mf_16590291_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Nuestros concursantes están ante la última oportunidad para llegar a la final de Enero. Carlos Salem y el temible jurado siguen sedientos de sangre. Solo 200 palabras para salvar la vida y estar un poco más cerca de la final del mes.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16590291</guid><pubDate>Mo, 23 Jan 2017 07:39:00</pubDate><itunes:duration>18:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #38. El poder (14/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-38-el-poder-14-01-2017-audios-mp3_rf_16300250_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-38-el-poder-14-01-2017_mf_16300250_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Neus Sala nos trae un caso con mucha polémica que comienza en febrero de 1999 cuando apareció el cadáver de una mujer en las vías del tren. ¿Qué le sucede a nuestro cuerpo cuando morimos crucificados? Y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16300250</guid><pubDate>Su, 15 Jan 2017 04:23:00</pubDate><itunes:duration>59:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real. 'Marina Ruiz’ de Neus Sala (14/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-marina-ruiz-neus-sala-14-01-2017-audios-mp3_rf_16300251_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-marina-ruiz-neus-sala-14-01-2017_mf_16300251_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En febrero de 1999 aparece el cadáver de una mujer en el centro de las vías ferroviarias a las afueras de una pequeña localidad. Ha sido brutalmente golpeada y violada. Comienza la investigación policial; será larga y compleja.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16300251</guid><pubDate>Su, 15 Jan 2017 04:23:00</pubDate><itunes:duration>35:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Morir crucificado’ Negra y Criminal (14/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-morir-crucificado-negra-criminal-14-01-2017-audios-mp3_rf_16300252_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-morir-crucificado-negra-criminal-14-01-2017_mf_16300252_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Utilizada por los persas y heredada por los romanos, morir crucificado es una de las muertes más horrorosas de la historia de la humanidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16300252</guid><pubDate>Su, 15 Jan 2017 04:23:00</pubDate><itunes:duration>02:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (14/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-14-01-2017-audios-mp3_rf_16300253_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-14-01-2017_mf_16300253_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Quién crees que será capaz de salvar la vida ante nuestro temible jurado? Tres nuevos intrépidos concursantes lo intentarán… Solo uno lo conseguirá. Carlos Salem ya tiene limpia la guadaña del 2017.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16300253</guid><pubDate>Su, 15 Jan 2017 04:23:00</pubDate><itunes:duration>17:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #37. Selección de Reyes (07/01/2017)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-37-seleccion-reyes-07-01-2017-audios-mp3_rf_15951590_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-37-seleccion-reyes-07-01-2017_mf_15951590_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Recuperamos para este fin de semana especial el relato ‘Tres ratones ciegos’ de Agatha Christie. Carlos Salem y nuestro jurado vuelven con el primer concurso del 2017, hambrientos de terror y sangre con 200 palabras.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15951590</guid><pubDate>Su, 08 Jan 2017 09:39:00</pubDate><itunes:duration>59:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #36. Selección de miedo 2016 (31/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-36-seleccion-miedo-2016-audios-mp3_rf_15650552_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-36-seleccion-miedo-2016_mf_15650552_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Silencio… escucha. Termina 2016, el año en que Negra y Criminal vio la luz y trajo el terror a nuestros cascos. Libre adaptación de ‘El Mono’ de Stephen King y el caso real de ‘Angie’ que nos trajo Neus Sala.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15650552</guid><pubDate>Sa, 31 Dec 2016 08:39:00</pubDate><itunes:duration>59:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción. ‘La Noche del Cazador’. De Davis Grubbs (25/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-la-noche-del-cazador-de-davis-grubbs-audios-mp3_rf_15393244_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-la-noche-del-cazador-de-davis-grubbs_mf_15393244_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de la novela que inspiró la película homónima. Nacho Marraco, Luis Callejo, Mabel del Pozo, Paca González, Jos Gómez, Elena Ruiz de Velasco, Iria Gallardo y Elisa Chía.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15393244</guid><pubDate>Su, 25 Dec 2016 04:22:00</pubDate><itunes:duration>47:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos: ‘La Noche del Cazador, la película’ con Jordi Costa (25/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-la-noche-del-cazador-pelicula-con-audios-mp3_rf_15393245_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-la-noche-del-cazador-pelicula-con_mf_15393245_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista, profesor y crítico de cine Jordi Costa nos introduce en la mitología de esta fantástica historia que llevó Charles Laughton al cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15393245</guid><pubDate>Su, 25 Dec 2016 04:22:00</pubDate><itunes:duration>08:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #35. Especial Navidad. La Noche del Cazador (25/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-35-especial-navidad-la-noche-audios-mp3_rf_15393246_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-35-especial-navidad-la-noche_mf_15393246_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una libre adaptación de la novela de Davis Grubbs que inspiró la película homónima, todo un clásico de culto del cine negro y de terror. El experto Jordi Costa nos hablará de algunos de los secretos de esta historia inmortal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15393246</guid><pubDate>Su, 25 Dec 2016 04:22:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Una gota de agua’ Negra y Criminal (17/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-una-gota-agua-negra-criminal-audios-mp3_rf_15119684_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-una-gota-agua-negra-criminal_mf_15119684_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El origen de la vida también puede ser el origen de tu muerte. Una simple gota de agua cayendo ininterrumpidamente cada 5 segundos en tu cabeza es un método de tortura largo y psicológicamente devastador.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15119684</guid><pubDate>Su, 18 Dec 2016 05:28:00</pubDate><itunes:duration>01:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #34. Las creencias (17/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-34-las-creencias-17-12-2016-audios-mp3_rf_15119682_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-34-las-creencias-17-12-2016_mf_15119682_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Mónica González nos trae a uno de los criminales más famosos y seguidos del mundo, Charles Manson. ¿Se puede morir por una gota de agua? Nuestra cápsula está dedicada a este método de tortura. Y la esperada final del concurso 2016]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15119682</guid><pubDate>Su, 18 Dec 2016 01:36:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (17/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-17-12-2016-audios-mp3_rf_15119685_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-17-12-2016_mf_15119685_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¡Llega la esperada gran final del concurso de cuentos cortos de terror! ¿Quién será la única persona capaz de sobrevivir a nuestro jurado? Solo con 200 palabras ha burlado a la muerte y se ha convertido en el primer ganador anual de Negra y Criminal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15119685</guid><pubDate>Fr, 16 Dec 2016 15:26:00</pubDate><itunes:duration>17:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #33. Los Detalles (10/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-33-los-detalles-10-12-2016-audios-mp3_rf_14845498_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-33-los-detalles-10-12-2016_mf_14845498_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Dramatización especial del relato  'Adefesio', exclusivamente escrito por César Pérez Gellida para NYC. Hans Eggert, curtido inspector de policía, descubrirá al a 'Charcutero de Aalborg' a través de su última víctima Y la segunda semifinal del concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14845498</guid><pubDate>Su, 11 Dec 2016 04:18:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción. 'Adefesio' de César Pérez Gellida (10/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-adefesio-cesar-perez-gellida-10-12-2016-audios-mp3_rf_14845499_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-adefesio-cesar-perez-gellida-10-12-2016_mf_14845499_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Relato inédito que el escritor César Pérez Gellida ha escrito en exclusiva para Negra y Criminal. 'Adefesio' está interpretado Jos Gómez, Marisol Navajo, José Ángel Fuentes, Lorena Berdún, Mario Arenas y Carlos Tolmo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14845499</guid><pubDate>Su, 11 Dec 2016 04:18:00</pubDate><itunes:duration>45:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal (10/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-10-12-2016-audios-mp3_rf_14845500_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-10-12-2016_mf_14845500_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Segunda y última semifinal del año. ¿Quién logrará aterrorizar a nuestro jurado para conseguir llegar a la gran final? Y más importante: ¿a quién mataremos? Y todo por solo 200 palabras.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14845500</guid><pubDate>Su, 11 Dec 2016 04:18:00</pubDate><itunes:duration>14:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #32. Las consecuencias (03/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-32-las-consecuencias-03-12-2016-audios-mp3_rf_14539957_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-32-las-consecuencias-03-12-2016_mf_14539957_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista Carlos Quilez nos presenta a German Delgado, un atracador de bancos impulsivo y violento que alardeaba de sus fechorías. Conoceremos como es morir ***** . Y la primera semifinal del año del concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14539957</guid><pubDate>Su, 04 Dec 2016 05:22:00</pubDate><itunes:duration>01:00:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘German Delgado’ por Carlos Quilez. Negra y Criminal (03/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-german-delgado-carlos-quilez-negra-audios-mp3_rf_14539958_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-german-delgado-carlos-quilez-negra_mf_14539958_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista e investigador Carlos Quilez nos presenta a German Delgado, un delincuente de estirpe, un atracador de bancos que no contemplan la vida sin un arma. Un hombre que alardeaba de sus fechorías.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14539958</guid><pubDate>Su, 04 Dec 2016 05:22:00</pubDate><itunes:duration>33:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Muerte por hipotermia’ Negra y Criminal (03/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-hipotermia-negra-criminal-03-12-2016-audios-mp3_rf_14539959_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-hipotermia-negra-criminal-03-12-2016_mf_14539959_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Comienzas a tiritar para entrar en calor, pero no es suficiente. Tras desorientarte y perder la memoria el cerebro se comienza a congelar. ¿Qué se siente cuando mueres por hipotermia?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14539959</guid><pubDate>Su, 04 Dec 2016 05:22:00</pubDate><itunes:duration>01:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (03/12/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-03-12-2016-audios-mp3_rf_14539960_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-03-12-2016_mf_14539960_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Estamos en la recta final del concurso de 2016. En la primera semifinal del año… ¿Quién conseguirá sobrevivir? Y lo más importante, ¿Quiénes morirán en la orilla? Carlos Salem y su jurado tienen sed de venganza.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14539960</guid><pubDate>Fr, 02 Dec 2016 15:11:00</pubDate><itunes:duration>18:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #31. La Traición (26/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-31-la-traicion-26-11-2016-audios-mp3_rf_14094832_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-31-la-traicion-26-11-2016_mf_14094832_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Anabel Vazquez nos trae el asesinato de John Fitzgerald Kennedy, trigésimo quinto presidente de los EE.UU. ¿Qué le ocurre a nuestro cuerpo al morir por radiación? Y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14094832</guid><pubDate>Su, 27 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘John Fitzgerald Kennedy’ por Anabel Vazquez. Negra y Criminal (26/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-john-fitzgerald-kennedy-anabel-vazquez-audios-mp3_rf_14094833_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-john-fitzgerald-kennedy-anabel-vazquez_mf_14094833_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Se acaban de cumplir 53 años de la muerte de JFK y la periodista Anabel Vazquez nos guiará por el laberinto de conspiranoia que envuelve este trascendental suceso y que comienza una soleada mañana en Dallas (Texas).]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14094833</guid><pubDate>Su, 27 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>39:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Muerte por radiación’ Negra y Criminal (26/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-radiacion-negra-criminal-26-11-2016-audios-mp3_rf_14094834_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-radiacion-negra-criminal-26-11-2016_mf_14094834_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Hablamos de uno de los asesinos más silenciosos del mundo. ¿Qué le ocurre a nuestro cuerpo al morir por radiación? Puede matarte durante meses sin que te des cuenta.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14094834</guid><pubDate>Su, 27 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>02:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (26/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-26-11-2016-audios-mp3_rf_14094835_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-26-11-2016_mf_14094835_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En el programa de esta semana conocemos al último de los finalistas que competirá por el gran premio del año. Un kit de autoedición de megustaescribirlibros.com. Aunque a nosotros nos gusta saber mejor a quien tendremos que matar. Solo 200 palabras.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14094835</guid><pubDate>Su, 27 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>19:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #30. Lo que viene de arriba (19/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-30-lo-viene-de-audios-mp3_rf_13832238_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-30-lo-viene-de_mf_13832238_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de la obra ‘Los Pájaros’ de Daphne du Maurier con los actores Rafael de la Rica, Inma Isla, Iñigo Álvarez y José María Clemente. En la cápsula de muerte sabremos qué le sucede al organismo cuando morimos por descomprensión. Y el concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13832238</guid><pubDate>Su, 20 Nov 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘Los Pájaros’ de Daphne du Maurier. Negra y Criminal (19/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-los-pajaros-daphne-du-maurier-negra-audios-mp3_rf_13832239_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-los-pajaros-daphne-du-maurier-negra_mf_13832239_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de una obra que el cineasta Alfred Hitchcock llevo al cine en 1963, convirtiéndolo en un clásico gracias a los efectos visuales, pioneros en aquella época. Con los actores Rafael de la Rica, Inma Isla, Iñigo Álvarez y José María Clemente.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13832239</guid><pubDate>Su, 20 Nov 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>38:22</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (19/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-19-11-2016-audios-mp3_rf_13831801_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-19-11-2016_mf_13831801_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Salem lidera al jurado más terrorífico y criminal de la radio. Ellos se divierten siendo verdugos de dos de los tres concursantes que se han atrevido a darles miedo con tan solo 200 palabras. ¿Quién se salvará?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13831801</guid><pubDate>Su, 20 Nov 2016 03:52:00</pubDate><itunes:duration>18:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #29. La Ira (12/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-29-la-ira-12-11-2016-audios-mp3_rf_13730054_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-29-la-ira-12-11-2016_mf_13730054_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Neus Sala ha investigado a lo largo de los años la historia de Juan José Pérez Rangel, conocido como ‘el asesino del parking’. ¿Podemos vivir sin dormir? Claramente no, pero ¿Cómo se produce la muerte por Insomnio?. Y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13730054</guid><pubDate>Su, 13 Nov 2016 14:11:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘Asesino del Putxet’ por Neus Salas. Negra y Criminal (12/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-asesino-del-putxet-neus-salas-audios-mp3_rf_13730055_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-asesino-del-putxet-neus-salas_mf_13730055_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Neus Sala ha investigado a lo largo de los años la historia de Juan José Pérez Rangel, conocido como ‘el asesino del parking’, caracterizado por la brutalidad de sus asesinatos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13730055</guid><pubDate>Su, 13 Nov 2016 14:07:00</pubDate><itunes:duration>35:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula: ‘Morir de Insomnio’ Negra y Criminal (12/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-morir-insomnio-negra-criminal-12-11-2016-audios-mp3_rf_13730056_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-morir-insomnio-negra-criminal-12-11-2016_mf_13730056_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Podemos vivir sin dormir? Claramente no, pero ¿qué ocurre cuando una persona muere por insomnio? Una muerte angustiosa que y larga.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13730056</guid><pubDate>Su, 13 Nov 2016 14:03:00</pubDate><itunes:duration>01:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (12/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-12-11-2016-audios-mp3_rf_13730057_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-12-11-2016_mf_13730057_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Salem y el jurado con menos escrúpulos de la historia de la radio siguen juzgando y matando a los intrépidos concursantes que osan participar creyendo que con 200 palabras son capaces de ablandarles. ¿Y tú? ¿Te crees capaz?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13730057</guid><pubDate>Su, 13 Nov 2016 14:01:00</pubDate><itunes:duration>15:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #28. El otro (05/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-28-el-otro-05-11-2016-audios-mp3_rf_13630568_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-28-el-otro-05-11-2016_mf_13630568_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación de ‘El extraño caso del Dr. Jekyll y Mr. Hyde’ de Robert Louis Stevenson, con Nancho Novo, Luis Callejo, Eduard Naranjo y Carlos Piñero. El escritor Juan Antonio Molina Foix nos introduce en la obra de R.L. Stevenson. Y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13630568</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>01:00:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El extraño caso del Dr. Jekyll y Mr. Hyde’ de R. L. Stevenson. Negra y Criminal (05/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-extrano-caso-del-dr-jekyll-y-audios-mp3_rf_13630569_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-extrano-caso-del-dr-jekyll-y_mf_13630569_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de una de las obras literarias más importantes del siglo XIX, cuya influencia llega hasta nuestros días. Con los actores Nancho Novo, Luis Callejo, Eduard Naranjo y Carlos Piñero.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13630569</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>32:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘Stevenson y la Bestia’. Con Juan Antonio Molina Foix (05/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-stevenson-bestia-con-juan-antonio-audios-mp3_rf_13630570_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-stevenson-bestia-con-juan-antonio_mf_13630570_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El experto en literatura del siglo XIX Juan Antonio Molina Foix nos hablará de la dualidad de la naturaleza humana partiendo de los secretos de la novela de Stevenson, apenas redactada en veinte días a partir de un extraordinario sueño del autor.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13630570</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>11:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (05/11/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-05-11-2016-audios-mp3_rf_13630571_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-05-11-2016_mf_13630571_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primeras víctimas de noviembre. Estando a las puertas de las finales de diciembre, Carlos Salem y su temible jurado le están pillando el gustillo a esto de acabar con incautos oyentes que se creen capaces de sobrevivir con tan solo 200 palabras de terror.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13630571</guid><pubDate>Su, 06 Nov 2016 04:19:00</pubDate><itunes:duration>15:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Adelanto 'Negra y Criminal: Especial noche de los muertos'.]]></title><link>http://www.ivoox.com/adelanto-negra-criminal-especial-noche-los-audios-mp3_rf_13527979_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/adelanto-negra-criminal-especial-noche-los_mf_13527979_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Este sábado el miedo llega por partida doble con nuestro especial. Disfruta del programa #27, 'Lo que está por debajo' más el díptico John Connolly.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13527979</guid><pubDate>Sa, 29 Oct 2016 12:27:00</pubDate><itunes:duration>00:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #27. Lo que está por debajo (29/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-27-lo-esta-por-audios-mp3_rf_13533812_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-27-lo-esta-por_mf_13533812_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista Mónica González nos presenta a Zodiac, un asesino en serie que dejaba acertijos a la policía. Última entrega del criminólogo Vicente Garrido sobre ‘El crimen real contra la ficción’ y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13533812</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 08:41:00</pubDate><itunes:duration>59:22</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘Zodiac’ por Mónica González. Negra y Criminal (29/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-zodiac-monica-gonzalez-negra-y-audios-mp3_rf_13533813_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-zodiac-monica-gonzalez-negra-y_mf_13533813_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La periodista e investigadora Mónica González nos trae este terrible caso que comenzó en 1968. Zodiac fue un asesino en serie al que le gustaba dejar acertijos a la policía para que le siguiesen la pista.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13533813</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 08:37:00</pubDate><itunes:duration>29:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘Investigación criminal’. Con Vicente Garrido (29/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-investigacion-criminal-con-vicente-garrido-29-10-2016-audios-mp3_rf_13533814_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-investigacion-criminal-con-vicente-garrido-29-10-2016_mf_13533814_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Última entrega del escritor y criminólogo Vicente Garrido de su serie ‘El crimen real contra la ficción’ que nos ha traído este mes de octubre. En esta ocasión está dedicado a ‘La Investigación Criminal’]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13533814</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 08:34:00</pubDate><itunes:duration>09:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. Final Octubre (29/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-final-audios-mp3_rf_13533815_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-final_mf_13533815_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Y llega la penúltima final del mes de 2016. Nuestro jurado está hambriento y se plantea si merece la pena no asesinar a todos los concursantes… pero tienen que dejar a uno vivo. ¿Quién será? ¿Quién les convencerá con tan solo 200 palabras?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13533815</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 08:30:00</pubDate><itunes:duration>19:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #26. La Imaginación (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-26-la-imaginacion-22-10-2016-audios-mp3_rf_13434023_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-26-la-imaginacion-22-10-2016_mf_13434023_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación de ‘El Mono’ de Stephen King con los actores Juan Ángel Fuentes, Elisa Chía, Ana Isabel Rodríguez, Mercedes González y Carlos Tolmo. Tercera entrega del criminólogo Vicente Garrido sobre ‘El crimen real contra la ficción’ y nuestro concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434023</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El Mono’ de Stephen King. Negra y Criminal (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-mono-stephen-king-negra-y-audios-mp3_rf_13434024_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-mono-stephen-king-negra-y_mf_13434024_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Libre adaptación de uno de los relatos más terroríficos de Stephen King. Con los actores Juan Ángel Fuentes, Elisa Chía, Ana Isabel Rodríguez, Mercedes González y Carlos Tolmo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434024</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>31:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘El perfilador’. Con Vicente Garrido (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-el-perfilador-con-vicente-garrido-22-10-2016-audios-mp3_rf_13434025_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-el-perfilador-con-vicente-garrido-22-10-2016_mf_13434025_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[‘El perfilador’ es la tercera entrega que nos trae el escritor y criminólogo Vicente Garrido en su serie ‘El crimen real contra la ficción’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434025</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>12:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (22/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-22-10-2016-audios-mp3_rf_13434026_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-22-10-2016_mf_13434026_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Cada vez queda menos para la gran final. En esta edición conocemos al último finalista de octubre… O mejor dicho, dos concursantes morirán sin llegar a la final del mes. 200 palabras entre unos y otros, entre la sangre y la gloria.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13434026</guid><pubDate>Su, 23 Oct 2016 01:33:00</pubDate><itunes:duration>15:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (15/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-15-10-2016-audios-mp3_rf_13335082_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-15-10-2016_mf_13335082_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Te gusta burlar a la muerte? ¿Crees que una ruleta rusa es un juego de niños? Atrévete a sobrevivir a nuestro jurado con tan solo 200 palabras llenas de sangre, terror y pesadillas. Carlos Salem tiene listas y afiladas todas sus armas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13335082</guid><pubDate>Su, 16 Oct 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>16:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #25. La leyenda (15/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-25-la-leyenda-15-10-2016-audios-mp3_rf_13335083_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-25-la-leyenda-15-10-2016_mf_13335083_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El cineasta Óscar de Julián nos trae el desenlace del asesino en serie más conocido de todos los tiempos, ‘Jack el Destripador’. Segunda serie de  ‘El crimen real contra la ficción’ con el criminólogo Vicente Garrido. Y el concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13335083</guid><pubDate>Su, 16 Oct 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘Jack el Destripador II’ por Óscar de Julián. Negra y Criminal (15/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-jack-destripador-ii-oscar-audios-mp3_rf_13335084_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-jack-destripador-ii-oscar_mf_13335084_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Segunda entrega de ‘Jack el Destripador’. El cineasta Oscar de Julián sigue la pista al asesino en serie que tuvo conmocionado al distrito de Whitechapel de Londres.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13335084</guid><pubDate>Su, 16 Oct 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>32:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘Los dos psicópatas’. Con Vicente Garrido (15/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-los-dos-psicopatas-con-vicente-garrido-15-10-2016-audios-mp3_rf_13335085_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-los-dos-psicopatas-con-vicente-garrido-15-10-2016_mf_13335085_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El escritor y criminólogo Vicente Garrido continúa su serie ‘El crimen real contra la ficción’ y en esta segunda entrega nos habla de ‘Los dos psicópatas’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13335085</guid><pubDate>Su, 16 Oct 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>11:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #24. Las entrañas (08/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-24-las-entranas-08-10-2016-audios-mp3_rf_13237696_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-24-las-entranas-08-10-2016_mf_13237696_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Quién fue realmente Jack el Destripador?. El cineasta Óscar de Julián nos trae a los posibles sospechosos. Comenzamos la serie  ‘El crimen real contra la ficción’ de manos del criminólogo Vicente Garrido. Y el concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13237696</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 13:48:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ‘Jack el Destripador I’ por Óscar de Julián. Negra y Criminal (08/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-jack-destripador-i-oscar-audios-mp3_rf_13237697_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-jack-destripador-i-oscar_mf_13237697_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primera entrega de ‘Jack el Destripador’. Nadie sabe quién está detrás del asesino en serie más conocido del mundo. Sus crímenes en el distrito de Whitechapel de Londres puso en jaque a Scotland Yard.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13237697</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 13:43:00</pubDate><itunes:duration>33:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (08/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-08-10-2016-audios-mp3_rf_13237698_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-08-10-2016_mf_13237698_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Cada vez está más cerca la gran final de 2016 y nosotros acumulamos ya una gran cantidad de cadáveres… Concursantes que se atrevieron con 200 palabras, pero que se quedaron en el intento. Y tú, ¿Crees que podrías convencer a nuestro jurado?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13237698</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 13:39:00</pubDate><itunes:duration>11:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos ‘La realidad y la invención’. Con Vicente Garrido (08/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-la-realidad-invencion-con-vicente-audios-mp3_rf_13237699_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-la-realidad-invencion-con-vicente_mf_13237699_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Este mes de octubre el escritor y criminólogo Vicente Garrido nos trae ‘El crimen real contra la ficción’ donde profundizaremos en los orígenes de nuestra necesidad de conocer -y a veces experimentar- el mal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13237699</guid><pubDate>Su, 09 Oct 2016 13:38:00</pubDate><itunes:duration>11:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (01/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-01-10-2016-audios-mp3_rf_13145264_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-01-10-2016_mf_13145264_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Comienza un nuevo mes y por lo tanto una nueva posibilidad de sobrevivir al concurso más terrorífico de la radio. Carlos Salem y su temible jurado están deseando pasar miedo, pero ¿Quién se atreverá con ellos? 200 palabras para intentarlo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145264</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>14:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial Agatha Christie. Con Mariano Fernández Urresti (01/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-agatha-christie-con-mariano-fernandez-urresti-audios-mp3_rf_13145263_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-agatha-christie-con-mariano-fernandez-urresti_mf_13145263_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El historiador y escritor Mariano Fernández Urresti, autor de ‘Agatha escribía con sangre’ (Suma de Letras) nos acerca los secretos de la reina del crimen, Agatha Christie.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145263</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>10:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #23. Especial Agatha Christie (01/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-23-especial-agatha-christie-01-10-2016-audios-mp3_rf_13145261_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-23-especial-agatha-christie-01-10-2016_mf_13145261_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Programa dedicado a la reina del crimen. Adaptación de ‘Tres ratones ciegos’ de Agatha Christie y con el historiador y escritor Mariano Fernández Urresti, autor de ‘Agatha escribía con sangre’ en Elementos del miedo. Y nuestro sanguinario concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145261</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción Negra y Criminal: "Tres ratones ciegos", de Agatha Christie (01/10/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-negra-criminal-tres-ratones-ciegos-de-audios-mp3_rf_13145262_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-negra-criminal-tres-ratones-ciegos-de_mf_13145262_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una tormenta, una casa de huéspedes y un grupo de desconocidos entre los que se esconde el asesino. Todo interpretado por los mejores actores: Ana Alonso, Jos Gómez, Nacho Hevia, Oskar Redondo, José Ángel Fuentes y Francisca González.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13145262</guid><pubDate>Su, 02 Oct 2016 05:20:00</pubDate><itunes:duration>38:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #22. Los gestos (24/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-22-los-gestos-24-09-2016-audios-mp3_rf_13044784_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-22-los-gestos-24-09-2016_mf_13044784_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Programa dedicado a ‘Los gestos’. Neus Salas nos acerca a ‘Ximo Ferrándiz’ un afable asesino en serie. Jesús Palacios acaba sus Cuatro caras del Mal con ‘El Vampiro o la oligarquía’  y conoceremos al finalista de septiembre en nuestro concurso de cuentos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13044784</guid><pubDate>Su, 25 Sep 2016 04:29:00</pubDate><itunes:duration>01:00:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: ]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-ximo-ferrandiz-neus-salas-24-09-2016-audios-mp3_rf_13044785_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-ximo-ferrandiz-neus-salas-24-09-2016_mf_13044785_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Neus Salas nos presenta a Joaquín, una persona que destacaba por ser amable y cercana por sus allegados. Nada más lejos de la realidad ya que tras pasar 6 años en prisión por violación, Ximo salió convertido en un asesino en serie.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13044785</guid><pubDate>Su, 25 Sep 2016 04:24:00</pubDate><itunes:duration>29:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial septiembre. Cuatro caras del Mal. El vampiro o la oligarquía. (24/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el-audios-mp3_rf_13044786_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el_mf_13044786_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Última de las cuatro caras del Mal del crítico y periodista, Jesús Palacios dedicado al arquetipo de ‘el Vampiro’. El chupador de sangre, una sanguijuela que se aprovecha de su poder para extraer el fluido vital de sus víctimas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13044786</guid><pubDate>Su, 25 Sep 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>13:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (24/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-24-09-2016-audios-mp3_rf_13044787_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-24-09-2016_mf_13044787_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llega la final de septiembre. Solo uno de los tres ganadores de este mes conseguirán sobrevivir y todo depende de la decisión de nuestro jurado capitaneado por Carlos Salem. 200 palabras para estar más cerca del gran premio, salvar la vida.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13044787</guid><pubDate>Su, 25 Sep 2016 04:00:00</pubDate><itunes:duration>13:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #21. El Cuerpo (17/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-21-el-cuerpo-17-09-2016-audios-mp3_rf_12948109_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-21-el-cuerpo-17-09-2016_mf_12948109_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Seguimos en nuestro mes de los sentidos. Hablamos del cuerpo, la catedral en la que vivimos. En el desenlace de ‘Las Diabólicas’ comprobaremos que no hay plan perfecto. Jesús Palacios nos entrega al psicópata serial. Y el concurso más sangriento.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12948109</guid><pubDate>Su, 18 Sep 2016 04:22:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial septiembre. Cuatro caras del Mal. Psicópata serial. #21 (17/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-psicopata-audios-mp3_rf_12948111_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-psicopata_mf_12948111_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tercera cara de las cuatro de septiembre: el crítico y periodista Jesús Palacios nos adentra en una mente impredecible de crueldad sin límites, a la que considera ‘el monstruo humano definitivo’.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12948111</guid><pubDate>Su, 18 Sep 2016 04:01:00</pubDate><itunes:duration>13:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-las-diabolicas-ii-la-no-existia-audios-mp3_rf_12948110_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-las-diabolicas-ii-la-no-existia_mf_12948110_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El plan de Fernando y Luciana no es tan perfecto como parecía. Un giro final de los acontecimientos que parece una broma del demonio... Con Luis Callejo, Mabel del Pozo, Nacho Marraco y Ana Isabel Rodríguez.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12948110</guid><pubDate>Su, 18 Sep 2016 01:04:00</pubDate><itunes:duration>32:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal. (17/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-17-09-2016-audios-mp3_rf_12948112_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-17-09-2016_mf_12948112_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué siente nuestro cuerpo cuando sabe que unas palabras pueden conducirle a la muerte? ¿Y el jurado que condena al verdugo? Carlos Salem tiene la última palabra para elegir al tercero de los finalistas de septiembre. Solo 200 palabras para sobrevivir.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12948112</guid><pubDate>Fr, 16 Sep 2016 13:51:00</pubDate><itunes:duration>13:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #20. La mirada (10/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-20-la-mirada-10-09-2016-audios-mp3_rf_12855818_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-20-la-mirada-10-09-2016_mf_12855818_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Este mes dedicado a los sentidos y el Miedo nos trae la primera parte de "Las Diabólicas", una novela llena de giros y suspense adaptada por Henri Clouzot al cine. Nuestra segunda cara del Mal, la del científico loco. Y el sanginario concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12855818</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 08:51:00</pubDate><itunes:duration>59:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción. ]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-las-diabolicas-i-la-no-existia-audios-mp3_rf_12855819_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-las-diabolicas-i-la-no-existia_mf_12855819_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una novela sorprendente de la mano de los autores de "Vértigo", de A. Hitchcock. Un asesinato estremecedor... que no tiene resultados naturales. ¿Qué tiene que ocurrir para que un plan perfecto se convierta en tu peor pesadilla?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12855819</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 08:46:00</pubDate><itunes:duration>30:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial septiembre. Cuatro caras del Mal. El científico loco. #20 (11/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el-audios-mp3_rf_12855820_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el_mf_12855820_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Segunda cara de las cuatro de septiembre: el crítico y periodista Jesús Palacios nos muestra cómo el científico loco que todos conocemos es un arquetipo de plena vigencia. Tan real... que da más miedo (aún).]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12855820</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 08:39:00</pubDate><itunes:duration>12:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal #20]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-20-audios-mp3_rf_12855821_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-20_mf_12855821_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los músculos se destensan, la temperatura empieza a subir: nuestro jurado, liderado por Carlos Salem está calentando sus motores más sanguinarios para seguir con la matanza de concursantes. Solo puede quedar uno, y el final del concurso se acerca.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12855821</guid><pubDate>Su, 11 Sep 2016 08:35:00</pubDate><itunes:duration>12:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #19. La voz (03/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-19-la-voz-03-09-2016-audios-mp3_rf_12769938_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-19-la-voz-03-09-2016_mf_12769938_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Vuelve el Miedo. Segunda temporada de tu ración de miedo auditivo. Abrimos a lo grande, con Ted Bundy, uno de los serial más famosos de la Historia. También la primera entrega de la serie especial "4 caras del mal", por Jesús Palacios, y el concurso.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12769938</guid><pubDate>Su, 04 Sep 2016 04:27:00</pubDate><itunes:duration>01:00:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso real #19 Ted Bundy. Por Mónica González Álvarez (03/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-19-ted-bundy-por-monica-gonzalez-audios-mp3_rf_12769939_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-19-ted-bundy-por-monica-gonzalez_mf_12769939_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Reconoció más de 30 asesinatos, pero se le adjudican más de 100. Ted Bundy, el asesino en serie dandy, fue una figura odiada y amada, el primer asesino fenómeno de masas. Mónica González Álvarez nos introduce en la mente de este controvertido criminal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12769939</guid><pubDate>Su, 04 Sep 2016 04:21:00</pubDate><itunes:duration>29:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos especial septiembre. Cuatro caras del Mal. El romántico vengador deforme (03/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el-audios-mp3_rf_12769940_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-especial-septiembre-cuatro-caras-del-mal-el_mf_12769940_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El crítico y periodista Jesús Palacios nos trae la primera entrega de estas cuatro caras del mal en la historia de la literatura y el cine de terror. Comenzamos con Vincent Price, el fantasma de la ópera y todo lo que tienes que saber sobre este arquetipo]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12769940</guid><pubDate>Su, 04 Sep 2016 04:17:00</pubDate><itunes:duration>09:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos de Terror Negra y Criminal #19 (03/09/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-19-audios-mp3_rf_12769941_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-terror-negra-criminal-19_mf_12769941_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Salem y su jurado no han estado descansando este verano: se han dedicado a afilar, amartillar y preparar todo un arsenal nuevo para los valientes que se atreven a participar. 200 palabras es lo único que separa a los concursantes de la muerte.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12769941</guid><pubDate>Su, 04 Sep 2016 04:13:00</pubDate><itunes:duration>12:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #18: ‘Sherlock Holmes’. (02/07/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-18-sherlock-holmes-02-07-2016-audios-mp3_rf_12102825_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-18-sherlock-holmes-02-07-2016_mf_12102825_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Especial sobre Sherlock Holmes. Adaptación de ‘La Banda de Lunares’ de Arthur Conan Doyle y el editor y autor de “Sillón de Orejas” (Babelia) Manuel Rodríguez Rivero nos desgrana al personaje en los Elementos del miedo. Además el concurso y el cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12102825</guid><pubDate>Su, 03 Jul 2016 09:26:00</pubDate><itunes:duration>01:27:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘La Banda de Lunares’, de Arthur Conan Doyle y Cápsula. Negra y Criminal #18 (02/07/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-la-banda-lunares-arthur-conan-audios-mp3_rf_12102398_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-la-banda-lunares-arthur-conan_mf_12102398_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación radiofónica de ‘La Banda de Lunares’ uno de los relatos más redondos de Conan Doyle. Con Manuel Tallafé, Luis Callejo y Lorena Berdún. Una libre adaptación de José Antonio Pérez Ledo y Mona L. Siminiani.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12102398</guid><pubDate>Sa, 02 Jul 2016 03:10:00</pubDate><itunes:duration>34:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #18: ‘Sherlock Holmes’, con Manuel Rodríguez Rivero (02/07/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-18-sherlock-holmes-con-audios-mp3_rf_12102399_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-18-sherlock-holmes-con_mf_12102399_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué hay de cierto y qué se ha inventado el cine del detective más famoso?, ¿Cómo nació su personaje?. El editor y autor de la página semana “Sillón de Orejas” en el suplemento Babelia, Manuel Rodríguez Rivero nos acerca al verdadero Sherlock Holmes.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12102399</guid><pubDate>Sa, 02 Jul 2016 03:10:00</pubDate><itunes:duration>23:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #18 y Cine ‘Sherlock Holmes’ (02/07/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-18-cine-sherlock-audios-mp3_rf_12102400_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-18-cine-sherlock_mf_12102400_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Comienza un nuevo mes en el Concurso de Cuentos Cortos. Con el calor del verano el jurado es más despiadado que nunca. ¿Quién conseguirá sobrevivir? 200 palabras separan la fina línea entre la vida y la muerte.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12102400</guid><pubDate>Sa, 02 Jul 2016 03:10:00</pubDate><itunes:duration>25:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #17: ‘La sangre’. (25/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-17-la-sangre-25-06-2016-audios-mp3_rf_12027754_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-17-la-sangre-25-06-2016_mf_12027754_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El director y guionista Koldo Serra nos acompaña para hablarnos sobre la íntima relación que existe entre el cine y nuestros miedos. Carlos Quilez nos presenta el caso de Rosario Endrinal una mendiga que murió quemada. Además nuestro concurso y el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12027754</guid><pubDate>Su, 26 Jun 2016 11:21:00</pubDate><itunes:duration>01:27:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #17: ‘Cine de Terror’, con Koldo Serra (25/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-17-cine-terror-audios-mp3_rf_12026876_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-17-cine-terror_mf_12026876_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Por qué nos divierte tanto pasarlo mal delante de la gran pantalla? El director y guionista de cine y televisión Koldo Serra nos acompaña para hablarnos sobre la íntima relación que existe entre el cine y nuestros miedos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12026876</guid><pubDate>Su, 26 Jun 2016 07:25:00</pubDate><itunes:duration>34:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #17: ‘Rosario Endrinal’. Con Carlos Quilez. (25/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-17-rosario-endrinal-con-carlos-audios-mp3_rf_12026877_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-17-rosario-endrinal-con-carlos_mf_12026877_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista e investigador, Carlos Quílez, nos habla del caso de Rosario Endrinal, una mendiga que una fría noche de diciembre tuvo la mala suerte de dormir en el cajero automático equivocado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12026877</guid><pubDate>Su, 26 Jun 2016 07:25:00</pubDate><itunes:duration>23:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #16. ‘El arrebato’ (18/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-16-el-arrebato-18-06-2016-audios-mp3_rf_11950467_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-16-el-arrebato-18-06-2016_mf_11950467_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Dramatización de ‘El ser en el umbral’, clásico del imprescindible H. P. Lovecraft. En el caso real, María Mandel, conocida como la Bestia de Auschwitz. Nuestro concurso asesino y el arrebato en el cine. Todo muy arrebatado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11950467</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 07:20:00</pubDate><itunes:duration>01:28:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘El ser en el umbral’, de H.P. Lovecraft y Cápsula. Negra y Criminal #16 (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-ser-umbral-h-p-audios-mp3_rf_11950468_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-ser-umbral-h-p_mf_11950468_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación radiofónica del clásico de Lovecraft. Con Daniel Holguín, Emilio Gavira, J. María Clemente, Emma Cifuentes y Eduard Naranjo. Una libre adaptación de J. M. Clemente y Mona L. Siminiani. En la cápsula, morir envenenado por cianuro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11950468</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 07:20:00</pubDate><itunes:duration>31:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'María Mandel'. Por Mónica González Álvarez. Negra y Criminal #16 (18/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-maria-mandel-por-monica-gonzalez-alvarez-audios-mp3_rf_11950469_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-maria-mandel-por-monica-gonzalez-alvarez_mf_11950469_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Durante la Segunda Guerra Mundial, una mujer a cargo del campo de Ravensbrück ascendió escalones en la jerarquía nazi gracias a su especial sadismo y crueldad. Su ascenso, encargarse del campo de Auschwitz.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11950469</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 07:20:00</pubDate><itunes:duration>31:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos y Cine ‘El arrebato’ Negra y Criminal #16 (18/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-el-arrebato-negra-audios-mp3_rf_11950470_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-el-arrebato-negra_mf_11950470_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Escribe o muere. 200 palabras y la espada de Damocles sobre tu cabeza y un premio excepcional. Carlos Salem y la troupe más sangrienta de la radio deciden tu suerte. ¿Te atreves? Elio Castro y Antonio Martínez nos hacen un viaje por ‘El arrebato’ del Cine]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11950470</guid><pubDate>Su, 19 Jun 2016 07:20:00</pubDate><itunes:duration>20:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #15: ‘Lo inexplicable’. (11/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-15-lo-inexplicable-11-06-2016-audios-mp3_rf_11867865_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-15-lo-inexplicable-11-06-2016_mf_11867865_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El catedrático Jorge Lozano nos explica nuestros temores a lo desconocido, a aquello que queda más allá de nuestras fronteras. Neus Sala nos presenta a Angie, rica y sin escrúpulos capaz de perpetrar el crimen perfecto. Y además el Concurso y el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11867865</guid><pubDate>Su, 12 Jun 2016 08:22:00</pubDate><itunes:duration>01:27:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #15: ‘Espacios del miedo’, con Jorge Lozano (11/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-15-espacios-del-miedo-audios-mp3_rf_11867383_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-15-espacios-del-miedo_mf_11867383_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Por qué nos da miedo aquello que no conocemos? ¿Por qué sentimos temor hacia aquello que queda más allá de nuestras fronteras? El catedrático y experto en semiótica de las pasiones y de la cultura, Jorge Lozano nos responde a estos miedos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11867383</guid><pubDate>Su, 12 Jun 2016 06:25:00</pubDate><itunes:duration>31:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #15: ‘Angie’. Con Neus Sala. (11/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-15-angie-con-neus-sala-audios-mp3_rf_11867384_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-15-angie-con-neus-sala_mf_11867384_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[A Angie le encantaba conducir caros deportivos, vestir con las más prestigiosas firmas y vivir por todo lo alto. ¿A qué precio? Neus Sala nos adentra en una maquiavélica historia reciente de nuestro país.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11867384</guid><pubDate>Su, 12 Jun 2016 06:25:00</pubDate><itunes:duration>29:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #15 y Cine ‘Lo inexplicable’ (11/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-15-cine-lo-audios-mp3_rf_11867385_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-15-cine-lo_mf_11867385_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El concurso más sangriento de la radio sigue matando a incautos escritores. ¿Te crees capaz de sobrevivir a nuestro jurado? Atrévete a intentarlo, son solo 200 palabras para alargar tu vida, al menos una semana más. En el cine conocemos 'Lo inexplicable']]></description><guid>http://www.ivoox.com/11867385</guid><pubDate>Su, 12 Jun 2016 06:25:00</pubDate><itunes:duration>23:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #14. ‘Lo monstruoso’ (04/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-14-lo-monstruoso-04-06-2016-audios-mp3_rf_11784534_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-14-lo-monstruoso-04-06-2016_mf_11784534_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En la Ficción, última entrega de la trilogía 'Irene', de Pierre Lemaitre: ¿Quién es el asesino? En el Caso Real, Carlos Quilez nos trae a uno de los delincuentes españoles más sanguinarios de los 80, Bueno Latorre. El Concurso y los monstruos del Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11784534</guid><pubDate>Su, 05 Jun 2016 12:32:00</pubDate><itunes:duration>01:28:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Ficción #14: Trilogía de 'Irene", de Pierre Lemaitre. Tercera Parte + Cápsula (04/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-14-trilogia-irene-pierre-audios-mp3_rf_11783453_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-14-trilogia-irene-pierre_mf_11783453_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Conoceremos el desenlace de nuestra adaptación de la novela negra de Pierre Lemaitre "Irene". Adaptación de Mona L. Siminiani y Teo Rodríguez. Con Rafael de la Rica, Iker Lastra, Lucina Gil y Enrique Martínez. Cápsula: Morir desangrado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11783453</guid><pubDate>Su, 05 Jun 2016 08:31:00</pubDate><itunes:duration>37:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #14: ‘Bueno Latorre’. Por Carlos Quilez (04/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-14-bueno-latorre-por-carlos-audios-mp3_rf_11783454_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-14-bueno-latorre-por-carlos_mf_11783454_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Quilez nos trae a uno de los delincuentes más sanguinarios de nuestro país. Rafael Bueno Latorre copó las portadas de sucesos en los años 80.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11783454</guid><pubDate>Su, 05 Jun 2016 08:31:00</pubDate><itunes:duration>24:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos y Cine #14 ‘Lo monstruoso’ (04/06/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-14-lo-audios-mp3_rf_11782679_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-14-lo_mf_11782679_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Comienza un nuevo mes en el concurso más terrorífico de la radio. Carlos Salem y un temible jurado dispuesto a matar a nuestros concursantes si no consiguen impresionarles con 200 palabras. Elio Castro y Antonio Martínez: los monstruos en el Cine]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11782679</guid><pubDate>Su, 05 Jun 2016 04:49:00</pubDate><itunes:duration>22:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Ficción #13: Trilogía de 'Irene]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-13-trilogia-irene-pierre-audios-mp3_rf_11700856_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-13-trilogia-irene-pierre_mf_11700856_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Verhoeven sigue persiguiendo al Novelista que imita en sus asesinatos pasajes de literatura negra. Adaptación de Mona L. Siminiani y Teo Rodríguez. Con Rafael de la Rica, Iker Lastra, Lucina Gil y Enrique Martínez. Cápsula de muerte: morir enterrado vivo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11700856</guid><pubDate>Su, 29 May 2016 01:46:00</pubDate><itunes:duration>31:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #13: 'Albert Fish'. Por Mónica González Álvarez (28/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-13-albert-fish-por-monica-audios-mp3_rf_11700659_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-13-albert-fish-por-monica_mf_11700659_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Albert Fish, aparentemente un entrañable anciano de ojos azules, resultó ser uno de los peores asesinos de la historia americana. Mónica González nos trae al vampiro de Brooklyn. No apto para cardíacos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11700659</guid><pubDate>Su, 29 May 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>33:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos y Cine #13 ‘La inquietud previa’ (28/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-13-la-audios-mp3_rf_11700660_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-13-la_mf_11700660_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Si no te decides por un modo de morir, ponte en las manos de Carlos Salem y su simpático jurado. 200 palabras y una sola oportunidad de ganar... o salvar la vida. En El Cine, Elio Castro y Antonio Martínez y la inquietud previa en la sala oscura.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11700660</guid><pubDate>Su, 29 May 2016 01:37:00</pubDate><itunes:duration>19:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #13. ‘La inquietud previa’ (28/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-13-la-inquietud-previa-28-05-2016-audios-mp3_rf_11699766_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-13-la-inquietud-previa-28-05-2016_mf_11699766_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En la Ficción, segunda entrega de la trilogía basada en 'Irene', de Pierre Lemaitre: la emoción se eleva. En el Caso Real, un espeluznante Albert Fish, conocido como el vampiro de Brooklyn. Final de mayo de nuestro Concurso. La inquietud previa en el Cine]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11699766</guid><pubDate>Su, 29 May 2016 01:29:00</pubDate><itunes:duration>01:27:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #12. ‘La obsesión’ (21/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-12-la-obsesion-21-05-2016-audios-mp3_rf_11618202_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-12-la-obsesion-21-05-2016_mf_11618202_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La primera entrega de la trilogía basada en 'Irene', el best seller de Pierre Lemaitre abre un programa dedicado a la obsesión. En el Caso Real, Paulino de Chantada, un caso gallego que nos trae José Precedo. El concurso más peligroso de las ondas español]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11618202</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 08:28:00</pubDate><itunes:duration>01:27:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Ficción #12: Trilogía de 'Irene]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-12-trilogia-irene-pierre-audios-mp3_rf_11618203_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-12-trilogia-irene-pierre_mf_11618203_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Negra y Criminal presenta su mayor producción de la temporada: 'Irene' de Pierre Lemaitre (Alfaguara). Adaptación de Mona L. Siminiani y Teo Rodríguez. Y los actores Rafael de la Rica, Iker Lastra, Lucina Gil y Enrique Martínez. Cápsula: Morir Quemado.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11618203</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 01:28:00</pubDate><itunes:duration>30:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #12: 'Paulino'. Por José Precedo (21/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-12-paulino-por-jose-precedo-audios-mp3_rf_11618204_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-12-paulino-por-jose-precedo_mf_11618204_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El caso de esta semana nos lleva a Galicia. El periodista José Precedo nos guía en las agónicas horas durante las cuales el que fue conocido como Paulino de Chantada salió a los caminos con un cuchillo y una obsesión: que nadie le quitara sus tierras]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11618204</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 01:24:00</pubDate><itunes:duration>27:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos y Cine #12 ‘La obsesión’ (21/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-12-la-audios-mp3_rf_11618205_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-cine-12-la_mf_11618205_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Se acerca la final y ya se oye a Carlos Salem afilar los cuchillos: nuestros concursantes tienen una sola oportunidad para salvarse con sus 200 palabras. En el cine, Elio Castro y Antonio Martínez nos hablan del cinematográfico tema de la obsesión.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11618205</guid><pubDate>Su, 22 May 2016 01:13:00</pubDate><itunes:duration>25:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #11: ‘Las Religiones’, con Javier Alonso (14/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-11-las-religiones-con-audios-mp3_rf_11532450_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-11-las-religiones-con_mf_11532450_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué tienen que ver el miedo y la religión? El biblista Javier Alonso nos explica cómo la religión intenta dar respuesta a todos nuestros temores.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11532450</guid><pubDate>Su, 15 May 2016 13:31:00</pubDate><itunes:duration>25:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #11: 'Las Maras'. Con Chema Rodríguez. (14/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-11-las-maras-con-chema-audios-mp3_rf_11532266_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-11-las-maras-con-chema_mf_11532266_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El director de cine Chema Rodríguez nos presenta a una de las organizaciones criminales más grandes del mundo. Un caso distinto que no te dejará indiferente. ¡Creerás que estás en el mismísimo infierno!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11532266</guid><pubDate>Su, 15 May 2016 13:28:00</pubDate><itunes:duration>33:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #11 y Cine ‘El Infierno’ (14/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-11-cine-el-audios-mp3_rf_11532267_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-11-cine-el_mf_11532267_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Uno de los caminos más fáciles y rápidos para llegar al infierno es participar en nuestro Concurso de Cuentos Cortos. Según nuestras estadísticas, 2 de cada 3 participantes terminan allí. El billete de ida tan solo cuesta 200 terroríficas palabras.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11532267</guid><pubDate>Su, 15 May 2016 03:25:00</pubDate><itunes:duration>22:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #11: ‘El Infierno’. (14/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-11-el-infierno-14-05-2016-audios-mp3_rf_11531306_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-11-el-infierno-14-05-2016_mf_11531306_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El biblista Javier Alonso nos acerca a las religiones en Elementos del Miedo. En el Caso Real, Chema Rodríguez nos presenta un caso diferente, ‘La Mara Salvatrucha’. Y bajaremos al infierno de la mano de nuestro Concurso y el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11531306</guid><pubDate>Su, 15 May 2016 00:30:00</pubDate><itunes:duration>01:27:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Ficción #10: ‘Los ladrones de cadáveres’ de R. L. Stevenson y Cápsula 'Morir de sed' (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-10-los-ladrones-cadaveres-de-audios-mp3_rf_11447394_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-ficcion-10-los-ladrones-cadaveres-de_mf_11447394_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Fettes se enfrenta a un dilema que todos conocemos: ¿qué es más importante, los principios o el dinero? Adaptación radiofónica del clásico de Stevenson ‘Los ladrones de cadáveres’ con los actores Jos Gómez Adán, Inma Isla y Carlos Piñeiro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11447394</guid><pubDate>Su, 08 May 2016 05:33:00</pubDate><itunes:duration>30:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #10: 'Saray'. Por Neus Sala. (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-10-saray-por-neus-sala-audios-mp3_rf_11447395_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-10-saray-por-neus-sala_mf_11447395_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Saray Castillo cumple actualmente condena en Valencia por el asesinato de Félix Menguiano. La noche y la adicción llegan a uno de sus límites en un caso propio de película. La periodista Neus Sala se estrena como investigadora de Negra y Criminal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11447395</guid><pubDate>Su, 08 May 2016 05:33:00</pubDate><itunes:duration>30:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #10 y Cine ‘Los límites’ (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-10-cine-los-audios-mp3_rf_11447221_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-10-cine-los_mf_11447221_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El concurso más peligroso de la radio elige en esta semana sus dos nuevas víctimas ¿De qué forma morirán? ¿Quién logrará sobrevivir? 200 palabras marcan el límite entre la vida y la muerte. Elio Castro y Antonio Martínez nos enseñan ‘Los limites’ del cine]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11447221</guid><pubDate>Su, 08 May 2016 04:29:00</pubDate><itunes:duration>22:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #10: ‘Los límites’ (07/05/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-10-los-limites-07-05-2016-audios-mp3_rf_11446091_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-10-los-limites-07-05-2016_mf_11446091_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ficción dramatizada del clásico ‘Los ladrones de cadáveres’, de R. L. Stevenson. Con los actores Jos Gómez Adán, Inma Isla y Carlos Piñeiro. Neus Sala nos trae un caso nuevo: “Saray”. Y como siempre, el mejor Concurso y los límites en el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11446091</guid><pubDate>Sa, 07 May 2016 23:27:00</pubDate><itunes:duration>01:27:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Elementos del Miedo #09: ‘La Música y el Miedo’, con Alejandro Roman (30/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-09-la-musica-y-audios-mp3_rf_11366109_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-elementos-del-miedo-09-la-musica-y_mf_11366109_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El Profesor de Composición y compositor cinematográfico Alejandro Román nos adentra en el los secretos de la música de Miedo. La música, que pasa por el sistema límbico, es el elemento más directo y poderosos que existen para generar terror. ¿Oyes Miedo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11366109</guid><pubDate>Su, 01 May 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>25:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Caso Real #09: 'Arropiero'. Con Mónica González Álvarez. (30/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-09-arropiero-con-monica-gonzalez-audios-mp3_rf_11366110_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-caso-real-09-arropiero-con-monica-gonzalez_mf_11366110_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Manuel Delgado Villegas, más conocido como El Arropiero, asesinó a cuarenta y ocho personas. Después de su captura, protagonizó junto a Ortega, el policía encargado de su caso, uno de los periplos más bizarros de la Historia de la criminalidad española.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11366110</guid><pubDate>Su, 01 May 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>34:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[NYC Concurso Cuentos Cortos #09 y Cine ‘La pesadilla’ (30/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-09-cine-la-audios-mp3_rf_11366111_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nyc-concurso-cuentos-cortos-09-cine-la_mf_11366111_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llega la gran final del mes de abril. Cuatro participantes luchan por una plaza para la gran final… ¿O era para sobrevivir? En el cine, Antonio Martínez y Elio Castro se acercan a ‘La Pesadilla’ ¿Quién no las ha sufrido en sus propios sueños?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11366111</guid><pubDate>Su, 01 May 2016 01:41:00</pubDate><itunes:duration>23:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #09: ‘La Pesadilla’. (30/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-09-la-pesadilla-30-04-2016-audios-mp3_rf_11365165_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-09-la-pesadilla-30-04-2016_mf_11365165_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En Elementos del Miedo, Alejandro Román, profesor y compositor cinematográfico, nos explica las claves de la música de terror. En el Caso Real, el Arropiero, asesino en serie español. Y por supuesto, nuestro sangriento Concurso y la pesadilla en el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11365165</guid><pubDate>Su, 01 May 2016 00:28:00</pubDate><itunes:duration>01:27:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #8. 'Lo que nos asusta'. (23/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-8-lo-nos-asusta-audios-mp3_rf_11280748_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-8-lo-nos-asusta_mf_11280748_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Dramatización de 'La Bestia' adaptación de 'El Gato del Brasil' de Arthur Conan Doyle, con Hovik Keuchkerian, mabel del Pozo y Rafael Calvo. Carlos Quilez nos trae un caso truculento: 'Albanocosovares'. Y como siempre, el mejor Concurso y el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11280748</guid><pubDate>Su, 24 Apr 2016 07:35:00</pubDate><itunes:duration>01:27:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: ‘La Bestia’ de A. C. Doyle y Cápsula. Negra y Criminal (23/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-la-bestia-a-c-doyle-y-audios-mp3_rf_11280318_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-la-bestia-a-c-doyle-y_mf_11280318_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación radiofónica de ‘El Gato de Brasil’ con los actores Hovik Keuchkerian, Mabel del Pozo y Rafael Calvo. La adaptación corre a cargo de Mona León Siminiani y Teo Rodríguez. Y nuestra cápsula ‘ser devorado por un tigre’]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11280318</guid><pubDate>Su, 24 Apr 2016 06:54:00</pubDate><itunes:duration>35:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos y Cine ‘Lo que nos asusta’ (23/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-lo-nos-audios-mp3_rf_11280320_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-lo-nos_mf_11280320_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[A una semana de la final de abril, ¿quién será el último en caer? 200 palabras llenas de terror que pueden salvarte la vida una semana más y un jurado temible deseando que no lo consigas. En el cine, 'Lo que nos asusta']]></description><guid>http://www.ivoox.com/11280320</guid><pubDate>Su, 24 Apr 2016 06:47:00</pubDate><itunes:duration>21:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos y Cine 'La Locura' (16/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-la-locura-16-04-2016-audios-mp3_rf_11193193_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-la-locura-16-04-2016_mf_11193193_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La fórmula "200 palabras" empieza a producir un miedo añadido para los que se exponen a la inclemencia de Carlos Salem y su temible jurado. En el cine, Antonio Martínez y Elio Castro desgranan la relación de la Locura con el celuloide.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11193193</guid><pubDate>Su, 17 Apr 2016 13:33:00</pubDate><itunes:duration>23:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos del Miedo: 'Los Monstruos' con Silvia Hernández. (16/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-los-monstruos-silvia-hernandez-audios-mp3_rf_11190900_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-los-monstruos-silvia-hernandez_mf_11190900_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué función cumplen los monstruos? ¿Quién los crea y para qué? Silvia Hernández, investigadora de la letra capitular en manuscritos miniados medievales, describe el panorama monstruoso a lo largo de la Historia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11190900</guid><pubDate>Su, 17 Apr 2016 06:23:00</pubDate><itunes:duration>29:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Matamendigos'. Con José Precedo. Negra y Criminal (16/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-matamendigos-con-jose-precedo-negra-y-audios-mp3_rf_11190901_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-matamendigos-con-jose-precedo-negra-y_mf_11190901_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El investigador José Precedo nos introduce en la mente de Francisco García Escalero, conocido como "el matamendigos", asesino en serie, necrófilo y caníbal. Según él decía, no era él quien actuaba, sino las voces.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11190901</guid><pubDate>Su, 17 Apr 2016 06:18:00</pubDate><itunes:duration>31:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #7 'La Locura' (16/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-7-la-locura-16-04-2016-audios-mp3_rf_11190724_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-7-la-locura-16-04-2016_mf_11190724_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La investigadora Silvia Hernández explica uno de los Elementos del Miedo más esenciales: Los Monstruos. En el Caso Real, el Matamendigos, con José Precedo. La emoción del concurso y la locura en el Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11190724</guid><pubDate>Su, 17 Apr 2016 03:33:00</pubDate><itunes:duration>01:27:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: 'La Caída de la Casa Usher' de Edgar Allan Poe. Negra y Criminal (09/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-la-caida-casa-usher-de-audios-mp3_rf_11106756_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-la-caida-casa-usher-de_mf_11106756_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Uno de los cuentos más famosos de Poe, interpretado por Nancho Novo y Antonio Naharro. El fin de una clase social y el nacimiento de un nuevo terror. La muerte no siempre es lo que parece.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11106756</guid><pubDate>Su, 10 Apr 2016 04:29:00</pubDate><itunes:duration>46:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos del miedo: 'Especial Edgar allan Poe' con Toni García Ramón]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-especial-edgar-allan-poe-con-audios-mp3_rf_11106757_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-especial-edgar-allan-poe-con_mf_11106757_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Toni García, periodista, freelance y fan de Poe, explica algunas claves de la vida y literatura de un escritor pionero, intenso y probablemente genial.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11106757</guid><pubDate>Su, 10 Apr 2016 04:29:00</pubDate><itunes:duration>13:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal #06: Especial Edgar Allan Poe (09/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-06-especial-edgar-allan-poe-audios-mp3_rf_11106179_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-06-especial-edgar-allan-poe_mf_11106179_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una mirada a uno de los padres de la literatura de terror. Dramatización de "La Caída de la Casa Uhser" y reseña del periodista Toni García Ramón sobre la figura de Poe. Nuestro concurso avanza en su reguero de sangre, y Poe, protagonista del Cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11106179</guid><pubDate>Su, 10 Apr 2016 01:34:00</pubDate><itunes:duration>01:27:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos y Cine (09/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-09-04-2016-negra-y-audios-mp3_rf_11106758_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-cine-09-04-2016-negra-y_mf_11106758_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carlos Salem y su jurado ajustician a dos nuevos aspirantes a la final de nuestro concurso. En El Cine, Poe en la gran pantalla, uno de los mayores aliados en dar a conocer al autor.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11106758</guid><pubDate>Fr, 08 Apr 2016 16:27:00</pubDate><itunes:duration>22:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 05: 'La Perversidad' (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-05-la-perversidad-02-04-2016-audios-mp3_rf_11022526_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-05-la-perversidad-02-04-2016_mf_11022526_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El periodista y crítico Jesús Palacios destripa en Elementos del Miedo la necesidad de los malos en la ficción. En el Caso Real, segunda parte y final de Chikatilo. Además, nuestro Concurso de Cuentos más letal y Cine de perversidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11022526</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 01:27:00</pubDate><itunes:duration>01:28:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos del miedo: 'Los Malos' con Jesús Palacios (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-los-malos-jesus-palacios-audios-mp3_rf_11023721_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-los-malos-jesus-palacios_mf_11023721_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Jesús Palacios, periodista, crítico, y uno de los mayores expertos en la maldad en la ficción, te hace entender por qué todo es más interesante cuando hay malos de por medio. Imperdible.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023721</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>25:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Chikatilo 2'. Negra y Criminal (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-chikatilo-2-negra-criminal-02-04-2016-audios-mp3_rf_11023722_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-chikatilo-2-negra-criminal-02-04-2016_mf_11023722_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Mónica González Álvarez da la estocada final a Chikatilo, el carnicero de Rostov. Un hombre que sembró el terror en la antigua Unión Soviética y uno de los asesinos en serie más sanguinarios de la historia moderna.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023722</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>29:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de Muerte: 'Decapitación' (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-decapitacion-02-04-2016-audios-mp3_rf_11023723_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-decapitacion-02-04-2016_mf_11023723_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Cuando una persona es decapitada... mejor escucha lo que le ocurre.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023723</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>00:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en Negra y Criminal 'La Perversidad' (02/04/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-la-perversidad-02-04-2016-audios-mp3_rf_11023724_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-la-perversidad-02-04-2016_mf_11023724_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Hannibal Lecter, el caníbal más famoso del cine, la encarnación de la perversidad que sacudió nuestro mundo con habas y un buen chianti. Por Antonio Martínez y Elio Castro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023724</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>03:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos (02/04/2016) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-02-04-2016-negra-criminal-audios-mp3_rf_11023725_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-02-04-2016-negra-criminal_mf_11023725_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Se abre un nuevo mes, una nueva remesa de concursantes que tendrán solo 200 palabras para demostrar a Carlos Salem y su jurado que no merecen morir.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11023725</guid><pubDate>Su, 03 Apr 2016 00:44:00</pubDate><itunes:duration>21:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 04: 'El trauma' (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-04-el-trauma-26-03-2016-audios-mp3_rf_10940267_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-04-el-trauma-26-03-2016_mf_10940267_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En la Ficción, segunda parte del díptico de John Connolly; en el Caso Real, primera parte de Chikatilo, terrorífico asesino en serie ruso; la final del Concurso de Cuentos, y cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10940267</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 21:35:00</pubDate><itunes:duration>01:28:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: 'El Rey del Bosque' de John Connolly. Negra y Criminal (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-rey-del-bosque-john-connolly-audios-mp3_rf_10941764_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-rey-del-bosque-john-connolly_mf_10941764_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Segunda parte y final del díptico de John Connolly, "El Rey del Bosque", adaptación de "El Rey de los Elfos". Con los actores Luis Callejo, Oskar Redondo, Teresa Soria y Aparicio Rivero.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941764</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:37:00</pubDate><itunes:duration>29:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Chikatilo 1' (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-chikatilo-1-26-03-2016-audios-mp3_rf_10941765_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-chikatilo-1-26-03-2016_mf_10941765_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Investigado por la periodista Mónica González Álvarez. Chikatilo fue probablemente el peor asesino en serie de la historia de Rusia. Caníbal, necrófilo, destripador, hombre marcado desde su infancia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941765</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:33:00</pubDate><itunes:duration>32:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de Muerte: 'Morir de pena'. Negra y Criminal (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-morir-pena-negra-y-audios-mp3_rf_10941766_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-morir-pena-negra-y_mf_10941766_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Entre todas las maneras de morir, la posibilidad de morir de pena es una realidad científica.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941766</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:30:00</pubDate><itunes:duration>01:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos (26/03/2016) Negra y Ciminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-26-03-2016-negra-ciminal-audios-mp3_rf_10941767_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-26-03-2016-negra-ciminal_mf_10941767_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Final mensual del Concurso: los tres ganadores de semanas anteriores se juegan ir a la final anual. 200 palabras para salvarse de la muerte. Con Carlos Salem.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941767</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:24:00</pubDate><itunes:duration>17:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en Negra y Criminal 'El trauma' (26/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-el-trauma-26-03-2016-audios-mp3_rf_10941768_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-el-trauma-26-03-2016_mf_10941768_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Antonio Martínez y Elio Castro nos recuerdan escenas de Hitchcock y a Barbra Streisand marcadas por hechos traumáticos de la infancia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10941768</guid><pubDate>Sa, 26 Mar 2016 17:22:00</pubDate><itunes:duration>03:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 03 'La Venganza' (19/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-03-la-venganza-19-03-2016-audios-mp3_rf_10868321_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-03-la-venganza-19-03-2016_mf_10868321_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tercer Negra y Criminal. Primera parte del díptico de John Connolly, un caso criminal con aires sureños, el cine más vengativo y un concurso que no necesita de venganzas para ejecutar sus sentencias.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10868321</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 09:27:00</pubDate><itunes:duration>01:27:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Manuel Carrasco'. NEGRA Y CRIMINAL (19/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-manuel-carrasco-negra-y-criminal-19-03-2016-audios-mp3_rf_10867565_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-manuel-carrasco-negra-y-criminal-19-03-2016_mf_10867565_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Investigado por Carlos Quilez. Carrasco, un atracador de bancos sevillano, batió el record de atracos sin que la policía sospechase de su identidad. Pero todo criminal tiene su talón de Aquiles.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867565</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 06:08:00</pubDate><itunes:duration>28:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción: 'El hombre de los Segundos Quince' de John Connolly. NEGRA Y CRIMINAL (19/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-el-hombre-segundos-quince-de-audios-mp3_rf_10867566_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-el-hombre-segundos-quince-de_mf_10867566_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primera parte de un díptico muy negraycriminal del autor irlandés a partir de sus "Nocturnos". Con Luis Callejo, Oskar Redondo y Aparicio Rivero.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867566</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 05:54:00</pubDate><itunes:duration>26:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en Negra y Criminal (19/03/2016) - La venganza en el cine]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-19-03-2016-la-audios-mp3_rf_10867562_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-19-03-2016-la_mf_10867562_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La Venganza siempre se ha llevado muy bien con el cine. Te lo cuentan Antonio Martinez y Elio Castro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867562</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 05:04:00</pubDate><itunes:duration>04:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de Muerte: 'Caer al vacío'. NEGRA Y CRIMINAL (19/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-caer-al-vacio-negra-y-audios-mp3_rf_10867564_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-caer-al-vacio-negra-y_mf_10867564_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todas las cosas que te pueden ocurrir en los segundos en que caes de una altura inevitablemente mortal.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867564</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 04:13:00</pubDate><itunes:duration>01:11</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos (19/03/2016) NEGRA Y CRIMINAL]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-19-03-2016-negra-y-criminal-audios-mp3_rf_10867563_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-19-03-2016-negra-y-criminal_mf_10867563_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tres nuevos concursantes luchan con sus 200 palabras por salvarse de la muerte. Uno lo conseguirá, dos morirán en el intento. Escribir es cuestión de números. Con Carlos Salem.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10867563</guid><pubDate>Su, 20 Mar 2016 01:20:00</pubDate><itunes:duration>20:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 02: 'Lo Desconocido' (12/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-lo-desconocido-12-03-2016-audios-mp3_rf_10780753_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-lo-desconocido-12-03-2016_mf_10780753_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La segunda entrega de Negra y Criminal viene cargada de electricidad. El miedo atávico a las tormentas, rayos, un asesino en serie electrizante y el concurso más letal. ¿Hablas Miedo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10780753</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 12:33:00</pubDate><itunes:duration>01:27:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 02 (12/03/2016): 'Lo Desconocido' (Parte 1)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-12-03-2016-lo-desconocido-parte-audios-mp3_rf_10780022_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-12-03-2016-lo-desconocido-parte_mf_10780022_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La segunda entrega de Negra y Criminal viene cargada de electricidad. El miedo atávico a las tormentas, rayos, un asesino en serie electrizante y el concurso más letal ¿Hablas miedo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10780022</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 10:31:00</pubDate><itunes:duration>01:02:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 02 (12/03/2016): 'Lo Desconocido' (Parte 2)]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-12-03-2016-lo-desconocido-parte-audios-mp3_rf_10780023_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-02-12-03-2016-lo-desconocido-parte_mf_10780023_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La segunda entrega de Negra y Criminal viene cargada de electricidad. El miedo atávico a las tormentas, rayos, un asesino en serie electrizante y el concurso más letal ¿Hablas miedo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10780023</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 10:31:00</pubDate><itunes:duration>25:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en Negra y Criminal (12/03/2016) - Lo Desconocido en el cine]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-12-03-2016-lo-audios-mp3_rf_10778887_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-negra-criminal-12-03-2016-lo_mf_10778887_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Lo Desconocido en el cine, terroríficamente seleccionado por Antonio Martinez y Elio Castro.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778887</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 02:58:00</pubDate><itunes:duration>03:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Elementos del miedo: 'Las Tormentas'. Negra y Criminal (12/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-las-tormentas-negra-criminal-audios-mp3_rf_10778884_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/elementos-del-miedo-las-tormentas-negra-criminal_mf_10778884_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Por qué nos dan tanto miedo las tormentas? José Luis Cardero, antropólogo, nos explica uno de los miedos más ancestrales del ser humano.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778884</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 01:17:00</pubDate><itunes:duration>25:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de muerte: 'Atravesado por un rayo'. Negra y Criminal (12/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-atravesado-rayo-negra-audios-mp3_rf_10778885_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-atravesado-rayo-negra_mf_10778885_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Lo que puede llegar a sentir el cuerpo humano en cuestión de segundos cuando le atraviesa un rayo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778885</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 01:03:00</pubDate><itunes:duration>01:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Concurso Cuentos Cortos (12/03/2015) Negra y Criminal]]></title><link>http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-12-03-2015-negra-criminal-audios-mp3_rf_10778888_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/concurso-cuentos-cortos-12-03-2015-negra-criminal_mf_10778888_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llegó el momento de la verdad. Los tres primeros participantes arriesgan sus vidas confiando en que sus 200 palabras les salven de una muerte horrible. ¿Lo mejor? Que pueden resucitar. Con Carlos Salem.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778888</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 00:57:00</pubDate><itunes:duration>15:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso Real: 'Dennis L. Rader, BTK' Negra y Criminal (12/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-dennis-l-rader-btk-negra-y-audios-mp3_rf_10778883_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-dennis-l-rader-btk-negra-y_mf_10778883_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Investigado por Mónica González Álvarez, Rader aterrorizó a la sociedad americana durante décadas. Se hizo llamar BTK, siglas de Bind, Torture, Kill: átalos, tortúralos, mátalos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10778883</guid><pubDate>Su, 13 Mar 2016 00:09:00</pubDate><itunes:duration>36:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y Criminal 'El Miedo' (05/03/2016): Programa completo]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-el-miedo-05-03-2016-programa-completo-audios-mp3_rf_10689722_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-el-miedo-05-03-2016-programa-completo_mf_10689722_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primera entrega de Negra y Criminal. Ficción, casos reales y un concurso letal para dejarte con el corazón en un puño.Primera entrega de Negra y Criminal. Ficción, casos reales y un concurso letal para dejarte con el corazón en un puño.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10689722</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 10:29:00</pubDate><itunes:duration>01:27:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y criminal (6/3/2016): Parte 2]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-6-3-2016-parte-2-audios-mp3_rf_10689723_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-6-3-2016-parte-2_mf_10689723_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Hablas miedo? Escucha el programa completo de 'Negra y Criminal', presentado por Mona León Siminiani]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10689723</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 10:29:00</pubDate><itunes:duration>24:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Negra y criminal (6/3/2016): Parte 1]]></title><link>http://www.ivoox.com/negra-criminal-6-3-2016-parte-1-audios-mp3_rf_10689724_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/negra-criminal-6-3-2016-parte-1_mf_10689724_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Hablas miedo? Escucha el programa completo de 'Negra y Criminal', presentado por Mona León Siminiani]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10689724</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 10:29:00</pubDate><itunes:duration>01:03:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ficción NYC: 'Juicio por Asesinato', de Charles Dickens]]></title><link>http://www.ivoox.com/ficcion-nyc-juicio-asesinato-charles-dickens-audios-mp3_rf_10688518_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ficcion-nyc-juicio-asesinato-charles-dickens_mf_10688518_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Adaptación del cuento clásico de Dickens. El impresionable Charles es requerido como jurado en un juicio por asesinato. El problema es que no acude solo al proceso. Junto a él está siempre... el espectro de la víctima.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10688518</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 01:56:00</pubDate><itunes:duration>29:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cápsula de Muerte NYC: 'Ahorcamiento' (06/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/capsula-muerte-nyc-ahorcamiento-06-03-2016-audios-mp3_rf_10688519_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/capsula-muerte-nyc-ahorcamiento-06-03-2016_mf_10688519_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué ocurre físicamente en el interior de una persona mientras es ahorcada? No apto para cardíacos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10688519</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 01:54:00</pubDate><itunes:duration>01:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Caso real NYC: El caso del psicópata 'José Gascón Fonollosa' ]]></title><link>http://www.ivoox.com/caso-real-nyc-el-caso-del-psicopata-jose-audios-mp3_rf_10688517_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/caso-real-nyc-el-caso-del-psicopata-jose_mf_10688517_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Investigado por Carlos Quilez, José Gascón es un psicópata de libro: diabólicamente inteligente, violador reincidente y protagonista de una historia estremecedora.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10688517</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 01:51:00</pubDate><itunes:duration>29:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cine en NYC: 'El miedo' (06/03/2016)]]></title><link>http://www.ivoox.com/cine-nyc-el-miedo-06-03-2016-audios-mp3_rf_10688520_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cine-nyc-el-miedo-06-03-2016_mf_10688520_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Antonio Martínez y Elio Castro buscan las escenas de Miedo más terroríficas. El mejor cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10688520</guid><pubDate>Su, 06 Mar 2016 01:40:00</pubDate><itunes:duration>03:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Llega ‘Negra y criminal’ a la Cadena SER]]></title><link>http://www.ivoox.com/llega-negra-criminal-a-cadena-ser-audios-mp3_rf_10624045_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/llega-negra-criminal-a-cadena-ser_mf_10624045_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El programa de Cadena SER de misterio, crímenes, terror y novela negra. Dirigido por Mona León Siminiani.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10624045</guid><pubDate>Tu, 01 Mar 2016 07:46:00</pubDate><itunes:duration>00:45</itunes:duration></item></channel></rss>