<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[SrCine]]></itunes:author><title>#: Podcast El Octavo Pasajero</title><link>http://www.ivoox.com/podcast-podcast-el-octavo-pasajero_sq_f14315_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[El Octavo Pasajero es un bonito programa de cine y más cosillas que se emite desde Sant Joan Despí, Barcelona, los sábados de 12 a 13.30 h.]]></description><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-1.ivooxcdn.com/canales/2/9/6/5/1121470915692_XXL.jpg</url><title><![CDATA[Podcast El Octavo Pasajero]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-podcast-el-octavo-pasajero_sq_f14315_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-el-octavo-pasajero_fg_f14315_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-1.ivooxcdn.com/canales/2/9/6/5/1121470915692_XXL.jpg"></itunes:image><itunes:category text="TV &amp; Film"></itunes:category><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 677]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-677-audios-mp3_rf_20412696_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-677_mf_20412696_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="44841067"></enclosure><description><![CDATA[Ya tenemos aquí el tradicional programa veraniego que recoge mi opinión sobre algunas de las películas estrenadas las últimas semanas: Okja, Verano 1993, Colossal, Baby Driver, Wonder Woman, La guerra del planeta de los simios, Dunkirk, Spiderman Homecoming, Abracadabra y La seducción. Además os ofrecemos un repaso a la carrera de C. Nolan, comentario de algunas series de TV y un pequeño recuerdo a la actriz Terele Pávez. Esperamos que os guste, que acabéis de pasar un buen verano!]]></description><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 12:25:28 +0200</pubDate><itunes:duration>01:33:25</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/20412696</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 676]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-676-audios-mp3_rf_19315713_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-676_mf_19315713_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="40224262"></enclosure><description><![CDATA[Una semana más tenemos una cartelera que se renueva con un título de gran estudio y un montón de pelis pequeñas que a duras penas conseguirán verse. En este último programa de la temporada comentamos BAYWATCH, PARÍS PUEDE ESPERAR y el resto de estrenos. No falta el recuerdo a películas míticas, actores y directores fallecidos, las pis-tas y las taquillas. Muchas gracias por seguirnos una temporada más y feliz verano!]]></description><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 13:42:46 +0200</pubDate><itunes:duration>01:23:48</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19315713</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 675]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-675-audios-mp3_rf_19186197_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-675_mf_19186197_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39326904"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana podéis escuchar el penúltimo programa de la temporada y como invitado especial hemos tenido a Tom Cruise. El actor nos ofrece otra versión de la historia de uno de los monstruos clásicos de la Universal: LA MOMIA. Otro actor es también presencia destacada en el programa pero por debutar como director. Ewan McGregor adapta PASTORAL AMERICANA y lo hace bien acompañado por Jennifer Connelly y Dakota Fanning. Repasamos otros estrenos de la semana, tenemos las habituales pis-tas y taquillas... En fin, nuestro repertorio habitual. ¿Qué más se puede pedir?]]></description><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 13:39:21 +0200</pubDate><itunes:duration>01:21:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19186197</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 674]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-674-audios-mp3_rf_19054720_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-674_mf_19054720_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39941513"></enclosure><description><![CDATA[Richard Gere vuelve esta semana a los cines con NORMAN, EL HOMBRE QUE LO CONSEGUÍA TODO, uno de los platos fuertes de una desangelada cartelera. Otra de las novedades destacables es LA PROMESA, con Oscar Isaac y C. Bale como protagonistas. No faltan esta semana las tradicionales pis-tas y taquillas. Recordad que podéis seguirnos en las redes sociales Facebook y Twitter. Esperamos vuestros comentarios y gracias por escucharnos.]]></description><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 13:42:32 +0200</pubDate><itunes:duration>01:23:12</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19054720</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- programa 673]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-673-audios-mp3_rf_18928501_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-673_mf_18928501_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39278839"></enclosure><description><![CDATA[Vuelven los piratas con Jack Sparrow a la cabeza en PIRATAS DEL CARIBE: LA VENGANZA DE SALAZAR, quinta entrega de la exitosa franquicia. También repasamos esta semana otros estrenos como WILSON con Woody Harrelson. No faltan las pis-tas y un recuerdo a Roger Moore.]]></description><pubDate>Sat, 27 May 2017 13:41:24 +0200</pubDate><itunes:duration>01:21:49</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18928501</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 672]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-672-audios-mp3_rf_18799079_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-672_mf_18799079_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39283436"></enclosure><description><![CDATA[Jessica Chastain se mete en una especie de variante light de House of cards en EL CASO SLOANE, película del director de Shakespeare in love que cuenta cómo los grupos de presión inciden en la política. Por su parte Kristen Stewart se mete en la piel de un asistente personal en PERSONAL SHOPPER, película reconocida en el pasado festival de Cannes. Estos son los principales estrenos de una semana donde llega también DÉJAME SALIR, cine de terror un poco diferente. En el programa de esta semana tenemos también pis-tas y taquillas.]]></description><pubDate>Sat, 20 May 2017 13:37:57 +0200</pubDate><itunes:duration>01:21:50</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18799079</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 671]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-671-audios-mp3_rf_18663655_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-671_mf_18663655_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39209875"></enclosure><description><![CDATA[Ridley Scott vuelve a la saga Alien empeñado en continuar con los despropósitos de Prometheus. Alien Covenant vuelve a mostrarnos casi lo mismo que vimos en el primer Alien, pero con menos gracia. Comentamos esta película y el resto de estrenos de la semana además de, esta vez sí, lanzaros las pis-tas y repasar las taquillas.]]></description><pubDate>Sat, 13 May 2017 13:37:38 +0200</pubDate><itunes:duration>01:21:41</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18663655</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 670]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-670-audios-mp3_rf_18531990_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-670_mf_18531990_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="38224955"></enclosure><description><![CDATA[A lo tonto a lo tonto ya estamos en mayo, viendo más cerca el final de temporada y una nueva entrega de la fiesta del cine. Esta semana tenemos como novedades destacadas una de aventuras en la selva, Z LA CIUDAD PERDIDA, en la que unos valerosos ingleses se adentran en un mundo lleno de bichos y saqlvajes para encontrar una suerte de El Dorado. Contamos además con Tom Hanks y Emma Watson en EL CÍRCULO, película que da miedo por lo real que parece. Comentamos también el resto de estrenos, recordamos dos películas que ya tienen su lugar en la Historia y os lanzamos las habituales pis-tas.]]></description><pubDate>Sat, 06 May 2017 13:37:29 +0200</pubDate><itunes:duration>01:19:38</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18531990</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 669]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-669-audios-mp3_rf_18407335_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-669_mf_18407335_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="38004272"></enclosure><description><![CDATA[Los GUARDIANES DE LA GALAXIA vuelven esta semana para intentar salvar el Universo y os contamos sus principales novedades. También nos ocupamos de LA EXCEPCIÓN A LA REGLA y del resto de estrenos. No falta en este programa un recuerdo a Jonathan Demme.]]></description><pubDate>Sat, 29 Apr 2017 13:43:49 +0200</pubDate><itunes:duration>01:19:10</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18407335</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 668]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-668-audios-mp3_rf_18034131_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-668_mf_18034131_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39523763"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana el cine nos recuerda que a veces es mejor pensar que estamos solos en el Universo, mirad si no los protagonistas de LIFE que lo pasan fatal. Se estrena también una versión puesta al día de los inicios de POWER RANGERS y cintas de animación como YOUR NAME o documentales como I AM NOT YOUR NEGRO. Cine variado para las vacaciones de semana santa. ]]></description><pubDate>Sat, 08 Apr 2017 13:45:12 +0200</pubDate><itunes:duration>01:22:20</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18034131</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 667]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-667-audios-mp3_rf_17897102_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-667_mf_17897102_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39398375"></enclosure><description><![CDATA[Scarlett Johansson es mitad humano mitad máquina en el remake con personajes de carne y hueso de GHOST IN THE SHELL. Por su parte, el prota de Intocable Omar Sy es un apdre a su pesar en MAÑANA EMPIEZA TODO , otro éxito del cine francés. Además repasamos otros estrenos de la semana y damos nuestra opinión sobre EL BAR de Álex De la Iglesia. Muchas gracias por escucharnos!]]></description><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 13:41:23 +0200</pubDate><itunes:duration>01:22:04</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/17897102</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 666]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-666-audios-mp3_rf_17759847_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-666_mf_17759847_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39470891"></enclosure><description><![CDATA[EL BAR es uno de los estrenos destacados de esta semana junto a otros que comentamos en el programa, como el drama pugilístico REDENCIÓN y la cinta de terror LA CURA DEL BIENESTAR. Además no faltan las pis-tas y taquillas.]]></description><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 13:39:32 +0100</pubDate><itunes:duration>01:22:13</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/17759847</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 665]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-665-audios-mp3_rf_17614993_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-665_mf_17614993_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="40393327"></enclosure><description><![CDATA[Se oye una canción que hace suspirar y no, no, es la de las pis-tas. Es LA BELLA Y LA BESTIA que vuelven a los cines con actores de carne y hueso (y alguno animado) para conquistar a los jóvenes espectadores que tienen poca memoria o no han visto el clásico animado. Comentamos la película y otros estrenos como CRUDO, INCIERTA GLORIA o LOCAS DE ALEGRÍA. ]]></description><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 13:44:24 +0100</pubDate><itunes:duration>01:24:09</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/17614993</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 664]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-664-audios-mp3_rf_17482792_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-664_mf_17482792_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="40222800"></enclosure><description><![CDATA[KONG: LA ISLA DE LA CALAVERA recupera a uno de los monstruos más míticos de la Historia del cine. Esta semana comentamos la película junto a otros estrenos como EL FUNDADOR, la historia de uno de los imperios más exitosos del mundo. No faltan en el programa las habituales pis-tas.]]></description><pubDate>Sat, 11 Mar 2017 13:39:42 +0100</pubDate><itunes:duration>01:23:47</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/17482792</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 663]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-663-audios-mp3_rf_17349984_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-663_mf_17349984_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="40113921"></enclosure><description><![CDATA[Hugh Jackman se despide de su personaje más famoso en LOGAN, nueva entrega del universo X Men que llega de la mano del director James Mangold. Esta semana también se estrena la adaptación de la novela súper ventas de Dolores Redondo EL GUARDIÁN INVISIBLE protagonizada por Marta Etura. No falta esta semana el repaso a los Oscar, pis-tas y taquillas.]]></description><pubDate>Sat, 04 Mar 2017 13:37:10 +0100</pubDate><itunes:duration>01:23:34</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/17349984</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 662]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-662-audios-mp3_rf_17216544_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-662_mf_17216544_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="40080902"></enclosure><description><![CDATA[TRAINSPOTTING 2 y FENCES son los estrenos que destacamos en este fin de semana de entrega de los Oscar. Comentamos esta película, el resto de estrenos, y hacemos nuestra quiniela. No falta esta semana el repaso a las taquillas y escuchar las dos canciones que nos quedaban de las nominadas al Oscar.]]></description><pubDate>Sat, 25 Feb 2017 13:39:50 +0100</pubDate><itunes:duration>01:23:30</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/17216544</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 661]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-661-audios-mp3_rf_17085693_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-661_mf_17085693_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="40309526"></enclosure><description><![CDATA[La cartelera continúa recibiendo películas nominadas al Oscar. Esta semana JACKIE nos brinda la oportunidad de valorar el trabajo de Natalie Portman en un personaje goloso para cualquier actriz. Comentamos la película y el resto de estrenos de la semana como LA GRAN MURALLA, MANUAL DE UN TACAÑO o EL NACIMIENTO DE UNA NACIÓN. No faltan en el programa de las habituales pis-tas y taquillas.]]></description><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 13:43:43 +0100</pubDate><itunes:duration>01:23:58</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/17085693</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 660]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-660-audios-mp3_rf_16951509_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-660_mf_16951509_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="40541911"></enclosure><description><![CDATA[MOONLIGHT se destaca como otra de las favoritas para los próximos Oscar. Esta semana se estrena y la comentamos junto a 50 SOMBRAS MÁS OSCURAS y el resto de estrenos. Repasamos los principales Goya, taquillas y pis-tas.]]></description><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 13:41:50 +0100</pubDate><itunes:duration>01:24:27</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/16951509</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 659]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-659-audios-mp3_rf_16823584_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-659_mf_16823584_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="39992922"></enclosure><description><![CDATA[Continúan llegando a los cines películas con muchas nominaciones al Oscar, esta semana Manchester frente al mar. Comentamos esta película y el resto de estrenos en un programa en el que repasamos otros premios que se han entregado esta semana y nos avanzamos a los Goya.]]></description><pubDate>Sat, 04 Feb 2017 13:46:51 +0100</pubDate><itunes:duration>01:23:19</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/16823584</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 658]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-658-audios-mp3_rf_16696948_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-658_mf_16696948_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="40117683"></enclosure><description><![CDATA[Las nominaciones al Oscar animan la cartelera de una semana en la que llegan LION y MÚLTIPLE, entre otros títulos. Comentamos estas películas, los premios Feroz y las principales candidatas al Oscar.]]></description><pubDate>Sat, 28 Jan 2017 13:40:57 +0100</pubDate><itunes:duration>01:23:34</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/16696948</guid></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 657]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-657-audios-mp3_rf_16571577_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-657_mf_16571577_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[LA LUZ ENTRE LOS OCÉANOS y FIGURAS OCULTAS son los estrenos destacados de esta semana en la que también llegan películas como Toni Erdmann, Loving y Shin Godzilla. Comentamos estos estrenos, las taquillas y pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16571577</guid><pubDate>Sa, 21 Jan 2017 13:41:00</pubDate><itunes:duration>01:26:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 655]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-655-audios-mp3_rf_15379341_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-655_mf_15379341_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Os deseamos que paséis unas felices fiestas y aquí tenéis nuestro regalo, un programa especial donde hablamos de ANIMALES FANTÁSTICOS Y DÓNDE ENCONTRARLOS, HAWSACK RIDGE, MARÍA Y LOS DEMÁS, ANIMALES NOCTURNOS Y ROGUE ONE. También repasamos la carrera de Juan Antonio Bayona y Paul Verhoeven, charlamos con nuestro Jonah Hill y La Silla nos da su discurso de navidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15379341</guid><pubDate>Sa, 24 Dec 2016 17:33:00</pubDate><itunes:duration>01:14:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 653]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-653-audios-mp3_rf_13826218_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-653_mf_13826218_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[LA LLEGADA y ANIMALES FANTÁSTICOS Y DONDE ENCONTRARLOS son los dos grandes estrenos de una semana repleta de novedades que no durarán muchas más de una semana. Repasamos los estrenos y las taquillas y contamos con el Funs para una sección improvisada.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13826218</guid><pubDate>Sa, 19 Nov 2016 13:46:00</pubDate><itunes:duration>01:24:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 651]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-651-audios-mp3_rf_13624848_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-651_mf_13624848_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Clint Eastwood, lejos de retirarse, sigue muy activo. Esta semana estrena SULLY, una historia basada en hechos reales. También se fundamenta en una historia humana el salto al drama de Dani Rovira en 100 METROS. El menú del programa se completa con las taquillas y las pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13624848</guid><pubDate>Sa, 05 Nov 2016 13:43:00</pubDate><itunes:duration>01:21:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 649]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-649-audios-mp3_rf_13431380_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-649_mf_13431380_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ben Affleck interpreta a un contable de armas tomar en EL CONTABLE uno de los estrenos que comentamos en el programa de esta semana. Además repasamos otras novedades como LA CHICA DEL TREN con Emily Blunt y LA PRÓXIMA PIEL con Emma Suárez y Àlex Monner. El menú del programa lo tenemos en las pis-tas y el repaso a las taquillas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13431380</guid><pubDate>Sa, 22 Oct 2016 21:16:00</pubDate><itunes:duration>01:24:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 647]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-647-audios-mp3_rf_13231887_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-647_mf_13231887_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[UN MONSTRUO VIENE A VERME es el gran estreno de esta temporada y uno de los más importantes del año. Hablamos de la película de Juan Antonio Bayona y de otras recién llegadas a la cartelera como LA FIESTA DE LAS SALCHICHAS. No faltan en este programa las habituales pis-tas y el repaso a las taquillas. No olvidéis que podéis seguirnos en redes sociales cada día.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13231887</guid><pubDate>Sa, 08 Oct 2016 13:48:00</pubDate><itunes:duration>01:20:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El octavo pasajero desde el sofá- agosto de 2016]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-desde-sofa-agosto-de-audios-mp3_rf_12604860_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-desde-sofa-agosto-de_mf_12604860_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Para que no os olvidéis de nosotros hemos preparado una edición especial del programa comentando estrenos del veranito y un par de series: Mr. Robot y Stranger Things. Hablamos de Todos queremos algo, Jason Bourne, Camino a Casa y Star Trek, entre otras. Esperemos que os guste.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12604860</guid><pubDate>Sa, 20 Aug 2016 09:23:00</pubDate><itunes:duration>01:13:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 644]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-644-audios-mp3_rf_11862789_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-644_mf_11862789_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Llegamos al penúltimo programa de esta temporada con las maletas preparadas para irnos de vacaciones. Antes de que eso llegue os comentamos los estrenos de la semana destacando DOS BUENOS TIPOS, con Crowe y Gosling, y EDDIE EL AGUILA, una historia basada en hechos reales. También tenemos tiempo para las taquillas, pis-tas y para el recuerdo de Los Goonies y de Twin peaks.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11862789</guid><pubDate>Sa, 11 Jun 2016 13:43:00</pubDate><itunes:duration>01:26:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 642]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-642-audios-mp3_rf_11696197_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-642_mf_11696197_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Alicia vuelve a encontrarse con el sombrerero loco y otros bichejos; Michael Moore invade Europa y el protagonista de Intocable se convierte en médico rural. Son algunos de los estrenos de esta semana que comentamos en el programa con nuestra gracia habitual. También recordamos los 25 años de Thelma y Louise y tenemos las habituales pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11696197</guid><pubDate>Sa, 28 May 2016 13:44:00</pubDate><itunes:duration>01:29:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 640]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-640-audios-mp3_rf_11443027_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-640_mf_11443027_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana tenemos de nuevo avalancha de estrenos ante la llegada inminente de una nueva Fiesta del Cine los días 9, 10 y 11 de mayo. Destacamos MAYO DE 1940 y LA VENGANZA DE JANE pero también tenemos tiempo para EL OLIVO, recordad a Ángel de Andrés López y los 40 años de TAXI DRIVER.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11443027</guid><pubDate>Sa, 07 May 2016 13:48:00</pubDate><itunes:duration>01:26:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 638]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-638-audios-mp3_rf_11275513_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-638_mf_11275513_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[TORO y CEGADOS POR EL SOL son los estrenos que destacamos esta semana, historias de pasiones humanas con un buen reparto de actores. Ademas os recomendamos la excelente película de animación EL NIÑO Y LA BESTIA, una delicia de principio a fin.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11275513</guid><pubDate>Sa, 23 Apr 2016 13:44:00</pubDate><itunes:duration>01:22:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 636]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-636-audios-mp3_rf_11019506_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-636_mf_11019506_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los estrenos de esta semana retratan desde la comedia erótico festiva de Paco León KIKI, EL AMOR SE HACE hasta los intentos de una señora rica por convertirse en una diva de la ópera en MADAME MARGUERITE. También tenemos un interesante y ameno documental sobre la entrevista entre Truffaut y Hitchcock:  HITCHCOCK/TRUFFAUT. En este primer programa de abril no faltan las pis-tas, taquillas y un comentario sobre EL PREGÓN y BATMAN VS. SUPERMAN.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11019506</guid><pubDate>Sa, 02 Apr 2016 17:09:00</pubDate><itunes:duration>01:26:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 634]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-634-audios-mp3_rf_10774039_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-634_mf_10774039_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[MUSTANG y DIVERGENTE: LEAL son los principales estrenos de una semana repleta de nuevas películas que han llegado a la cartelera. Algunas de ellas con poca visibilidad pero también las mencionamos. además tenemos las habituales pis-tas y taquillas y recordamos el aniversario del estreno de El silencio de los corderos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10774039</guid><pubDate>Sa, 12 Mar 2016 13:40:00</pubDate><itunes:duration>01:22:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 632]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-632-audios-mp3_rf_10595736_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-632_mf_10595736_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Completamos esta semana la lista de nominadas al Oscar a la mejor película con BROOKLYN y LA HABITACIÓN. Además de comentar estas dos películas nos ocupamos del resto de los estrenas, pis-tas, taquillas y un repaso a los nominados musicales al Oscar.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10595736</guid><pubDate>Sa, 27 Feb 2016 17:37:00</pubDate><itunes:duration>01:22:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Gala premios goya 2016]]></title><link>http://www.ivoox.com/gala-premios-goya-2016-audios-mp3_rf_10345159_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/gala-premios-goya-2016_mf_10345159_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Retransmisión de la gala de entrega de los premios Goya celebrada el 6 de febrero de 2016 en Madrid.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10345159</guid><pubDate>Su, 07 Feb 2016 15:09:00</pubDate><itunes:duration>03:25:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 629]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-629-audios-mp3_rf_10256416_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-629_mf_10256416_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[CREED y SPOTLIGHT dominan la cartelera de una semana de nuevo marcada por el Oscar.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10256416</guid><pubDate>Sa, 30 Jan 2016 13:51:00</pubDate><itunes:duration>01:23:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 627]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-627-audios-mp3_rf_10096035_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-627_mf_10096035_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Volvemos a la carga tras las vacaciones navideñas con el primer programa de 2016 y lo hacemos con un estreno importante, la nueva película de Quentin Tarantino: Los odiosos ocho. Comentamos la película y también La chica danesa, aspirante a varios Oscar, entre ellos los de Eddie Redmayne y Alicia Vikander. No nos olvidamos de la muerte de un gran actor: Alan Rickman.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10096035</guid><pubDate>Sa, 16 Jan 2016 21:38:00</pubDate><itunes:duration>01:21:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 626]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-626-audios-mp3_rf_9788611_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-626_mf_9788611_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Disfrutando de las vacaciones de Navidad hemos encontrado el tiempo para ofreceros una versión reducida del programa comentando el estreno del año: Star Wars. El despertar de la fuerza. ¡Esperemos que sea de vuestro agrado!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9788611</guid><pubDate>Su, 20 Dec 2015 12:36:00</pubDate><itunes:duration>53:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 624]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-624-audios-mp3_rf_9539588_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-624_mf_9539588_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La cartelera se renueva esta semana con El viaje de Arlo, la apuesta de Pixar por seguir gustando a niños y adultos, y con Los juegos del hambre: Sinsajo- Parte 2, el desenlace de las aventuras protagonizadas por Jennifer Lawrence. Pero además de estos, hay muchos más estrenos que repasamos en el programa sin olvidarnos de las habituales pis-tas y repaso a las taquillas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9539588</guid><pubDate>Su, 29 Nov 2015 11:06:00</pubDate><itunes:duration>01:26:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 622]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-622-audios-mp3_rf_9305015_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-622_mf_9305015_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Hemos recibido esta semana la visita de dos viejos conocidos del programa y con ellos hemos comentado las películas de la semana con protagonismo especial para el nuevo Bond: Spectre. Hablamos también de Una pastelería en Tokio y del resto de estrenos. No faltan las habituales pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9305015</guid><pubDate>Sa, 07 Nov 2015 17:02:00</pubDate><itunes:duration>01:22:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 620]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-620-audios-mp3_rf_9149943_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-620_mf_9149943_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Quién nos iba a decir a nosotros que un día íbamos a ver una peli de Álex de la Iglesia con Raphael. Pues esta semana ha sucedido, en Mi gran noche, uno de los estrenos de esta semana junto a Victoria y Black Mass, entre otros. En el programa no nos podemos dejar de mencionar el tráiler de Star Wars y de lanzaros las habituales pis-tas. Esperemos que lo disfrutéis.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/9149943</guid><pubDate>Sa, 24 Oct 2015 16:23:00</pubDate><itunes:duration>01:22:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 618]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-618-audios-mp3_rf_8900969_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-618_mf_8900969_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana, aunque estamos muy pendientes del Festival de Sitges, también hemos sacado tiempo para  hablaros de los estrenos de la semana como Pan y El club. Hemos aprovechado para repasar algunas pelis de Peter Pan y recordar el final de Vertigo. No han faltado las habituales pis-tas y una crónica, la primera parte, de lo que hemos visto en el Festival de Sitges.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/8900969</guid><pubDate>Sa, 10 Oct 2015 17:03:00</pubDate><itunes:duration>01:23:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 616]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-616-audios-mp3_rf_8626723_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-616_mf_8626723_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Hoy empieza la décimo séptima temporada del programa coincidiendo casi con la llegada del otoño. Y en esta época ha llegado el estreno anual de Woody Allen que comentamos junto a un estreno muy potente del cine español: El desconocido. No faltan en este primer episodio las pis-tas y taquillas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/8626723</guid><pubDate>Sa, 26 Sep 2015 16:23:00</pubDate><itunes:duration>01:26:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 345]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-345-audios-mp3_rf_6782509_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-345_mf_6782509_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 345
programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 12 de mayo 2007.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/6782509</guid><pubDate>Sa, 15 Aug 2015 12:29:00</pubDate><itunes:duration>01:32:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 341]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-341-audios-mp3_rf_4721253_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-341_mf_4721253_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 341
programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 1 abril 2007.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4721253</guid><pubDate>Sa, 04 Jul 2015 12:14:00</pubDate><itunes:duration>01:36:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 339]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-339-audios-mp3_rf_4721235_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-339_mf_4721235_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 339
programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 17 marzo 2007.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4721235</guid><pubDate>Sa, 04 Jul 2015 11:57:00</pubDate><itunes:duration>01:36:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 337]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-337-audios-mp3_rf_4694652_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-337_mf_4694652_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 337 programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 3 marzo 2007.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4694652</guid><pubDate>Sa, 27 Jun 2015 13:46:00</pubDate><itunes:duration>01:39:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 335]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-335-audios-mp3_rf_4694581_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-335_mf_4694581_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 335 programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 17 febrero 2007.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4694581</guid><pubDate>Sa, 27 Jun 2015 13:22:00</pubDate><itunes:duration>01:38:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 333]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-333-audios-mp3_rf_4694540_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-333_mf_4694540_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 333 programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 3 febrero 2007.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4694540</guid><pubDate>Sa, 27 Jun 2015 12:57:00</pubDate><itunes:duration>01:38:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 331]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-331-audios-mp3_rf_4673489_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-331_mf_4673489_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 331 programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 20 enero 2007.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4673489</guid><pubDate>Mo, 22 Jun 2015 19:50:00</pubDate><itunes:duration>01:37:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 329 ]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-329-audios-mp3_rf_4673329_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-329_mf_4673329_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 329 programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 23 diciembre 2006.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4673329</guid><pubDate>Mo, 22 Jun 2015 19:31:00</pubDate><itunes:duration>01:31:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 327 ]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-327-audios-mp3_rf_4666856_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-327_mf_4666856_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 327 programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 25 noviembre 2006.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4666856</guid><pubDate>Sa, 20 Jun 2015 20:11:00</pubDate><itunes:duration>01:39:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 325]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-325-audios-mp3_rf_4666813_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-325_mf_4666813_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 325 programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fecha: 11 noviembre 2006.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4666813</guid><pubDate>Sa, 20 Jun 2015 19:47:00</pubDate><itunes:duration>01:40:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 342]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-342-audios-mp3_rf_4666099_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-vintage-programa-342_mf_4666099_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO VINTAGE- Programa 342 programa viejuno pero muy bonito de escuchar. Fechado ?14? de ?abril? de ?2007.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4666099</guid><pubDate>Sa, 20 Jun 2015 13:48:00</pubDate><itunes:duration>01:35:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 615]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-615-audios-mp3_rf_4636080_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-615_mf_4636080_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La decimosexta temporada toca a su fin y nos despedimos esta semana de todos vosotros agradeciendo el cariño y la atención que nos habéis dado. Esperamos que nos reencontremos muy pronto. Mientras tanto seguid atentos a las redes sociales Facebook y Twitter. Esta semana nos ocupamos de los dinosaurios de Jurassic World, de Christopher Lee y del resto de estrenos de la semana. No faltan las habituales pis-tas y taquillas. Pasad el mejor de los veranos! Hasta pronto!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4636080</guid><pubDate>Sa, 13 Jun 2015 15:53:00</pubDate><itunes:duration>01:25:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 613]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-613-audios-mp3_rf_4572824_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-613_mf_4572824_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El terror llama a tu puerta con It Follows, la película de miedo que dicen podría haber dirigido Sofía Coppola. ¿Y George Clooney tiene algo que decir después de haber sufrido el caloret de Valencia? En Tomorrowland veremos qué se cuenta. Esta semana hay también pis-tas, tres en concreto, como cada semana. ¡Y las taquillas! ¡Y una silla que habla!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4572824</guid><pubDate>Sa, 30 May 2015 16:31:00</pubDate><itunes:duration>01:24:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 611]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-611-audios-mp3_rf_4470370_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-611_mf_4470370_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El último viernes antes de la fiesta del cine han llegado muchos y variados estrenos a la cartelera, entre ellos destacamos la francesa Hipócrates y la española A cambio de nada. Además comentamos con la ayuda de El Funs Vengadores: la era de Ultrón. No faltan en el programa de esta semana las pis-tas y taquillas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4470370</guid><pubDate>Sa, 09 May 2015 17:18:00</pubDate><itunes:duration>01:22:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 609]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-609-audios-mp3_rf_4373294_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-609_mf_4373294_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El estreno del segundo tráiler de Star Wars no es lo único que hemos tratado en el programa de esta semana. También hemos comentado novedades de la semana como La oveja Shaun y Regreso a Ítaca. Además hemos contado con las habituales pis-tas y taquillas y esta semana hemos repasado la carrera de Christopher Nolan.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4373294</guid><pubDate>Sa, 18 Apr 2015 16:58:00</pubDate><itunes:duration>01:21:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 607]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-607-audios-mp3_rf_4278268_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-607_mf_4278268_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La Cenicienta tenía unas hermanas muy malas y nosotros hemos tenido unos duendes de la técnica que han roto el streaming de esta semana, así que aquí tenéis todo lo que os habéis perdido en directo. Los estrenos, que son pocos y cobardes, con Cenicienta y Focus a la cabeza. Tenemos también las habituales pis-tas y taquillas para completar un programa de los más mágico.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4278268</guid><pubDate>Sa, 28 Mar 2015 18:08:00</pubDate><itunes:duration>01:24:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 605]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-605-audios-mp3_rf_4180290_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-605_mf_4180290_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Liam Neeson vuelve a los cines pero no para repartir tortas como últimamente nos tiene acostumbrados. En En tercera persona es un escritor en crisis en la nueva película del director de Crash. Otro estreno de esta semana es Selma, una de las nominadas al Oscar a mejor película. El programa de hoy se completa con las críticas de los oyentes y las taquillas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4180290</guid><pubDate>Sa, 07 Mar 2015 16:52:00</pubDate><itunes:duration>01:22:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 603]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-603-audios-mp3_rf_4117215_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-603_mf_4117215_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El Francotirador es el gran estreno de la semana, bueno, para ser preciso es casi el único que nos llega este fin de semana de premios Oscar. Comentamos la última de Clint Eastwood y recuperamos estrenos de la semana pasada. También hacemos un poco de búsqueda en el baúl de los recuerdos para traer de vuelta la sección No vayan por ahí.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4117215</guid><pubDate>Su, 22 Feb 2015 10:16:00</pubDate><itunes:duration>01:21:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 602]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-602-audios-mp3_rf_4053433_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-602_mf_4053433_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Versión reducida del programa esta semana que ha servido de aperitivo a la retransmisión que hicimos de la entrega de los Goya. Comentamos Foxcatcher y El destino de Júpiter y aún nos da tiempo a repasar taquillas y alguna noticia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/4053433</guid><pubDate>Su, 08 Feb 2015 12:29:00</pubDate><itunes:duration>58:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 600]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-600-audios-mp3_rf_3993990_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-600_mf_3993990_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Un programa tan especial como el 600 no podía empezar mejor, con una visita en el estudio muy especial. Nos ayuda a repasar estrenos como Autómata, la última de Antonio Banderas, y Into the woods, un musical de Sondheim con un montón de actores famosetes. No faltan esta semana las tradicionales pis-tas y el repaso a la taquilla.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3993990</guid><pubDate>Sa, 24 Jan 2015 17:51:00</pubDate><itunes:duration>01:21:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 598]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-598-audios-mp3_rf_3935634_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-598_mf_3935634_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El primer programa del año ya está aquí y comentamos las nominaciones a los premios Goya, que precederán la semana que viene la entrega de los Globos de Oro y las nominaciones al Oscar. Birdman, uno de los estrenos de esta semana, aspira a más de un premio y acompaña en nuestro  repaso de las novedades a la última de Brad Pitt Corazones de acero. También tenemos tiempo para las taquillas y las habituales pis-tas. Recordad que podéis seguirnos en las redes sociales Facebook y Twitter.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3935634</guid><pubDate>Sa, 10 Jan 2015 14:12:00</pubDate><itunes:duration>01:17:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 597]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-597-audios-mp3_rf_3852738_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-597_mf_3852738_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En el último programa del año repasamos algunos de los estrenos que nos llegarán en las próximas semanas como El Hobbit. La batalla de los cinco ejércitos, Big Hero 6 y Big Eyes.También comentamos los estrenos de la semana como St. Vincent. Os deseamos unas felices fiestas y nos reencontramos el 10 de enero!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3852738</guid><pubDate>Sa, 13 Dec 2014 17:31:00</pubDate><itunes:duration>01:20:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 595]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-595-audios-mp3_rf_3768335_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-595_mf_3768335_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Mike Nichols, director de El Graduado que fallecía esta semana, Los juegos del hambre. Sinsajo parte 1, Nunca es demasiado tarde, son algunos de los protagonistas del programa de esta semana. Además tenemos películas de vampiros, sillas impertinentes y pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3768335</guid><pubDate>Sa, 22 Nov 2014 17:30:00</pubDate><itunes:duration>01:22:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 593]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-593-audios-mp3_rf_3713416_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-593_mf_3713416_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana nos vamos muy lejos de viaje con los amiguetes de Interstellar, la nueva película de C. Nolan. Comentamos este y otros estrenos de la semana incluyendo 20.000 días en la tierra. Además tenemos las habituales pis-tas y alguna que otra noticia. Esperemos que os guste!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3713416</guid><pubDate>Sa, 08 Nov 2014 17:20:00</pubDate><itunes:duration>01:20:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 591]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-591-audios-mp3_rf_3623690_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-591_mf_3623690_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El programa de esta semana se complace en recomendar uno de los estrenos: Magical Girl. También destacamos Relatos Salvajes y The Equalizer. Además tenemos esta semana las pis-tas, noticias y un repaso a la carrera de David Fincher.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3623690</guid><pubDate>Sa, 18 Oct 2014 22:04:00</pubDate><itunes:duration>01:16:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 589]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-589-audios-mp3_rf_3569506_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-589_mf_3569506_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Empezamos la nueva temporada con energías renovadas, nervios, emoción, nuevo horario de emisión en directo y menos duración. Hablamos de los estrenos de la semana destacando Torrente 5 y La desaparición de Eleonor Rigby. No faltan en este primer programa de la temporada las pis-tas y taquillas junto al habitual repaso a las pelis del verano. Recordad que podéis seguirnos en las redes sociales Facebook y Twitter.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3569506</guid><pubDate>Sa, 04 Oct 2014 17:44:00</pubDate><itunes:duration>01:18:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 588]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-588-audios-mp3_rf_3287185_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-588_mf_3287185_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El último programa de la temporada ya está aquí con Open Windows, El extraordinario viaje de T.S. Spivet y Un largo viaje. Además tenemos taquillas, pis-tas, serie y alguna que otra noticia. Pasad buen verano!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3287185</guid><pubDate>Sa, 05 Jul 2014 20:09:00</pubDate><itunes:duration>01:50:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 586]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-586-audios-mp3_rf_3244558_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-586_mf_3244558_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana tenemos una peli musical que animará al más cenizo: Amanece en Edimburgo. Hablamos de ella y escuchamos completo uno de sus temas, Letter from America. También tenemos tiempo para teatrillos desafortunados y estrenos como Yo, Frankenstein y Trascendence. Nos faltan las habituales Pis-tas y el repaso a las taquillas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3244558</guid><pubDate>Sa, 21 Jun 2014 19:58:00</pubDate><itunes:duration>01:44:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 584]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-584-audios-mp3_rf_3176123_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-584_mf_3176123_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Volvemos esta semana con el programa más recomendado por las Señoras que se ponen bolsas de plástico en la cabeza cuando llueve. Y lo hacemos hablando de Tom Cruise y Al filo del mañana; Amor sin control y Maléfica. Tenemos también las secciones habituales de noticias, pis-tas, taquillas y como regalo un especial sobre House of cards. A disfrutarlo!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3176123</guid><pubDate>Su, 01 Jun 2014 16:41:00</pubDate><itunes:duration>01:43:22</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 582]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-582-audios-mp3_rf_3104054_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-582_mf_3104054_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ante el aluvión de estrenos solo podemos echar mano del buen humor para hacer este primer programa de mayo. Hablamos de En un lugar sin ley, Snowpiercer y Tres días para matar. También nos da tiempo para algunas noticias, las taquillas y las pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/3104054</guid><pubDate>Sa, 10 May 2014 19:58:00</pubDate><itunes:duration>01:46:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 580]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-580-audios-mp3_rf_2996811_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-580_mf_2996811_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Noé, el diluvio, sus animalitos y el Arca son los protagonistas del programa de esta semana. También comentamos otros estrenos como Crónicas Diplomáticas de Bertrand Tavernier y Need for speed con Aaron Paul. Un especial sobre Darren Aronofsky completa el programa de esta semana.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2996811</guid><pubDate>Sa, 05 Apr 2014 20:02:00</pubDate><itunes:duration>01:39:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 578]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-578-audios-mp3_rf_2948678_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-578_mf_2948678_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Wes Anderson con El Gran Hotel Budapest y Jaume-Collet Serra y Liam Neeson con Non-Stop son protagonistas de un programa en el que tenemos también pis-tas, noticias y la última película de Neil Jordan, Byzantium.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2948678</guid><pubDate>Sa, 22 Mar 2014 19:59:00</pubDate><itunes:duration>01:47:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 576]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-576-audios-mp3_rf_2902581_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-576_mf_2902581_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana vuelven los luchadores a pecho descubierto de 300 y tenemos también la nueva película de F. Ozon, Joven y Bonita. Comentamos además Emperador, los Oscar, las noticias y las taquillas. No faltan una semana más las pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2902581</guid><pubDate>Sa, 08 Mar 2014 20:00:00</pubDate><itunes:duration>01:46:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 574]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-574-audios-mp3_rf_2858236_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-574_mf_2858236_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[George Clooney y sus Monuments Men dominan la cartelera esta semana junto a Joaquin Phoenix en Her. Hablamos de estos estrenos y también de La mujer del chatarrero. Repasamos taquillas y noticias y os damos las habituales tres pis-tas. Comentamos además la serie Masters of Sex y escuchamos otra canción nominada al Oscar, Happy de Gru 2.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2858236</guid><pubDate>Sa, 22 Feb 2014 19:46:00</pubDate><itunes:duration>01:42:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 572]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-572-audios-mp3_rf_2812415_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-572_mf_2812415_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana tenemos una versión reducida del programa. Comentamos los estrenos de la semana, destacando a Nebraska de Alexander Payne. También recordamos a Philip Seymour Hoffman y las nominaciones al Goya.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2812415</guid><pubDate>Sa, 08 Feb 2014 12:20:00</pubDate><itunes:duration>49:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 570]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-570-audios-mp3_rf_2759363_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-570_mf_2759363_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El menú de esta semana es regulero pero os hemos preparado un programa entretenido. O eso esperamos. Hablamos del remake de Old Boy, Qué hacemos con Maisie? y Mindscape. Tenemos también las habituales pis-tas, la trola y las noticias de la semana.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2759363</guid><pubDate>Sa, 25 Jan 2014 19:54:00</pubDate><itunes:duration>01:42:54</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 568]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-568-audios-mp3_rf_2705318_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-568_mf_2705318_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Primer programa de 2014 y como siempre hablando de estrenos: Agosto, The grandmaster y La ladrona de libros. Comentamos además las nominaciones a los Goya y Bafta, lanzamos tres pis-tas y repasamos las taquillas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2705318</guid><pubDate>Sa, 11 Jan 2014 19:56:00</pubDate><itunes:duration>01:43:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 566]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-566-audios-mp3_rf_2617989_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-566_mf_2617989_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Como somos así de listos esta semana no hacemos el programa en directo. Lo hemos grabado en una cinta casete y aquí os ofrecemos una versión de bolsillo para que no paséis el puente sin información de los estrenos. Nos encontramos la semana que viene con la edición habitual.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2617989</guid><pubDate>Th, 05 Dec 2013 11:53:00</pubDate><itunes:duration>53:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO-Programa 564]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-564-audios-mp3_rf_2581778_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-564_mf_2581778_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA["El mundo no se ha parado ni un momento", canta Jimmy Fontana en un tema que suena en el programa de hoy. Y es cierto, no somos finalistas al Bitacoras pero hemos contado con vuestros votos y os damos las gracias. Para resarcirnos de esta pequeña decepción os ofrecemos un programa lleno de estrenos: Una familia de Tokio, Plan en Las Vegas y Los juegos del hambre: en llamas. Además tenemos pis-tas y noticias.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2581778</guid><pubDate>Sa, 23 Nov 2013 19:54:00</pubDate><itunes:duration>01:44:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Promo Bitacoras 2013]]></title><link>http://www.ivoox.com/promo-bitacoras-2013-audios-mp3_rf_2545634_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/promo-bitacoras-2013_mf_2545634_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[No se nos ocurre otra manera para pedir el voto en los premios de este año como mejor podcast.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2545634</guid><pubDate>Tu, 12 Nov 2013 20:03:00</pubDate><itunes:duration>01:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 561]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-561-audios-mp3_rf_2489887_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-561_mf_2489887_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La vida de Adele, Insidious 2 y Grand Piano son los principales estrenos de los que nos ocupamos esta semana. Tenemos además las taquillas, pis-tas y noticias. Recordamos a Manolo Escobar y Amparo Soler Leal, comentamos la fiesta del cine y un diálogo mítico de la historia del cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2489887</guid><pubDate>Sa, 26 Oct 2013 19:40:00</pubDate><itunes:duration>01:43:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 559]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-559-audios-mp3_rf_2420928_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-559_mf_2420928_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Empezamos la décimoquinta temporada con nuevo fichaje y como es habitual repasando estrenos: Zipi y Zape y el club de la canica, Runner Runner y Gravity. Además repasamos taquillas, noticias y algunas de las películas del verano.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2420928</guid><pubDate>Sa, 05 Oct 2013 20:10:00</pubDate><itunes:duration>01:43:42</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 558]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-558-audios-mp3_rf_2173689_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-558_mf_2173689_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Acabamos la decimocuarta temporada de este humilde programa que solo ha pretendido durante tantas horas haceros pasar un buen rato. Y que nosotros también lo pasemos haciéndolo. No podíamos finalizar de otra forma que comentando los estrenos de la semana: Los becarios, Antes del Anochecer y After Earth.
Además tenemos las pis-tas, taquillas y un repaso rápido a las películas de Julio y Agosto. Aprovechamos la ocasión para desearos buen verano. Nos volveremos a encontrar muy pronto.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2173689</guid><pubDate>Sa, 29 Jun 2013 20:04:00</pubDate><itunes:duration>01:39:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 556]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-556-audios-mp3_rf_2115977_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-556_mf_2115977_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[15 años y un día parece una condena pero es el título de una de las películas que comentamos en el programa de hoy junto a Turistas (Sightseers) y Populaire. Tenemos también las habituales pis-tas, taquillas, noticias y un poquito de música: Cause, de Rodriguez.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2115977</guid><pubDate>Sa, 08 Jun 2013 20:19:00</pubDate><itunes:duration>01:36:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 554]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-554-audios-mp3_rf_2074277_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-554_mf_2074277_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Colin Farrell, Noomi Rapace, Frank Langella, un roboto muy apañado e Ingrid Rubio son los protagonistas de los estrenos de la semana: Dead Man Down, Un amigo para Frank y La Estrella. Además os hablamos de la serie Utopia que esta semana ha estrenado en España Canal Plus, tenemos las tres pis-tas y un tema de la banda sonora de El Gran Gatsby: Back to black, versión Beyoncé y André 3000.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2074277</guid><pubDate>Sa, 25 May 2013 20:17:00</pubDate><itunes:duration>01:33:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 552]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-552-audios-mp3_rf_2033095_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-552_mf_2033095_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana nos ocupamos de La Mula, película que ha valido a Mario Casas un premio en Málaga; Stoker, la peli americana de Park Chan-Wook; Objetivo: La Casa Blanca, una de acción con Morgan Freeman. Además tenemos las pis-tas, taquillas y un recuerdo a Alfredo Landa y Ray Harryhausen.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/2033095</guid><pubDate>Sa, 11 May 2013 20:01:00</pubDate><itunes:duration>01:36:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 550]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-550-audios-mp3_rf_1990100_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-550_mf_1990100_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana tenemos estrenos como Iron Man 3, Combustión y Ayer no termina nunca. Hablamos también de series: Bates Motel y Hannibal. Además os ofrecemos tres pis-tas y el habitual repaso a las taquillas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1990100</guid><pubDate>Sa, 27 Apr 2013 20:00:00</pubDate><itunes:duration>01:37:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 548]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-548-audios-mp3_rf_1927147_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-548_mf_1927147_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[De vuelta de vacaciones nos enfrentamos con posesiones infernales, pastillas que crean desagradables efectos secundarios y amores obstaculizados por la fuerza de la gravedad. Estos son algunos de los estrenos que comentamos en el programa de esta semana junto las pis-tas, taquillas y un recuerdo al final de una película de fantasmas muy sorprendente.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1927147</guid><pubDate>Sa, 06 Apr 2013 19:55:00</pubDate><itunes:duration>01:35:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 546]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-546-audios-mp3_rf_1874015_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-546_mf_1874015_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana tenemos adaptaciones literarias como Anna Karenina, nuevas versiones de cuentos como Jack el caza gigantes y historias sureñas en El chico del periódico. Nos ocupamos de estos estrenos y también comentamos Amor y letras. Os damos las habituales tres pis-tas, repasamos las taquillas e incluso tenemos tiempo para escuchar One day more de Los Miserables y repasar alguna noticia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1874015</guid><pubDate>Sa, 16 Mar 2013 20:32:00</pubDate><itunes:duration>01:40:12</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 544]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-544-audios-mp3_rf_1833493_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-544_mf_1833493_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La resaca de los Oscar aún nos dura y tratamos de sobrellevarla hablando un poquito de la gala y de los premios más destacados. Además nos ocupamos de los estrenos de esta semana: Un asunto real, Hermosas criaturas y Hansel y Gretel, cazadores de brujas. No faltan las pis-tas y las taquillas en nuestro primer programa de Marzo.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1833493</guid><pubDate>Su, 03 Mar 2013 00:14:00</pubDate><itunes:duration>01:34:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 542]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-542-audios-mp3_rf_1794341_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-542_mf_1794341_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana vuelve John Mc Clane, palabras mayores, con La Jungla: un buen día para morir y nosotros comentamos su última aventura y el resto de estrenos: 2 días en NY, La Trama y Un plan perfecto. Repasamos también las taquillas, os damos tres pis-tas, escuchamos otra de las nominadas al Oscar como mejor canción y por último Isaac nos habla del síndrome Funs.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1794341</guid><pubDate>Sa, 16 Feb 2013 20:03:00</pubDate><itunes:duration>01:36:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 540]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-540-audios-mp3_rf_1758001_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-540_mf_1758001_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El Maestro del Suspense es uno de los protagonistas del programa. Hitchcock y El último desafío, el regreso de Chuache al cine como protagonista, son los estrenos que comentamos. Isaac se ocupa además de una de las pelis de más éxito de Governeitor y escuchamos una canción nominada al Oscar y el tema original de Django.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1758001</guid><pubDate>Sa, 02 Feb 2013 19:44:00</pubDate><itunes:duration>01:35:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 538]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-538-audios-mp3_rf_1718444_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-538_mf_1718444_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Dos pesos pesados se enfrentan esta semana en las taquillas: Spielberg y Tarantino, Lincoln y Django desencadenado. Hablamos de estas películas, también de Nameless Gangster y la lista de las mejores películas de 2012. Además comentamos los Oscar, Globos de Oro y Goya y escuchamos una de las canciones nominadas, Everybody needs a best friend de Ted interpretada por Norah Jones. Ah, y tenemos las pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1718444</guid><pubDate>Sa, 19 Jan 2013 19:55:00</pubDate><itunes:duration>01:41:05</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 536]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-536-audios-mp3_rf_1649158_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-536_mf_1649158_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En el último programa del año hablamos de El Hobbit y de otros estrenos de esta semana como De Oxido y hueso, El bosque y La hija de mi mejor amigo. Además repasamos las taquillas, os damos las habituales pis-tas y recordamos algunos momentos de la trilogía de El Señor de los Anillos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1649158</guid><pubDate>Sa, 15 Dec 2012 19:52:00</pubDate><itunes:duration>01:36:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 534]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-534-audios-mp3_rf_1597312_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-534_mf_1597312_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana vuelve Clint Eastwood y comentamos su nueva película, Golpe de efecto, además de El hombre de los puños de hierro y Fin. Contamos además con las pis-tas, noticias y un especial sobre el 70 aniversario de Casablanca. Escuchamos también el tema Bond de la irreverente Casino Royale.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1597312</guid><pubDate>Sa, 24 Nov 2012 20:02:00</pubDate><itunes:duration>01:37:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 532]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-532-audios-mp3_rf_1562706_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-532_mf_1562706_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana nos ocupamos de En la casa de François Ozon, Reality de Matteo Garrone y Todo es silencio de José Luis Cuerda. Repasamos las taquillas y os lanzamos tres pis-tas además de recuperar la aclamada sección de La cadena.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1562706</guid><pubDate>Sa, 10 Nov 2012 19:56:00</pubDate><itunes:duration>01:42:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 530]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-530-audios-mp3_rf_1529709_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-530_mf_1529709_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ben Affleck, Mel Gibson y los directores de Pequeña Miss Sunshine son algunos de los protagonistas del programa de hoy con Argo, Vacaciones en el infierno y Ruby Sparks. Además de los estrenos repasamos taquillas, escuchamos al gran Sinatra y I've got you under my skin y recordamos uno de los éxitos de Mel Gibson. También tenemos un hueco para las pis-tas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1529709</guid><pubDate>Sa, 27 Oct 2012 20:04:00</pubDate><itunes:duration>01:41:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 528]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-528-audios-mp3_rf_1493427_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-528_mf_1493427_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El Festival de Sitges ocupa una parte importante del programa de esta semana y también el estreno de Lo Imposible de J.A. Bayona, Cosmopolis de David Cronenberg y Frankenweenie de Tim Burton. Os ofrecemos además las pis-tas, el repaso a las taquillas y el tema Bond que canta Adele para Skyfall. Recordad que estamos subiendo posiciones en los premios Bitacoras al mejor podcast, votadnos si os gusta el programa.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1493427</guid><pubDate>Sa, 13 Oct 2012 19:57:00</pubDate><itunes:duration>01:36:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 526]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-526-audios-mp3_rf_1460323_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-526_mf_1460323_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana comentamos la película que España propone a los Oscar, Blancanieves, y otros estrenos como Salvajes de Oliver Stone y Si de verdad quieres con Tommy Lee Jones y Meryl Streep. Tenemos también las secciones habituales de taquillas, pis-tas y noticias. El menú lo completamos con un repaso de San Sebastián con Adriana Izquierdo en directo y con Isaac dándole un repaso a una de las grandes obras de Woody Allen. Recordad que ha comenzado la carrera de los Premios Bitacoras, podéis votarnos como mejor podcast. Durante la semana podéis seguirnos en Facebook y Twitter.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1460323</guid><pubDate>Sa, 29 Sep 2012 20:27:00</pubDate><itunes:duration>01:37:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Careta 2012-2013]]></title><link>http://www.ivoox.com/careta-2012-2013-audios-mp3_rf_1433370_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/careta-2012-2013_mf_1433370_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El 22 de septiembre de 2012 arranca la temporada 14 del programa. Como aperitivo aquí tenéis la nueva careta. Ya sabéis, unas cuantas pelis ahí pegaditas. ¿Sabéis cuáles son? Recordad que esta temporada también estaremos muy activos en Twitter y Facebook.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1433370</guid><pubDate>Mo, 17 Sep 2012 19:01:00</pubDate><itunes:duration>01:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 523]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-523-audios-mp3_rf_1313584_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-523_mf_1313584_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana el penúltimo programa de la temporada nos ha quedado un poco loco pero de todas formas hemos hablado de los estrenos, repasado las noticias e incluso dado tres pis-tas y una trola y una película mítica ha pasado una dura prueba. Por último os dejamos con uno de los temas que la cantante de Russian Red interpreta en Brave- Indomable de Pixar.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1313584</guid><pubDate>Sa, 30 Jun 2012 20:06:00</pubDate><itunes:duration>01:36:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 521]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-521-audios-mp3_rf_1290162_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-521_mf_1290162_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Con las distribuidoras rescatando material antiguo a causa de la Eurocopa o de la llegada del verano que vacía los cines, esta semana nos enfrentamos a la última de Wes Anderson, Moonrise Kingdom, a una peli sobre la invención del vibrador, Hysteria y a una de cárceles en el espacio, MS1: máxima seguridad. Además repasamos las noticias, os damos las habituales tres pis-tas y Sandra nos intentará colar la trola. Isaac nos traerá hoy otra peli de esas buenas que nos hará llorar pero no de emoción.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1290162</guid><pubDate>Sa, 16 Jun 2012 19:55:00</pubDate><itunes:duration>01:35:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 519]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-519-audios-mp3_rf_1264545_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-519_mf_1264545_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Blancanieves vuelve esta semana de la mano de la chica de Crepúsculo y con Charlize Theron de mala malosa. En el programa de esta semana hablamos de esta película y de otros estrenos como Miel de Naranjas de Imanol Uribe y Por fin solos con Diane Keaton y Kevin Kline. Tenemos además las secciones habituales de noticias, taquillas, pis-tas y trola. Recordamos a Robin Gibb con un tema mítico de los Bee Gees y en la sección de series nos ocupamos de The Killing, versión USA.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1264545</guid><pubDate>Su, 03 Jun 2012 09:51:00</pubDate><itunes:duration>01:36:09</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 517]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-517-audios-mp3_rf_1235855_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-517_mf_1235855_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Para empezar el programa recordamos a Donna Summer con Hot Stuff. Esta semana tenemos un estreno destacado: Profesor Lazhar, una historia tierna y emocionante sobre el papel de los educadores y el modelo de enseñanza que queremos. Además comentamos la última de Richard Gere La sombra de la traición y Un feliz acontecimiento. Tenemos las secciones ahabituales como las noticias, pis-tas y trola y por fin nos ocupamos de uno de los genios del humor español en uno de sus grandes trabajos para el cine.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1235855</guid><pubDate>Su, 20 May 2012 10:19:00</pubDate><itunes:duration>01:35:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 515]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-515-audios-mp3_rf_1207355_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-515_mf_1207355_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana los chicos de American Pie se reúnen en una nueva película y el equipo del programa nos reencontramos después de unas semanas de ausencias. Comentamos los estrenos, entre ellos Los diarios del Ron y El hombre sin pasado. Además repasamos taquillas y noticias, intentaremos colar una nueva trola y nos iremos de boda.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1207355</guid><pubDate>Sa, 05 May 2012 19:54:00</pubDate><itunes:duration>01:37:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 513]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-513-audios-mp3_rf_1180586_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-513_mf_1180586_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ya estamos aquí, una semana más hablando de pelis y cosas varias, que se nos va mucho la cabeza aunque seamos gente seria. Comentamos los estrenos de esta semana: Soul surfer, La pesca de salmón en Yemen con Ewan McGregor y Emily Blunt y Los juegos del hambre con Jennifer Lawrence. Repasamos las noticias, escuchamos las pis-tas y la trola además de recordar cuatro pelis del maestro del suspense: Psicosis, Los pájaros, Vértigo y Con la muerte en los talones. Un lujo de programa.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1180586</guid><pubDate>Sa, 21 Apr 2012 19:54:00</pubDate><itunes:duration>01:38:34</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 511]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-511-audios-mp3_rf_1142475_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-511_mf_1142475_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana nos ocupamos de La Cazarrecompensas, Ira de Titanes y [REC] 3. Nos visitan entre otros el mismísimo Zeus y los truenos del Olimpo, o algo así. Repasamos las taquillas USA y España, Funs nos habla de la serie revelación del año: Homeland. Y no falta en esta edición prevacacional un poquito de música. Earth, Wind & Fire con September, tema que suena en Intocable.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1142475</guid><pubDate>Sa, 31 Mar 2012 19:45:00</pubDate><itunes:duration>01:38:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 509]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-509-audios-mp3_rf_1114521_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-509_mf_1114521_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Aunque esta semana parece que no tenemos películas tan destacables como las anteriores nos hemos echado unas risas igualmente muy bien acompañados en el estudio. Hemos comentado Contraband, de Mark ¿cómo se llamaba?, La montaña rusa, y Tan fuerte tan cerca. Además de las noticias y la trola Sandra nos ha lanzado tres pistas sobre un personaje relacionado con el mundo del cine. Isaac nos ha recordado la trayectoria de uno de los actores de moda: Ryan Gosling.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1114521</guid><pubDate>Sa, 17 Mar 2012 20:52:00</pubDate><itunes:duration>01:40:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Temporada 13- Programa 507]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-temporada-13-programa-507-audios-mp3_rf_1084516_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-temporada-13-programa-507_mf_1084516_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana además de los Oscar, comentamos los estrenos de la semana, que hay muchos. Entre ellos destacamos la primera película como directora de Angelina Jolie, En tiera de sangre y miel, Indomable de Steven Soderbergh y Luces Rojas de Rodrigo Cortés. En el programa de hoy tenemos también las secciones habituales de noticias, trola y pis-tas e Isaac nos recuerda la trayectoria de la gran Meryl Streep. De regalo un tema de la banda sonora ganadora del Oscar: The artist, de Ludovic Bource, Waltz for Peppy.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1084516</guid><pubDate>Sa, 03 Mar 2012 19:56:00</pubDate><itunes:duration>01:38:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 505]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-505-audios-mp3_rf_1057440_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-505_mf_1057440_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Repasamos una semana más los estrenos: Shame con Michael Fassbender, Young Adult con Charlize Theron e Infierno Blanco con Liam Neeson. Os traemos las noticias de la semana, una trola, las habituales pis-tas y en la sección de series comentamos Alcatraz.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1057440</guid><pubDate>Sa, 18 Feb 2012 19:48:00</pubDate><itunes:duration>01:45:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 503]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-503-audios-mp3_rf_1029413_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-503_mf_1029413_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana comentamos Moneyball, Katmandú y Los Muppets. Escuchamos otra de las canciones nominadas al Oscar, Man or Muppet. Repasamos taquillas y noticias, os lanzamos tres Pis-tas y tocamos un poco lo que sería el tema Traviata.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1029413</guid><pubDate>Sa, 04 Feb 2012 19:54:00</pubDate><itunes:duration>01:45:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 501]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-501-audios-mp3_rf_1003725_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-501_mf_1003725_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Esta semana tenemos a un invitado en el estudio, charlamos con el responsable de Phenomena que nos habla de esta iniciativa y de Phenomena Grindhouse. En la segunda hora repasamos los estrenos, escuchamos un tema de la banda sonora de Drive, comentamos las taquillas y la serie American Horror Story.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/1003725</guid><pubDate>Sa, 21 Jan 2012 19:54:00</pubDate><itunes:duration>01:44:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 499- 10/12/2011]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-499-10-12-2011-audios-mp3_rf_935701_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-499-10-12-2011_mf_935701_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Arrancamos el ultimo programa de 2011 con musica, Franz Ferdinand y No you girls. Comentamos los estrenos de la semana: La fuente de las mujeres, Attack the block y Arthur Christmas. Continuamos con las pis-tas, recordamos al gran compositor Nino Rota, comentamos Once upon a time, las noticias y su trola escondida.
Para acabar un pequeño repaso al cine que se estrena en diciembre.
El tema que suena un poquito al final es el navideño Sleigh Ride, version She&Him.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/935701</guid><pubDate>Sa, 10 Dec 2011 20:05:00</pubDate><itunes:duration>01:44:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa EL OCTAVO PASAJERO- Programa 494- 29/10/2011 (alternativo)]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-el-octavo-pasajero-programa-audios-mp3_rf_866934_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-el-octavo-pasajero-programa_mf_866934_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[ESCUCHAMOS A Danny Elfman, What's this. ESTRENOS: Criadas y señoras, Eva, Las aventuras de Tintin. PIS-TAS. TAQUILLAS.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/866934</guid><pubDate>Su, 30 Oct 2011 17:02:00</pubDate><itunes:duration>50:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El 8º desde el sofa- 2011- cuarto]]></title><link>http://www.ivoox.com/8-desde-sofa-2011-cuarto-audios-mp3_rf_777585_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/8-desde-sofa-2011-cuarto_mf_777585_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Mordiscos peligrosos]]></description><guid>http://www.ivoox.com/777585</guid><pubDate>Sa, 27 Aug 2011 11:33:00</pubDate><itunes:duration>24:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 464- 20/11/10]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-464-20-11-10-audios-mp3_rf_432696_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-464-20-11-10_mf_432696_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[ESCUCHAMOS a The Rolling Stones, Under my thumb y a los Bee Gees, You should be dancing. NOVEDADES: Planes para mañana, The way, Harry Potter y las reliquias de la muerte. Parte 1. TAQUILLAS. LAS TRES PISTAS. PRIMERA PLANA: Noticias y trola. NO VAYAN POR AHI: Indiana Jones y la ultima cruzada.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/432696</guid><pubDate>Su, 21 Nov 2010 00:37:00</pubDate><itunes:duration>01:41:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El 8 Pasajero desde el sofa- Capitulo 9]]></title><link>http://www.ivoox.com/8-pasajero-desde-sofa-capitulo-9-audios-mp3_rf_353143_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/8-pasajero-desde-sofa-capitulo-9_mf_353143_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ultimo capitulo de este estupendoso micropodcast. Esta semana los predatos, Woody Allen y el ni&#241;o reparte tortas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/353143</guid><pubDate>Sa, 28 Aug 2010 12:43:00</pubDate><itunes:duration>28:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero desde el sofa- Capitulo 5]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-desde-sofa-capitulo-5-audios-mp3_rf_336958_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-desde-sofa-capitulo-5_mf_336958_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El equipo A, Splice, y otras bonitas pelis.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/336958</guid><pubDate>Sa, 31 Jul 2010 15:50:00</pubDate><itunes:duration>24:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero desde el sofa- capitulo 3 - Eclipse en la playa]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-desde-sofa-capitulo-3-audios-mp3_rf_328737_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-desde-sofa-capitulo-3_mf_328737_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Eclipse en la playa, estrenos de la semana.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/328737</guid><pubDate>Su, 18 Jul 2010 00:55:00</pubDate><itunes:duration>23:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero desde el sofa- capitulo 1  Eclipse y Madres & Hijas.]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-desde-sofa-capitulo-1-audios-mp3_rf_318708_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-desde-sofa-capitulo-1_mf_318708_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El micro micro podcast del verano, los estrenos desde el sofa de casa: Eclipse y Madres & Hijas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/318708</guid><pubDate>Sa, 03 Jul 2010 15:54:00</pubDate><itunes:duration>10:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Novedades de la Semana. Taquillas. Premios GOYA 2010]]></title><link>http://www.ivoox.com/novedades-semana-taquillas-premios-goya-2010-audios-mp3_rf_215226_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/novedades-semana-taquillas-premios-goya-2010_mf_215226_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- Programa 442- 20/02/2010
NOVEDADES de la SEMANA. TAQUILLAS. PREMIOS GOYA 2010.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/215226</guid><pubDate>Sa, 20 Feb 2010 19:03:00</pubDate><itunes:duration>51:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- PROGRAMA 433- Emitido el 28/11/09]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-433-emitido-28-11-09-audios-mp3_rf_206596_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-433-emitido-28-11-09_mf_206596_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

TEMA: Carla Bruni, Raphael. NOVEDADES: Buscando a Eric, Paranormal Activity, El baile de la Victoria. GRAN ANGULAR: Martin Scorsese 1. TAQUILLAS. PRIMERA PLANA: Noticias y trola. LAS TRES PISTAS.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206596</guid><pubDate>Sa, 28 Nov 2009 19:36:00</pubDate><itunes:duration>01:53:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[EL OCTAVO PASAJERO- PROGRAMA 429- Emitido el 31/10/09]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-429-emitido-31-10-09-audios-mp3_rf_206600_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-429-emitido-31-10-09_mf_206600_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

TEMA: Belle and Sebastian, Expectations, BSO juno. NOVEDADES: This is it, Castillos de carton, Mi vecino Totoro. TAQUILLAS. EL OJO PUBLICO: comentamos Agora. LAS TRES PISTAS. CUMPLECHES: Kevin Kline, Richard Dreyfuss, Julia Roberts, Winona Ryder. TEMA: Cr?ditos finales, Mi vecino Totoro. PRIMERA PLANA: noticias y trola.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206600</guid><pubDate>Sa, 31 Oct 2009 19:43:00</pubDate><itunes:duration>01:39:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El octavo pasajero- programa 422- primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-422-primera-parte-audios-mp3_rf_206610_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-422-primera-parte_mf_206610_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Michael Jackson, Billie Jean. Novedades: Supercaneras, Tetro, Transformers 2.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206610</guid><pubDate>Sa, 27 Jun 2009 18:02:00</pubDate><itunes:duration>48:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El octavo pasajero- programa 419- segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-419-segunda-parte-audios-mp3_rf_206616_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-419-segunda-parte_mf_206616_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Taquillas. Tema: Sandrine, Where do we go. Echemerides. Primera plana: Noticias y trola. Finales de cine: Batman Begins.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206616</guid><pubDate>Sa, 30 May 2009 22:14:00</pubDate><itunes:duration>50:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El octavo pasajero- programa 418- primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-418-primera-parte-audios-mp3_rf_206618_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-418-primera-parte_mf_206618_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Bod Dylan, Shake shake mama. Novedades: El caballo de dos piernas, Good. Gran angular: 30 aniversario de Apocalypse Now.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206618</guid><pubDate>Sa, 23 May 2009 18:05:00</pubDate><itunes:duration>49:09</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El octavo pasajero- programa 417- primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-417-primera-parte-audios-mp3_rf_206620_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-417-primera-parte_mf_206620_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Antonio Vega, El sitio de mi recreo. Novedades: Carmo, Fighting, Angeles y demonios. Taquillas.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206620</guid><pubDate>Su, 17 May 2009 11:31:00</pubDate><itunes:duration>47:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El octavo pasajero- programa 416- primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-416-primera-parte-audios-mp3_rf_206622_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-416-primera-parte_mf_206622_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Coldplay, Viva la Vida. Novedades: Genova, Nunca es tarde para enamorarse, Star Trek. El chiste.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206622</guid><pubDate>Sa, 09 May 2009 18:04:00</pubDate><itunes:duration>47:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El octavo pasajero- programa 412- segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-412-segunda-parte-audios-mp3_rf_206629_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-412-segunda-parte_mf_206629_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

RECOMENDACIONES DE LA CARTELERA. DOBLE O CHURRO. TEMA: U2, get on your boots. NOTICIAS Y TROLA. GRANDES FINALES DEL CINE: Casablanca.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206629</guid><pubDate>Sa, 28 Mar 2009 19:10:00</pubDate><itunes:duration>51:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 411- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-411-segunda-parte-audios-mp3_rf_206631_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-411-segunda-parte_mf_206631_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

El chiste. Echemerides. Tema: Cat Power, Werewolf, de Los abrazos rotos. Noticias y trola. Finales de cine: Seven.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206631</guid><pubDate>Sa, 21 Mar 2009 19:14:00</pubDate><itunes:duration>51:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 409- Primera Parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-409-primera-parte-audios-mp3_rf_206636_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-409-primera-parte_mf_206636_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Beyonce, At last, de Cadillac Records. Novedades: The Code, Gran Torino, Watchmen. Taquillas.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206636</guid><pubDate>Sa, 07 Mar 2009 18:56:00</pubDate><itunes:duration>47:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 406- Primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-406-primera-parte-audios-mp3_rf_206642_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-406-primera-parte_mf_206642_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Seal, A change is gonna come. Novedades: Nick y Norah, El lector, Slumdog Millionaire. Tema: AR Rahman, Maya, O ' Saya. Taquillas. El chiste.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206642</guid><pubDate>Sa, 14 Feb 2009 18:54:00</pubDate><itunes:duration>48:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 405- Primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-405-primera-parte-audios-mp3_rf_206644_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-405-primera-parte_mf_206644_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Youth group, Forever young. Novedades: Dieta mediterranea, El desafio: Frost contra Nixon, El curioso caso de Benajmin Button. Taquillas.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206644</guid><pubDate>Sa, 07 Feb 2009 18:51:00</pubDate><itunes:duration>52:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 403- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-403-segunda-parte-audios-mp3_rf_206647_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-403-segunda-parte_mf_206647_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Nominaciones al Oscar. Noticias y trola. Echemerides. Los mejores finales del cine: El Planeta de los simios. 

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206647</guid><pubDate>Sa, 24 Jan 2009 19:03:00</pubDate><itunes:duration>50:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 402- Primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-402-primera-parte-audios-mp3_rf_206650_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-402-primera-parte_mf_206650_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Norah Jones, The story, BSO My blueberry nights. Novedades: La semilla del mal, Guerra de novias, Siete almas. Taquillas. El chiste.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206650</guid><pubDate>Sa, 17 Jan 2009 19:09:00</pubDate><itunes:duration>49:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 401- Primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-401-primera-parte-audios-mp3_rf_206652_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-401-primera-parte_mf_206652_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: The Wrestler, Bruce Springsteen.Novedades: Quarantine, Resistencia, Mi nombre es Harvey Milk.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206652</guid><pubDate>Sa, 10 Jan 2009 19:25:00</pubDate><itunes:duration>49:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 400- Primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-400-primera-parte-audios-mp3_rf_206655_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-400-primera-parte_mf_206655_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: A view to a kill, Skye. Novedades: Como en casa en nin gun sitio, Di que si, El intercambio.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206655</guid><pubDate>Sa, 20 Dec 2008 20:01:00</pubDate><itunes:duration>51:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 398- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-398-segunda-parte-audios-mp3_rf_206658_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-398-segunda-parte_mf_206658_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Echemerides. Musicine: Patrick Doyle, La Princesita. Primera plana: noticias y trola

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206658</guid><pubDate>Su, 30 Nov 2008 12:23:00</pubDate><itunes:duration>51:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 395- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-395-segunda-parte-audios-mp3_rf_206664_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-395-segunda-parte_mf_206664_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

El chiste. Doble o churro. Tema: Monkey man, Amy Winehouse. Noticias y trola.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206664</guid><pubDate>Sa, 08 Nov 2008 19:13:00</pubDate><itunes:duration>51:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 393- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-393-segunda-parte-audios-mp3_rf_206668_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-393-segunda-parte_mf_206668_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Doble o churro. Tema: The Pretenders, The last ride. Noticias, aplauso, colleja y trola. Comentamos Wanted y Vicky Cristina Barcelona.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206668</guid><pubDate>Su, 19 Oct 2008 11:40:00</pubDate><itunes:duration>12:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 392- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-392-segunda-parte-audios-mp3_rf_206670_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-392-segunda-parte_mf_206670_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Sitges 2008. Noticias de la semana.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206670</guid><pubDate>Sa, 11 Oct 2008 18:41:00</pubDate><itunes:duration>50:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 391- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-391-segunda-parte-audios-mp3_rf_206672_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-391-segunda-parte_mf_206672_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Taquillas. El chiste. Tema: A. Morrisette, Crazy. Primera plana: Noticias, trola, colleja y aplauso. Sitges 2008

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206672</guid><pubDate>Sa, 04 Oct 2008 20:04:00</pubDate><itunes:duration>50:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El octavo pasajero- Programa 390- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-390-segunda-parte-audios-mp3_rf_206674_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-390-segunda-parte_mf_206674_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Repaso al verano: lo mejor. Primera Plana. Las noticias de la semana. Repaso al verano: pelis buenas, ni fu ni fa y lo peor. 

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206674</guid><pubDate>Sa, 27 Sep 2008 18:23:00</pubDate><itunes:duration>50:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Anuncio las musicas favoritas]]></title><link>http://www.ivoox.com/anuncio-musicas-favoritas-audios-mp3_rf_206676_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/anuncio-musicas-favoritas_mf_206676_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

El equipo de El Octavo Pasajero sale a la calle. Os presentamos uno de los nuevos anuncios de la d&#233;cima temporada del programa que arranca el s&#225;bado 27 de septiembre.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206676</guid><pubDate>Mo, 22 Sep 2008 16:02:00</pubDate><itunes:duration>01:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 389- Primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-389-primera-parte-audios-mp3_rf_206679_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-389-primera-parte_mf_206679_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Damien Rice, The blower's daughter. Novedades: Sexo en NY, Margot y la boda, El increible Hulk. Taquillas.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206679</guid><pubDate>Su, 22 Jun 2008 12:34:00</pubDate><itunes:duration>51:06</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 388- Primera parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-388-primera-parte-audios-mp3_rf_206681_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-388-primera-parte_mf_206681_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Tema: Bob Dylan, Highway 61 revisited. Novedades: An american crime, La vida sin Grace, El incidente. Taquillas.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206681</guid><pubDate>Sa, 14 Jun 2008 17:53:00</pubDate><itunes:duration>48:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 386- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-386-segunda-parte-audios-mp3_rf_206684_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-386-segunda-parte_mf_206684_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Aniversarios. Noticias y trola.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206684</guid><pubDate>Sa, 31 May 2008 18:31:00</pubDate><itunes:duration>51:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El Octavo Pasajero- Programa 385- Segunda parte]]></title><link>http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-385-segunda-parte-audios-mp3_rf_206686_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/octavo-pasajero-programa-385-segunda-parte_mf_206686_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[

Taquillas. Aniversarios. Chiste de Funs. Tema: Sharon Jones and The Dap Kings, Tell me. Primera plana y trola.

]]></description><guid>http://www.ivoox.com/206686</guid><pubDate>Sa, 24 May 2008 18:52:00</pubDate><itunes:duration>50:00</itunes:duration></item></channel></rss>