<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><itunes:author><![CDATA[Radioset]]></itunes:author><title>#: Universo Iker (Oficial)</title><link>http://www.ivoox.com/podcast-universo-iker-oficial_sq_f1269157_1.html</link><language>es-ES</language><description><![CDATA[No seas el último en escuchar este podcast. Universo Iker (Oficial) publica sus episodios antes en iVoox.Historia, ciencia, misterio... Universo Iker te traslada a la atmósfera mágica de la buhardilla de Iker Jiménez. Desde allí comparte contigo historias sorprendentes con el particular estilo de uno de los mejores narradores de la radio española.]]></description><generator>iVoox</generator><image><url>http://static-2.ivooxcdn.com/canales/7/6/0/5/5061454605067_XXL.jpg</url><title><![CDATA[Universo Iker (Oficial)]]></title><link>http://www.ivoox.com/podcast-universo-iker-oficial_sq_f1269157_1.html</link></image><atom:link href="http://www.ivoox.com/podcast-universo-iker-oficial_fg_f1269157_filtro_1.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><itunes:explicit>clean</itunes:explicit><itunes:image href="http://static-2.ivooxcdn.com/canales/7/6/0/5/5061454605067_XXL.jpg"></itunes:image><itunes:category text="Society &amp; Culture"><itunes:category text="History"></itunes:category></itunes:category><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x44 - Lo mejor de una temporada cargada de misterio]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x44-lo-mejor-una-audios-mp3_rf_19671145_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="153904000"></enclosure><description><![CDATA[Frente al mar, Iker Jiménez hace balance de la segunda temporada de 'Universo Iker'. En estos meses ha examinado junto a todos vosotros decenas de temas con la mirada siempre curiosa del espíritu milenario. Ahora que ponemos el colofón a este segundo año os queremos dar las gracias por acompañarnos cada semana con una fidelidad extraordinaria, sois una pieza esencial en esta aventura. ¡Feliz verano cargado de misterio para todos!]]></description><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 07:20:27 +0200</pubDate><itunes:duration>02:40:19</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19671145</guid></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x43 - Diez noches inolvidables ]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x43-diez-noches-inolvidables-audios-mp3_rf_19552456_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="67232000"></enclosure><description><![CDATA[Este es un programa diferente a todos. Iker, bajo el cielo estrellado y en soledad, nos recuerda diez noches que marcaron su vida. Desde la infancia hasta hoy. El misterio como protagonista y también el aprendizaje constante. Un legado que puede interesar a cualquiera que haya sentido interés por lo desconocido.]]></description><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 07:15:00 +0200</pubDate><itunes:duration>01:10:02</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19552456</guid></item><item><title><![CDATA[El fin de los gigantes que dominaban la Tierra: la atroz extinción de los dinosaurios]]></title><link>http://www.ivoox.com/fin-gigantes-dominaban-la-audios-mp3_rf_19517863_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="7178500"></enclosure><description><![CDATA[Hace 65 millones de años que el último dinosaurio pisó la faz de nuestro planeta. Las hipótesis científicas hallaron el consenso en 1980 sobre la causa de su desaparición: un meteorito del tamaño de una montaña, que dejó un cráter submarino de 200km de diámetro en la peninsula de Yucatán. Diego Marañón nos transporta a través de 'Universo Iker' a un momento crítico de la Tierra, cuando sucumbió ante una fuerza destructiva mayor que la suma de todas las armas nucleares de la historia.]]></description><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:52:27 +0200</pubDate><itunes:duration>04:53</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19517863</guid></item><item><title><![CDATA[Un calendario del fin del mundo en el primer templo de la humanidad... ¿Coincidencia?]]></title><link>http://www.ivoox.com/un-calendario-del-fin-del-mundo-el-audios-mp3_rf_19488013_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="21600000"></enclosure><description><![CDATA[Una vez más en 'Universo Iker', tenemos que atravesar las puertas de Göbekli Tepe. El místico santuario que se eleva en las montañas de Turquía, vuelve a ser de actualidad con una nueva interpretación de los grabados que visten sus milenarias columnas: la fecha concreta de un 'fin del mundo' local, que tuvo efectos devastadores a nivel global. Descubre la catástrofe cósmica que vivió el planeta unos cuantos miles de años atrás.]]></description><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:30:33 +0200</pubDate><itunes:duration>14:24</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19488013</guid></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x42 - El fin del mundo]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x42-el-fin-del-mundo-audios-mp3_rf_19424221_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="68432000"></enclosure><description><![CDATA[La Tierra y la humanidad han asistido ya a varios 'fines del mundo'. De algunos sabemos algo, de otros, apena nada. Apocalipsis globales o locales que cambiaron para siempre el mundo conocido. Ahora, las últimas noticias nos hablan del hallazgo, en remotas piezas de arqueología, de un incidente vital para nuestra historia  en el pasado. Un fin del mundo que vino del cielo ¿Quieres descubrirlo?]]></description><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 07:16:37 +0200</pubDate><itunes:duration>01:11:17</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19424221</guid></item><item><title><![CDATA[Stephen King, rey de la novela de terror... y 'oráculo' de horribles sucesos en la vida real]]></title><link>http://www.ivoox.com/stephen-king-rey-novela-terror-audios-mp3_rf_19360095_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="15144375"></enclosure><description><![CDATA[Stephen King es el maestro del miedo. El escritor que cambió los códigos de la novela de terror, fuente inagotable de adaptaciones cinematográficas para visionar en obligada compañía. De ahí que su apellido siempre destaque por encima del título en el lomo de sus obras. Pero 'Dos en la noche' te descubre la faceta más desconocida y macabra del profesor de Maine. ¿De dónde saca las ideas de sus relatos Mr. King? Porque muchas de sus historias se han convertido posteriormente en terribles tragedias en la vida real. Y algunas de esas pesadillas, fuera de la ficción, tienen un parecido espeluznante con el terrorismo más reciente...  ]]></description><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 15:23:15 +0200</pubDate><itunes:duration>10:15</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19360095</guid></item><item><title><![CDATA[Los secretos de Marilyn Monroe sobre el "espacio exterior"... ¿le costaron la vida?]]></title><link>http://www.ivoox.com/secretos-marilyn-monroe-sobre-espacio-audios-mp3_rf_19340516_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="10128000"></enclosure><description><![CDATA[A punto de cumplirse 55 años de la muerte de Marilyn Monroe, un documental recupera un documento cargado de conspiración: la transcripción de una conversación telefónica sobre los secretos del "espacio exterior" que la malograda actriz tenía en su poder, y su intención de hacerlos públicos por despecho. ¿Pudo esta información costarle la vida a la 'tentación rubia? Bienvenidos al testimonio de una época en la que el asesinato político era marca registrada en los EEUU.]]></description><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 16:27:56 +0200</pubDate><itunes:duration>06:24</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19340516</guid></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x41 - 'Dos en la noche: las profecías de Mr. King']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x41-dos-noche-audios-mp3_rf_19296056_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="101152000"></enclosure><description><![CDATA[Existen personas que a través de su sensibilidad, sus sueños o su arte, son capaces de adelantarse a acontecimientos que están por suceder. El caso de Mr. King es uno de los más inquietantes. También hablaremos de Marilyn Monroe y los ovnis, de la 'Señal Wow', de un caso espeluznante y de muchas cosas más... en una noche de héroes, calor y misterios.]]></description><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 07:49:39 +0200</pubDate><itunes:duration>01:45:22</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19296056</guid></item><item><title><![CDATA[Expediente Pons Prades: 'El mensaje de otros mundos' del último de los contactados]]></title><link>http://www.ivoox.com/expediente-pons-prades-el-mensaje-otros-mundos-audios-mp3_rf_19263632_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="17160000"></enclosure><description><![CDATA['Universo Iker' reabre el caso de un reputado historiador y analista de la Guerra Civil Española, que en un momento de su vida tuvo que enfrentarse a su crónica más difícil: contar a la humanidad el mensaje que había recibido tras un contacto con la cuarta fase. ¿Por qué el fundador de una de las editoriales más importantes de nuestro país decidió arriesgarlo todo por una publicación? Esta es la historia de un libro descatalogado... que regresa desde el limbo de los 'incunables'.]]></description><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 15:59:54 +0200</pubDate><itunes:duration>11:55</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19263632</guid></item><item><title><![CDATA["Somos nosotros"... Cuando la mano que llama a tu puerta viene desde la 'cuarta fase']]></title><link>http://www.ivoox.com/somos-nosotros-cuando-mano-llama-a-audios-mp3_rf_19229898_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="29445000"></enclosure><description><![CDATA[Este es el relato de la agónica odisea de Rafael, un empresario de la Ciudad Condal perseguido por un ser que lo había elegido -¿por qué a él?- para anunciarle, cara a cara, que había llegado "la hora del regreso" -¿regreso a dónde?-. Sumérgete en un viaje a través de una carretera solitaria, una huida febril de madrugada, en la que un hombre desesperado trata de escapar del contacto con la  'cuarta fase'.]]></description><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 14:01:13 +0200</pubDate><itunes:duration>20:08</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19229898</guid></item><item><title><![CDATA[Sacrificios rituales en el Palacio de Sisla: ¿se escenificaron o se llevaron a cabo de verdad?]]></title><link>http://www.ivoox.com/sacrificios-rituales-palacio-sisla-se-audios-mp3_rf_19211271_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="20468250"></enclosure><description><![CDATA[Los ecos de la visita de 'Cuarto Milenio' al Palacio de Sisla, hoy recinto militar de acceso restringido, aún resuenan en la buhardilla del misterio. 'Dos en la noche' reciben la respuesta de un experto en gárgolas y simbología arquitectónica, y el análisis a tiempo real de lo que encontraron entre aquellas ruinas te dejará con la boca abierta. ¿Se escenificaron los sacrificios rituales? O las logias que allí se reunían fueron más allá...]]></description><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 16:03:19 +0200</pubDate><itunes:duration>13:47</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19211271</guid></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x40 - Contacto en la Cuarta Fase]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x40-contacto-cuarta-audios-mp3_rf_19166419_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="57856000"></enclosure><description><![CDATA[La 'Cuarta Fase' es algo inconcebible. Iker Jiménez nos trae las historias de algunas personas importantes que quizá cometieron un gran error: contar su episodio de contacto en 'Cuarta Fase'. Perdieron su prestigio pero siempre mantuvieron la verdad de lo que les ocurrió. Fueron olvidados y por eso, para recordar su experiencia al límite, existe este programa.]]></description><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 07:53:50 +0200</pubDate><itunes:duration>01:00:16</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19166419</guid></item><item><title><![CDATA[¿Sugestión o realidad en el "círculo maligno" de La Sisla? "Pudimos despertar algo allí..."]]></title><link>http://www.ivoox.com/sugestion-o-realidad-circulo-maligno-de-audios-mp3_rf_19077030_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="22200750"></enclosure><description><![CDATA['Dos en la noche' abren la buhardilla 72 horas después de la polvareda provocada por la emisión del histórico programa 500 de 'Cuarto Milenio'. Iker Jiménez y Carmen Porter nos introdujeron en un enclave militar hermético: el Palacio de Sisla, en Toledo. Allí, tras las ruinas del recinto, en un lapso de tres minutos vivieron una experiencia desconcertante. ¿Fue real o producto de la sugestión? Que sean los protagonistas del suceso quienes describan lo que sintieron al traspasar, en la oscuridad, aquel "círculo maligno".]]></description><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 13:42:03 +0200</pubDate><itunes:duration>14:57</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19077030</guid></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x39 - 'Dos en la noche' y el Palacio secreto]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x39-dos-noche-audios-mp3_rf_19035361_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="77984000"></enclosure><description><![CDATA[El impacto del 'Cuarto Milenio 500' es solo el principio. Iker y Carmen han recibido nuevas informaciones y datos que van más allá de lo que se mostró en esa emisión histórica de televisión. Datos que hay que conocer porque nos adentran más en el complejo universo de un lugar misterioso como pocos: el Palacio de La Sisla. Un enclave de acceso restringido que volvemos a visitar con vosotros.]]></description><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 07:57:03 +0200</pubDate><itunes:duration>01:21:14</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/19035361</guid></item><item><title><![CDATA[El viejo cantar del demonio... Los nexos entre la medicina y las posesiones demoníacas]]></title><link>http://www.ivoox.com/viejo-cantar-del-demonio-los-nexos-entre-audios-mp3_rf_18967844_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="23920000"></enclosure><description><![CDATA[Lenguaje y comportamiento soez, autolesión, visiones terroríficas, sonidos guturales espantosos... El cine, inspirado en casos reales, logró introducir en el imaginario colectivo del siglo XX la 'partitura' de Satanás, seguida al dedillo por las víctimas de posesiones demoníacas. Sin embargo, el doctor Tomás Camacho nos descubre una dolencia, diagnosticada en la última década, cuyos síntomas se asemejan a los que se describen en los expedientes sobre endemoniados. Hay un espeluznante denominador común: chicas jóvenes con un tumor ovárico formado por pelos y dientes... Un documento radiofónico imprescindible.]]></description><pubDate>Tue, 30 May 2017 13:46:15 +0200</pubDate><itunes:duration>17:20</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18967844</guid></item><item><title><![CDATA[Iker Jiménez, 'El exorcista' y un temor oculto en el colectivo: "Yo mismo soy víctima..."]]></title><link>http://www.ivoox.com/iker-jimenez-el-exorcista-temor-oculto-audios-mp3_rf_18950708_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="6334625"></enclosure><description><![CDATA["No soy capaz de ver 'El exorcista' a solas". Si somos sinceros, la mayoría de los que hemos visto esta película de principios de los 70, dirigida por William Friedkin, nos identificamos con la confesión de Iker Jiménez. Desde su proyección, el inconsciente colectivo puso al fin rostro y voz -una voz terrible, con un magnífico doblaje en castellano- a un temor oculto, profundo e... ¿irracional? Por alguna razón, ese miedo puede sentirse todavía.]]></description><pubDate>Mon, 29 May 2017 14:06:47 +0200</pubDate><itunes:duration>04:31</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18950708</guid></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x38 - Posesión: cuando la ciencia busca al demonio]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x38-posesion-cuando-ciencia-audios-mp3_rf_18908631_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="55040000"></enclosure><description><![CDATA[Este programa puede no ser apto para personas sugestionables. Los documentos de audio aquí reflejados son susceptibles de crear angustia en algunas personas. Hecha la advertencia, os invitamos a una investigación puramente científica y médica sobre una nueva dimensión de un viejo e inquietante enigma: las posesiones demoníacas.]]></description><pubDate>Fri, 26 May 2017 07:13:30 +0200</pubDate><itunes:duration>57:20</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18908631</guid></item><item><title><![CDATA["Se pueden hacer cosas terribles"... ¿Hasta dónde pueden llegar los temidos 'hackers'?]]></title><link>http://www.ivoox.com/se-pueden-hacer-cosas-terribles-hasta-donde-pueden-audios-mp3_rf_18875853_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="17310375"></enclosure><description><![CDATA['Dos en la noche' se mete de lleno en el lado oscuro de la informática. Marcapasos, desfibriladores, bombas de insulina... Los instrumentos médicos más avanzados también están expuestos a los ciberataques. Más allá del chantaje económico, ¿cuál es el daño real que pueden causar los temidos 'hackers'? Y lo más importante, ¿cómo podemos defendernos de los invasores informáticos?]]></description><pubDate>Wed, 24 May 2017 14:29:26 +0200</pubDate><itunes:duration>11:09</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18875853</guid></item><item><title><![CDATA[El día que 'WannaCry' apagó el mundo: la crónica de un ataque informático de película]]></title><link>http://www.ivoox.com/dia-wannacry-apago-mundo-la-audios-mp3_rf_18822224_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="10125375"></enclosure><description><![CDATA[Hospitales, tribunales de justicia, universidades, fábricas de automóviles... Numerosas empresas e instituciones quedaron paralizadas alrededor del mundo tras el ciberataque del virus 'WannaCry'. Su nombre, "quiero llorar" en nuestro idioma, expresa con burla y acierto la sensación de los cientos de miles de usuarios que sintieron la desconexión el pasado 12 de mayo de 2017, y en los días posteriores. Esta es la crónica de un ataque informático de película en la vida real. ¿Volverá a suceder? Las autoridades no tienen dudas al respecto... ]]></description><pubDate>Mon, 22 May 2017 13:21:19 +0200</pubDate><itunes:duration>06:43</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18822224</guid></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x37 - 'Dos en la noche: el enigma del ciberataque masivo']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x37-dos-noche-audios-mp3_rf_18779228_1.html</link><enclosure url="http://static-1.ivoox.com/prerolls/rs/escucha-los-nuevos-episodios-de-este-podcast-en-ivoox.mp3" type="audio/mpeg" length="78320000"></enclosure><description><![CDATA[¿Quién está detrás de la gran noticia que ha asustado a medio mundo? ¿Un simple ataque más o se perseguían otras claves? ¿Solo interesaba el dinero o se pretendía generar miedo global? ¿Se trata de una prueba para el gran Apocalipsis digital? ¿Y por qué ocurre ahora? ¿Y qué podemos hacer nosotros?  Lo que se cuenta en este programa, a ti como ser humano de la Era Digital, te interesa.]]></description><pubDate>Fri, 19 May 2017 07:40:58 +0200</pubDate><itunes:duration>01:21:35</itunes:duration><guid>http://www.ivoox.com/18779228</guid></item><item><title><![CDATA[Descifrando la criptozoología: monos dorados y una nueva especie de rinoceronte acuático]]></title><link>http://www.ivoox.com/descifrando-criptozoologia-monos-dorados-nueva-audios-mp3_rf_18710939_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/descifrando-criptozoologia-monos-dorados-nueva_mf_18710939_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El zoólogo y explorador Fernando González Sitges ha recorrido el globo buscando todo tipo de criaturas. Esta píldora radiofónica de 'Universo Iker' nos lleva hasta la cuenca de El Congo. Allí, curiosamente, los pigmeos describen al monstruo milenario Mokèlé-mbèmbé como un viejo conocido de nuestra fauna... Y en el mismo viaje, somos catapultados hacia la zona boscosa de las montañas de China, 'territorio Yeti', donde los monos dorados se asemejan a humanoides con dientes afilados como sables.  ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18710939</guid><pubDate>Tu, 16 May 2017 13:20:00</pubDate><itunes:duration>07:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x36 - Un cara a cara con los animales frontera]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x36-un-cara-a-cara-audios-mp3_rf_18641173_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x36-un-cara-a-cara_mf_18641173_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La misteriosa onza que llora como un niño y solo come vísceras. El calamar diablo es capaz de matar a los pescadores. Ha ocurrido hace pocos años en México. La araña gigante ha protagonizado ataques recientes que han sido reportados en las selvas de El Congo. Una expedición ahora busca al Tigre de Tasmania. Los animales frontera vagan entre la criptozoología clásica, la pura ciencia y la extinción. Viven en tierra de nadie... y en este programa nos encontramos cara a cara con ellos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18641173</guid><pubDate>Fr, 12 May 2017 08:11:00</pubDate><itunes:duration>01:36:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Los peores presagios se confirman: el mortal juego de la 'ballena azul' llega a España]]></title><link>http://www.ivoox.com/peores-presagios-se-confirman-mortal-juego-audios-mp3_rf_18556376_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/peores-presagios-se-confirman-mortal-juego_mf_18556376_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker y Carmen ya avisaron en 'Dos en la noche' de la existencia de un juego mortal que había costado la vida a varios adolescentes en Rusia. Uno de los mayores temores de las autoridades españolas que conocían el macabro fenómeno de 'La ballena azul', es que se viralizara hasta alcanzar nuestras fronteras. Y en ocasiones las pesadillas saltan a la vida real... Una joven de quince años ha sido hospitalizada víctima de este juego en Barcelona. Alguien contactó con ella para someterla a diversas pruebas que la llevarían a su destino fatal: las vías de un tren. El reportaje que estás a punto de escuchar es escalofriante.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18556376</guid><pubDate>Mo, 08 May 2017 15:53:00</pubDate><itunes:duration>08:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El 'enigma' no era sagrado: desmontando la estafa del misterio de Rennes-le-Château]]></title><link>http://www.ivoox.com/enigma-no-era-sagrado-desmontando-estafa-audios-mp3_rf_18479090_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/enigma-no-era-sagrado-desmontando-estafa_mf_18479090_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Sí que había enigma, pero nada tenía de sagrado. El historiador Óscar Fábrega cuenta en la buhardilla del misterio cómo uno de los autores del libro que removió el terreno religioso a principios de los 80, no solo se negó a firmar su ejemplar, sino que tachó su nombre con rabia de la primera página. 'El enigma sagrado' se convirtió en 'best seller' alentando la hipótesis del linaje de Cristo, surgido de la descendencia de Jesús y María Magdalena. Sin embargo, alguien se había encargado de engañar y manipular a los investigadores durante casi tres décadas. ¿De quién se trata? ¿Hubo afán de megalomanía o intereses políticos? Entra en 'Universo Iker' y encuentra todas las respuestas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18479090</guid><pubDate>We, 03 May 2017 15:52:00</pubDate><itunes:duration>22:06</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/este-es-lugar-terrible-mentira-verdad-audios-mp3_rf_18449484_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/este-es-lugar-terrible-mentira-verdad_mf_18449484_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En el sudoeste de Francia, subiendo hasta la cima de una colina se alcanza Rennes-le-Château, una pequeña aldea con menos de cien habitantes donde hay una iglesia, también pequeña, pero cuyas entrañas esconden enormes secretos. Hasta la puerta de aquel templo llegó Iker Jiménez una gélida madrugada de hace quince años, donde una inscripción latina a la entrada le recibió con la gentileza de un bofetón: "Este es un lugar terrible". ¿Pensáis que aquello disuadió a nuestro guía del misterio? Sus gárgolas como siluetas de niños siniestros protegen un enigma que inspiró la trama de la célebre novela de Dan Brown...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18449484</guid><pubDate>Tu, 02 May 2017 15:44:00</pubDate><itunes:duration>21:13</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Drama o marketing viral? Una desaparición en Brasil con tintes de 'thriller' novelesco]]></title><link>http://www.ivoox.com/drama-o-marketing-viral-una-desaparicion-brasil-audios-mp3_rf_18353751_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/drama-o-marketing-viral-una-desaparicion-brasil_mf_18353751_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Bruno llevaba 24 días encerrado en su cuarto antes de desaparecer. Desde el otro lado de la puerta se oían gritos incoherentes sobre un proyecto para cambiar el mundo. Poco después salió de casa, sin dinero, y no se le ha vuelto a ver. Las autoridades descubrieron pasajes bíblicos y frases de Da Vinci en las paredes y el techo de la habitación de este estudiante de psicología brasileño, y ocho volúmenes escritos a mano encriptados por un código. ¿Es posible encontrar ese nivel de misterio fuera de la ficción? ¿O se trata de una campaña de publicidad que ha ido demasiado lejos?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18353751</guid><pubDate>We, 26 Apr 2017 15:59:00</pubDate><itunes:duration>07:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x33 - 'Dos en la noche: Extrañas desapariciones']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x33-dos-noche-audios-mp3_rf_18261253_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x33-dos-noche_mf_18261253_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Inquietantes desapariciones en España y en otros lugares del mundo. Recientes y con elementos nunca antes vistos. Con mensajes crípticos y alusiones a esoterismo y extraterrestres. Sucesos que han provocado un gran debate y que se están investigando. Son solo una parte de los contenidos elegidos por Iker Jiménez y Carmen Porter para un programa lleno de contrastes y actualidad.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18261253</guid><pubDate>Fr, 21 Apr 2017 07:53:00</pubDate><itunes:duration>01:48:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El excepcional caso de Birger Sellin... Una visita guiada por la 'cárcel' del autismo]]></title><link>http://www.ivoox.com/excepcional-caso-birger-sellin-una-visita-audios-mp3_rf_18197783_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/excepcional-caso-birger-sellin-una-visita_mf_18197783_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Gritos, autolesiones, palabras repetidas una y otra vez. La cárcel mental del autismo lleva a las personas que sufren este trastorno a situaciones de verdadera angustia y ansiedad. Para ellos lo más difícil de todo es poder expresar lo que sienten. Por eso, el caso de Birger Sellin, un joven alemán con autismo profundo, es único y excepcional en el mundo. A través de la escritura asistida con un ordenador, Birger ha sido capaz de comunicarse con 'el exterior', hasta el punto de poder dirigirse a sus padres: "Hola. Mamá. Os quiero. Esto es como estar enterrado vivo". 'Universo Iker' te trae esta asombrosa historia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18197783</guid><pubDate>Tu, 18 Apr 2017 16:05:00</pubDate><itunes:duration>07:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x32 - ]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x32-hola-mama-os-quiero-audios-mp3_rf_18141938_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x32-hola-mama-os-quiero_mf_18141938_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Fueron las palabras escritas de un autista que conectó con el mundo exterior a través de un ordenador. Una experiencia personal vivida esta semana conduce a Iker Jiménez a profundizar en un universo desconocido: el autismo. La sensación es la de penetrar en una galaxia mental diferente. ¿Qué es realmente? ¿Cuáles sus causas? ¿Son mentes maravillosas? ¿Sus cerebros son capaces de prodigios incomprensibles? ¿Cuáles son los casos más impresionantes?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18141938</guid><pubDate>Fr, 14 Apr 2017 10:15:00</pubDate><itunes:duration>01:20:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Iker y Carmen, los ojos de Bette Davis... y el misterio musical de los 'one hit wonder']]></title><link>http://www.ivoox.com/iker-carmen-ojos-bette-davis-audios-mp3_rf_18057922_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/iker-carmen-ojos-bette-davis_mf_18057922_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA['One hit wonder', así se denomina en el mundo anglosajón a una canción en particular de un disco, de una banda normalmente desconocida, que logra catapultarse hasta el número uno de las listas y mantenerse allí durante meses, por la simple razón de que nos ha conquistado a todos. ¿Y después? Se acabó. Aquel grupo ya nunca volverá a componer una canción así, capaz de atrapar al 'pez dorado'. Esta historia sigue repitiéndose en nuestros días, al igual que le sucedió a Kim Carnes y su 'Bette Davis eyes', que rompió la escena musical en 1981. Fue algo bello, efímero, y que demuestra que aunque intenten manejar los gustos del público, es imposible controlarnos del todo. ¿Dónde se esconden las musas cuando los artistas tratan de encontrarlas? Iker y Carmen tienen una hipótesis. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18057922</guid><pubDate>Mo, 10 Apr 2017 14:20:00</pubDate><itunes:duration>11:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x31 - 'Dos en la Noche: cielo e infierno de la mente']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x31-dos-noche-audios-mp3_rf_18014292_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x31-dos-noche_mf_18014292_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Harvard investiga científicamente el poder mental asombroso de los lamas tibetanos. Y confirma que son capaces de hacer cosas imposibles. Al mismo tiempo, esta misma semana conocemos un extraño síndrome que ocurre en Suecia y que tiene como protagonistas a niños que caen en una especie de coma por el dolor y el trauma de la guerra. Son luces y sombras de la mente de las que todos podemos aprender y asombrarnos. Son el cielo y el infierno de la mente humana. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/18014292</guid><pubDate>Fr, 07 Apr 2017 07:47:00</pubDate><itunes:duration>01:36:04</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La Tierra posee su propio latido... ¿Cómo se mide la energía de los 'lugares santos'?]]></title><link>http://www.ivoox.com/tierra-posee-su-propio-latido-como-se-audios-mp3_rf_17945749_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/tierra-posee-su-propio-latido-como-se_mf_17945749_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los legendarios zahoríes eran la prueba viva de la influencia de la energía procedente del subsuelo en los seres humanos. Pero fue durante la década de los años 30 del pasado siglo, cuando grandes nombres de la ciencia como  Hartmann,  Schumann o  Nikola Tesla, lograron detectar un tipo de radiación en algunas zonas del terreno bajo nuestros pies. Cada uno de ellos, con sus experimentos, logró encontrar una forma de registrar las pulsaciones que emite el latido de la Tierra.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17945749</guid><pubDate>Tu, 04 Apr 2017 16:11:00</pubDate><itunes:duration>07:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x30 - Las Antenas Sagradas]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x30-las-antenas-sagradas-audios-mp3_rf_17876062_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x30-las-antenas-sagradas_mf_17876062_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Desde el inicio del tiempo hubo lugares especiales. Enclaves donde se manifestaba  Lo Otro. Son las Antenas Sagradas. En ellas se conectaba con el  Más Allá, con los dioses y con la curación. La  ciencia ahora se aproxima a su realidad con mediciones concretas. Iker quiere que las conozcamos. Que viajemos hasta ellas. Que sintamos su poder y su secreto. Quizá, el más importante que nos legaron nuestros ancestros.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17876062</guid><pubDate>Fr, 31 Mar 2017 07:49:00</pubDate><itunes:duration>01:55:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Llamada de alerta en la Costa de Marbella... ¿De qué se asustaron tanto los pescadores?]]></title><link>http://www.ivoox.com/llamada-alerta-costa-marbella-audios-mp3_rf_17806317_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/llamada-alerta-costa-marbella_mf_17806317_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[9.00 en la Costa del Sol. Un funcionario de Seguridad del Estado recibe una llamada de alerta de unos pescadores que, alarmados, describen cómo un objeto esférico y luminoso se precipitaba al mar cerca de su embarcación, en aguas de Marbella. La información del suceso llega a oídos de la Guardia Civil, pero la respuesta de los altos mandos es instar a que olviden el incidente... ¿Qué vieron los pescadores? ¿Por qué se asustaron de esa manera? Además de aproximarnos a estos hechos, 'Dos en la noche' nos responde a una pregunta. ¿Has oído hablar alguna vez del fenómeno OSNI?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17806317</guid><pubDate>Tu, 28 Mar 2017 15:45:00</pubDate><itunes:duration>18:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Por qué una ballena azul? El proceso y las implicaciones psicológicas del juego mortal]]></title><link>http://www.ivoox.com/por-ballena-azul-el-proceso-y-audios-mp3_rf_17727455_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/por-ballena-azul-el-proceso-y_mf_17727455_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Un controlador perverso que se aprovecha de la confusión de los adolescentes para poner a prueba su obediencia en un macabro juego. La 'ballena azul' ha alertado a las autoridades de medio mundo por el gran número de suicidios que ha provocado en los países del este de Europa. Los peligros del adoctrinamiento radical al que son expuestos los jóvenes con un acceso a Internet sin ningún tipo de barreras ha generado un debate desde los micrófonos de 'Universo Iker'. Y una pregunta, ¿por qué algo tan siniestro se ha apropiado de un símbolo de la naturaleza como la ballena azul?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17727455</guid><pubDate>Th, 23 Mar 2017 15:58:00</pubDate><itunes:duration>10:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Jugarse la vida por convertirse en fenómeno viral: ¿la 'selección natural' de Internet?]]></title><link>http://www.ivoox.com/jugarse-vida-convertirse-fenomeno-viral-audios-mp3_rf_17674959_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/jugarse-vida-convertirse-fenomeno-viral_mf_17674959_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En los últimos dos años, la cifra de suicidios en Rusia ha aumentado de una forma llamativa en la franja de edad comprendida entre los catorce y los diecisiete años. Al menos ciento treinta de ellos están relacionados con el juego de la  'ballena azul'. Otro millar de jóvenes podrían morir anualmente con el ' juego de la asfixia'. Vídeos de muchachos electrocutados por el tendido eléctrico de los trenes o atropellados durante el reto de la moneda en las vías... ¿Qué está pasando en el mundo? ¿Realmente se trata de suicidios? ¿O es imprudencia al poner al límite la resistencia del organismo ofuscando la razón?. Lo que es seguro es que poco a poco van dejando de ser casos aislados y las autoridades no quieren oír hablar de la palabra pandemia. No te pierdas este reportaje de Diego Marañón para 'Dos en la noche'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17674959</guid><pubDate>Tu, 21 Mar 2017 16:36:00</pubDate><itunes:duration>12:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x28 - 'Dos en la noche: la ballena azul y los juegos de la muerte' ]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x28-dos-noche-audios-mp3_rf_17596049_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x28-dos-noche_mf_17596049_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Es como una epidemia. La Ballena azul es el último "juego de muerte" que está generando estupor en medio mundo. Macabros guías dominan las mentes de adolescentes y les conducen al suicidio. Como en un delirante rito del siglo XXI que nadie comprende ni es capaz de detener. Por desgracia no es una leyenda urbana. Es una verdad alarmante que hay que conocer. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17596049</guid><pubDate>Fr, 17 Mar 2017 07:27:00</pubDate><itunes:duration>01:11:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Algarabía o chillidos? Escucha la psicofonía más impactante de los últimos quince años]]></title><link>http://www.ivoox.com/algarabia-o-chillidos-escucha-psicofonia-mas-impactante-audios-mp3_rf_17509197_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/algarabia-o-chillidos-escucha-psicofonia-mas-impactante_mf_17509197_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Sin palabras, sin mensaje directo, pero con un profundo significado psíquico. Así califica Iker Jiménez la impactante psicofonía recogida por el equipo de 'Cuarto Milenio' en las entrañas de la Facultad de Filosofía y Letras de Córdoba... antiguo Hospital del Cardenal Salazar. ¿El griterío de niños jugando o chillando a través del tiempo? ¿Por qué se le cambió el rostro a Iker durante la emisión del audio en televisión? Además de una interpretación sobre el valor y el significado de esta psicofonía, encontrarás el testimonio de un experto técnico de sonido. ¿Te atreves? Un aviso: cada vez que la escuchas parece distinta.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17509197</guid><pubDate>Mo, 13 Mar 2017 15:44:00</pubDate><itunes:duration>13:18</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Superagentes y una terrible arma química: el mortal mensaje de Corea del Norte al mundo]]></title><link>http://www.ivoox.com/superagentes-terrible-arma-quimica-mortal-audios-mp3_rf_17451127_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/superagentes-terrible-arma-quimica-mortal_mf_17451127_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Febrero de 2017. Aeropuerto de Kuala Lumpur, Malasia. Kim Jong-nam, hermano mayor del lider supremo norcoreano, es envenenado mortalmente por tres mujeres con un pañuelo impregnado en un agente tóxico mientras esperaba su avión. El 'modus operandi' de este mediático homicidio, cuyas imágenes captadas por las cámaras del aeropuerto malayo dieron la vuelta al mundo, abre de par en par las puertas de la conspiración. Todos los índices de occidente señalan a  Kim Jong-un como el inductor fratricida, pero... ¿quiénes son esas mujeres, empleadas como brazo ejecutor del crimen? ¿Cómo tenían en su poder el gas 'VX', considerado un arma de destrucción masiva? Todos los detalles se encuentran en esta píldora radiofónica de Santiago Camacho.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17451127</guid><pubDate>Th, 09 Mar 2017 16:29:00</pubDate><itunes:duration>09:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Bienvenidos al 'Manor House', el motel donde tus secretos más íntimos... ¡no están a salvo!]]></title><link>http://www.ivoox.com/bienvenidos-al-manor-house-motel-donde-tus-audios-mp3_rf_17397616_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/bienvenidos-al-manor-house-motel-donde-tus_mf_17397616_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Aurora, Colorado. 1966. Un humilde motel de carretera pintado con colores chillones abre sus puertas a viajeros y huéspedes de poca monta. Unos buscan echar una cabezada, otros -la mayoría- satisfacer encuentros sexuales furtivos. Nada original salvo que las paredes del 'Manor House' tienen ojos... ¡y oídos! Su propietario, Gerald Foos, 'voyeur' empedernido, se autoimpone la onerosa misión de elaborar un diario con las conductas sexuales de sus huéspedes a los que espía durante tres décadas. En su empeño no está solo, participa su mujer y más tarde se suma uno de los padres del 'nuevo periodismo' estadounidense, el cronista Gay Talese. ¿Se trata de un despertar casual del 'voyeur'? ¿O acaso ese cochambroso edificio fue levantado desde sus cimientos con ese oscuro propósito? No te pierdas este reportaje de 'Dos en la noche'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17397616</guid><pubDate>Tu, 07 Mar 2017 16:16:00</pubDate><itunes:duration>26:28</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El método del tránsito: cómo localizar planetas que estaban ocultos en la sombra]]></title><link>http://www.ivoox.com/metodo-del-transito-como-localizar-planetas-que-audios-mp3_rf_17296651_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/metodo-del-transito-como-localizar-planetas-que_mf_17296651_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Cómo somos capaces de detectar planetas girando alrededor de una estrella a cuarenta años luz de distancia? El método del tránsito, basado en la observación de la intensidad de la luz de los astros, ha abierto a la humanidad una nueva puerta a los secretos del Universo. Pero hasta la ciencia tiene mucho de casual, tal y como explica el presidente de la Asociación Astronómica de Gerona, Rafael Balaguer. Y un punto de vista escéptico: ¿es realmente necesaria la existencia de agua para encontrar vida? Mucha atención a la respuesta...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17296651</guid><pubDate>We, 01 Mar 2017 15:56:00</pubDate><itunes:duration>10:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El agua es la clave de la vida en el Universo: ¿qué es la llamada 'zona de habitabilidad'?]]></title><link>http://www.ivoox.com/agua-es-clave-vida-audios-mp3_rf_17242215_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/agua-es-clave-vida_mf_17242215_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Si hay agua, es posible la vida. Pero para que exista agua en estado líquido, alguno de los siete planetas que orbitan alrededor de Trappist-1 debería encontrarse a la distancia adecuada de aquella joven y, de momento, lejana estrella. Los científicos lo llaman 'franja de habitabilidad': ni demasiado lejos, donde solo se encontraría un titánico bloque de hielo, ni demasiado cerca, donde la elevada temperatura la evaporaría en cuestión de segundos. ¿Nos está preparando la NASA para el descubrimiento de algo más grande? ¿Encontraremos en un futuro cercano mundos habitables? ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17242215</guid><pubDate>Mo, 27 Feb 2017 15:53:00</pubDate><itunes:duration>07:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA['Nadie te va a creer'... El fenómeno social con el que Bill Murray te sacará una sonrisa]]></title><link>http://www.ivoox.com/nadie-te-va-a-creer-el-fenomeno-social-audios-mp3_rf_17181360_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nadie-te-va-a-creer-el-fenomeno-social_mf_17181360_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Fiesta en un piso de estudiantes. El anfitrión se escapa del barullo y se dirige al cuarto de baño. En el camino, pasa por la puerta de la cocina y ve a un hombre junto a una montaña de platos, fregando. Sigue hacia su destino cuando... Un momento. No, no puede ser. El joven da un paso atrás y entra en la cocina para comprobar que, efectivamente, aquel hombre es Bill Murray. Pequeños actos espontáneos como este, que dejan de piedra y sacan una sonrisa a la gente, son algo normal en la vida del célebre actor cuando no está frente a las cámaras. ¿Cuál es su intención? ¿Por qué decidió comenzar esa especie de 'cadena de favores'? Encontrarás la respuesta en este podcast de 'Dos en la noche.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17181360</guid><pubDate>Th, 23 Feb 2017 12:13:00</pubDate><itunes:duration>13:35</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¡Pesadilla en vacaciones! Casas en la playa con vistas al cementerio y niños momificados]]></title><link>http://www.ivoox.com/pesadilla-vacaciones-casas-playa-con-audios-mp3_rf_17124635_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/pesadilla-vacaciones-casas-playa-con_mf_17124635_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Como los anillos concéntricos de un árbol, cada uno cuenta una época. Así son las  casas  en las que vivimos. La localización, los cimientos, el clima, todo forma parte de un todo que va construyendo su historia y el presente lo escriben sus  inquilinos . En España, el  'boom' inmobiliario  de los 70 provocó que muchos ciudadanos invirtieran en la costa. La demanda abrió la veda a todo tipo de triquiñuelas: casas mal construidas junto a  cementerios ,  lápidas  entrando en el salón a través de paredes que ceden,  cuerpos incorruptos  por la atmósfera...   Iker y Carmen  os dan la bienvenida a los secretos macabros de las inmobiliarias.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17124635</guid><pubDate>Tu, 21 Feb 2017 09:27:00</pubDate><itunes:duration>10:48</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Sin cuerpo, sin rastro... La desaparición de Grinberg en el místico Cerro del Tepozteco]]></title><link>http://www.ivoox.com/sin-cuerpo-sin-rastro-la-desaparicion-grinberg-audios-mp3_rf_17036802_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sin-cuerpo-sin-rastro-la-desaparicion-grinberg_mf_17036802_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La escena final de la increíble historia del doctor Grinberg: su desaparición. La última pista se remonta a diciembre de 1994 y nos lleva al Cerro del Tepozteco, a dos horas del ruido de Ciudad de México. Un lugar de culto desde el siglo XII, donde se llevaban a cabo sacrificios rituales a los dioses guerreros mexicas. ¿Fue asesinado? ¿Secuestrado por la CIA o la KGB? ¿O quizá pasó a otra dimensión como se creía que hacían los chamanes? La verdadera pregunta es a dónde podría haber llegado con la tecnología de hoy una mente como la de Grinberg. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/17036802</guid><pubDate>We, 15 Feb 2017 17:42:00</pubDate><itunes:duration>11:05</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/dios-mio-dios-mio-el-encuentro-el-audios-mp3_rf_16978666_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/dios-mio-dios-mio-el-encuentro-el_mf_16978666_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Con un ojo nublado, empuñando un cuchillo de obsidiana, la vetusta chamana abre a sus pacientes en una infecta estancia, improvisado quirófano en el México profundo, con la ayuda de un ser sobrenatural que la posee en el momento preciso: el "hermano" Cuauhtémoc. Esa experiencia, el hecho de que muchos pacientes sanaran después de haber sido abiertos como animales, cambió por completo la vida de Jacobo Grinberg, prestigioso neurocientífico mexicano de origen judío. ¿ Cirujía psíquica o truco de trilero? Iker Jiménez te da la bienvenida a la inefable danza de la realidad. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16978666</guid><pubDate>Mo, 13 Feb 2017 16:50:00</pubDate><itunes:duration>08:24</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Manuscritos de Shakespeare, la Biblia de Gutemberg y libros forrados con piel humana]]></title><link>http://www.ivoox.com/manuscritos-shakespeare-biblia-gutemberg-y-audios-mp3_rf_16901800_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/manuscritos-shakespeare-biblia-gutemberg-y_mf_16901800_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una placa con el nombre de un amante de los libros raros preside la fachada de la biblioteca de Harvard. La desaparición de Harry Elkins en el Atlántico a bordo del Titanic fue el origen de la fundación de una institución que alberga quince millones de volúmenes. Sus estanterías más visibles, a menudo consultadas por célebres estudiantes como fueron Bill Gates o Barack Obama, albergan verdaderos tesoros literarios. Pero la oscuridad del sótano revela una terrible verdad. ¿Te atreves a descubrirla junto a  Iker y Carmen? ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16901800</guid><pubDate>We, 08 Feb 2017 16:29:00</pubDate><itunes:duration>07:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Medio minuto más cerca del fin del mundo... ¿Psicosis tras la llegada de Trump al poder?]]></title><link>http://www.ivoox.com/medio-minuto-mas-cerca-del-fin-del-mundo-audios-mp3_rf_16847086_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/medio-minuto-mas-cerca-del-fin-del-mundo_mf_16847086_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Desde hace 70 años, los miembros del consejo de científicos atómicos, que cuenta con integrantes del Proyecto Manhattan y hasta quince premios Nobel, llevan ajustando el simbólico  reloj que marca el  fin de la humanidad. La tensión entre las grandes potencias, el uso de armas atómicas y el cambio climático son algunos de los factores que nos acercan al fin. Pero la llegada de Donald Trump a la presidencia de EEUU ha hecho que las manecillas, quietas desde 2015, se acerquen a solo dos minutos y medio de la media noche... de nuestra  extinción. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16847086</guid><pubDate>Mo, 06 Feb 2017 15:45:00</pubDate><itunes:duration>07:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Las tres implicaciones sobre psicofonías en un informe de la CIA: ]]></title><link>http://www.ivoox.com/tres-implicaciones-sobre-psicofonias-informe-audios-mp3_rf_16739788_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/tres-implicaciones-sobre-psicofonias-informe_mf_16739788_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA['Universo Iker' es el espacio donde se constata, una vez más, el interés de la agencia norteamericana de inteligencia por lo oculto, lo paranormal. Uno de los documentos desclasificados por la CIA, el informe del profesor escocés Alexander MacRae, especialista en electrónica que colaboró con la NASA, recoge las tres implicaciones clave de las psicofonías: "Hay algo ahí fuera, desconocido para la ciencia". ¿Quieres saber más? ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16739788</guid><pubDate>Tu, 31 Jan 2017 15:54:00</pubDate><itunes:duration>03:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¡De película! Un túnel secreto bajo el muro de Berlín y el valioso talento del 'Edison' soviético]]></title><link>http://www.ivoox.com/de-pelicula-un-tunel-secreto-bajo-muro-audios-mp3_rf_16713556_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/de-pelicula-un-tunel-secreto-bajo-muro_mf_16713556_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Requiere paciencia y dedicación, pero pasar por el tamiz la ingente cantidad de información de la CIA tiene su recompensa. Surgen aunténticas perlas para los amantes del espionaje y con las que ya afilan sus colmillos los guionistas cinematográficos. Datos precisos del túnel excavado bajo el muro de Berlín para espiar el cuartel general soviético; o la historia de León Theremin, un inventor ruso judío con un don para crear extraños instrumentos musicales... y los artilugios de espionaje más sofisticados. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16713556</guid><pubDate>Mo, 30 Jan 2017 07:59:00</pubDate><itunes:duration>03:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x21 - 'Nuevos hallazgos y sorpresas en los archivos de la CIA']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x21-nuevos-hallazgos-sorpresas-audios-mp3_rf_16678398_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x21-nuevos-hallazgos-sorpresas_mf_16678398_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una semana después, la paciente búsqueda de todo el equipo ha dado algunos resultados. Informes de la CIA sobre psicofonías con conclusiones alucinantes, cifras sorprendentes como el 70% de acierto en experimentos de visión remota, investigaciones en los lugares más misteriosos del mundo, casos poltergeist con huida de la familia afectada, incidentes ovni recientes, maniobras para la desinformación de los temas del misterio, experimentos de engaño social… Todo un universo que solo ahora empezamos a comprender en toda su magnitud. ¿Te unes a la búsqueda?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16678398</guid><pubDate>Fr, 27 Jan 2017 07:47:00</pubDate><itunes:duration>01:47:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[En 'clave poltergeist': camas que se mueven en Alsacia, lágrimas de sangre en Sao Paulo]]></title><link>http://www.ivoox.com/en-clave-poltergeist-camas-se-mueven-en-audios-mp3_rf_16648465_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/en-clave-poltergeist-camas-se-mueven-en_mf_16648465_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carmen Porter e Iker Jiménez diseccionan a tiempo real los archivos de la CIA que acaban de ver la luz tras décadas en la sombra. De Alsacia a Sao Paulo, de Europa a América. Camas que se mueven, puertas que se abren solas, lágrimas de sangre y la aparición de un ser monstruoso con forma de animal... Testimonios de familias atormentadas por fenómenos paranormales. Son los poltergeist de la CIA. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16648465</guid><pubDate>We, 25 Jan 2017 16:38:00</pubDate><itunes:duration>05:30</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x20 - ‘Dos En La Noche’ y los archivos del misterio de la CIA]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x20-dos-en-la-noche-audios-mp3_rf_16553709_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x20-dos-en-la-noche_mf_16553709_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Programa especial sobre una noticia bomba: doce millones de documentos de la CIA, muchos de ellos sobre ovnis, fenómenos paranormales, percepción extrasensorial o conspiraciones han salido a la luz pública. Una biblioteca interminable que demuestra el interés de la agencia por el misterio. Iker, Carmen, Santiago Camacho, Javier Sierra y Diego Marañón nos dan claves para entender uno de los acontecimientos del siglo en torno a nuestros temas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16553709</guid><pubDate>Fr, 20 Jan 2017 07:28:00</pubDate><itunes:duration>01:34:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Una luz se lo 'llevó'... ¡ante sus soldados! La inexplicable desaparición del cabo Valdés]]></title><link>http://www.ivoox.com/una-luz-se-lo-llevo-ante-sus-soldados-audios-mp3_rf_16478690_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/una-luz-se-lo-llevo-ante-sus-soldados_mf_16478690_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En abril de 1977, Iker Jiménez tenía tan solo cuatro años. A finales de ese mes ocurrió en la región de Arica, en Chile, uno de los sucesos más impactantes en la historia de la ufología: la misteriosa desaparición del cabo Valdés tras acercarse a una luz que se aproximaba a su campamento. Tiempo después regresó, pero su vida cambiaría para siempre. Años después, cuando Iker ya era investigador de lo oculto, convivió con él durante tres días. ¿Dónde estuvo el cabó Valdés durante su desaparición?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16478690</guid><pubDate>We, 18 Jan 2017 17:16:00</pubDate><itunes:duration>02:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x19 - 'El caso Pucheta']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x19-el-caso-pucheta-audios-mp3_rf_16213980_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x19-el-caso-pucheta_mf_16213980_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Como continuación de Los Hijos de la Niebla, aportamos un caso sensacional y reciente con implicaciones policiales. Un suceso extraño que encaja como un guante en las apariciones de entidades desconocidas en nuestro mundo. Un incidente con testimonios de primer nivel que no te puede dejar indiferente. ¿Te animas?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16213980</guid><pubDate>Fr, 13 Jan 2017 07:27:00</pubDate><itunes:duration>53:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Aparecen, deformes, bajo la niebla: ¿qué o quiénes son esos seres que te persiguen?]]></title><link>http://www.ivoox.com/aparecen-deformes-bajo-niebla-que-o-quienes-audios-mp3_rf_16117580_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/aparecen-deformes-bajo-niebla-que-o-quienes_mf_16117580_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker JIménez se aproxima a un fenómeno que te va a quitar el aliento: el de las misteriosas apariciones en mitad de la niebla. No son leyendas, no son historias populares, son casos registrados a lo largo de su historia como investigador. Casi todos tienen un denominador común: seres que aparecen en mitad de la nada... ¿con qué fin?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/16117580</guid><pubDate>We, 11 Jan 2017 16:39:00</pubDate><itunes:duration>08:21</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x18 - 'Los hijos de la niebla']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x18-los-hijos-la-audios-mp3_rf_15884172_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x18-los-hijos-la_mf_15884172_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una noche de niebla es ideal para la profunda reflexión sobre el origen de algunos misterios. Iker nos presenta a 'Los hijos de la niebla', un concepto nuevo sobre una verdad vieja y desconcertante, unas entidades que interactúan desde siempre con nuestra psique y que nos cambian la vida. ¿Te atreves a conocerlos?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15884172</guid><pubDate>Fr, 06 Jan 2017 09:41:00</pubDate><itunes:duration>01:04:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¡'Atrapa la bandera'! La carrera de las corporaciones por llegar a la Luna]]></title><link>http://www.ivoox.com/atrapa-bandera-la-carrera-corporaciones-audios-mp3_rf_15838937_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/atrapa-bandera-la-carrera-corporaciones_mf_15838937_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La Luna sigue siendo todo un misterio... y un objetivo.  A pesar de que han pasado más de cuarenta años y de que la tecnología ha avanzado hasta lo inimaginable, no hemos vuelto a pisar el satélite. Sin embargo, más allá de la NASA o de las organizaciones espaciales más importantes, existen numerosas corporaciones que están librando una lucha para ser los primeros en volver. Diego Marañón tiene todos los detalles. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15838937</guid><pubDate>Th, 05 Jan 2017 07:35:00</pubDate><itunes:duration>07:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x17 - La maldición de las estrellas y el regreso a la Luna]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x17-la-maldicion-las-audios-mp3_rf_15586762_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x17-la-maldicion-las_mf_15586762_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El último programa del año navega entre la oscuridad de la muerte de algunas estrellas mundiales en el 2016, penetrando en el universo de las drogas y la depresión con el eminente doctor Tomás Camacho, y en la esperanza del regreso a la Luna en busca de restos y señales misteriosas en nuestro satélite. Una dualidad propia de un año turbulento y agitado como pocos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15586762</guid><pubDate>Fr, 30 Dec 2016 07:29:00</pubDate><itunes:duration>01:23:25</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El misterio de 'Mortis', la página web cuya información desató los nervios del FBI]]></title><link>http://www.ivoox.com/misterio-mortis-pagina-web-cuya-audios-mp3_rf_15209110_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/misterio-mortis-pagina-web-cuya_mf_15209110_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[A pesar de no haber pasado mucho tiempo desde su 'nacimiento', Internet ya esconde sus propios misterios. Con una crónica de Santiago Camacho, descubrimos una página web que ha sido el quebradero de cabeza de muchos teóricos de la conspiración. ¿El motivo? Terabytes de información cuyo contenido se desconoce. Quizá se traten de datos sin importancia pero, de ser así, ¿por qué el FBI se ha involucrado en el asunto?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15209110</guid><pubDate>Tu, 20 Dec 2016 16:32:00</pubDate><itunes:duration>06:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Ilusión óptica o terrorífica realidad? El humanoide capaz de cambiar su forma]]></title><link>http://www.ivoox.com/ilusion-optica-o-terrorifica-realidad-el-humanoide-capaz-audios-mp3_rf_15071192_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ilusion-optica-o-terrorifica-realidad-el-humanoide-capaz_mf_15071192_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En 'Universo Iker', viajamos hasta Argentina para conocer dos historias. La primera de ellas, es muy popular en el norte del país y cuenta cómo una sombra se aparece de noche para infligir daño a quienes la ven. Pero el relato no sería del todo leyenda, ya que existe una segunda historia. En 'Dos en la noche', escuchamos el relato del propio protagonista del suceso... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15071192</guid><pubDate>Fr, 16 Dec 2016 16:06:00</pubDate><itunes:duration>06:10</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x15 - 'Dos en la noche' y la sombra negra]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x15-dos-noche-audios-mp3_rf_15057542_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x15-dos-noche_mf_15057542_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[No es habitual, pero se han dado casos protagonizados por los propios grupos de investigación. El último es muy reciente y nos habla de seres capaces de trasformarse en otras cosas. Además, Iker y Carmen repasan la actualidad más candente, viajan al espacio junto a uno de los últimos astronautas que se encontraron con lo extraño y se detienen en una misteriosa web que es el quebradero de cabeza de miles de hackers.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/15057542</guid><pubDate>Fr, 16 Dec 2016 07:52:00</pubDate><itunes:duration>01:19:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Iker Jiménez la miró directamente: ¿cómo es la sonrisa de la muerte?]]></title><link>http://www.ivoox.com/iker-jimenez-miro-directamente-como-es-la-audios-mp3_rf_14894095_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/iker-jimenez-miro-directamente-como-es-la_mf_14894095_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El desierto del miedo guarda muchos secretos. Es una zona cargada de misterio que Iker Jiménez pudo visitar. Con él, viajamos desde la buhardilla de 'Universo Iker' hasta uno de los lugares más especiales de Perú. Allí Iker vio algo que le dejó marcado. Se trataba una momia que  transmitía curiosas e inquietantes sensaciones. Escucha el relato completo de Iker... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14894095</guid><pubDate>Mo, 12 Dec 2016 16:13:00</pubDate><itunes:duration>05:01</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x14 - 'En el desierto del miedo']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x14-en-desierto-del-audios-mp3_rf_14785478_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x14-en-desierto-del_mf_14785478_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker nos lleva a uno de los lugares del mundo que más le han impresionado. Un lugar donde las viejas momias de las chamanas guardan un secreto milenario. Un enclave donde los seres más horrendos pueden aparecer y donde los tesoros palpitan bajo tierra. Un viaje al Desierto del Miedo que es imposible de olvidar.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14785478</guid><pubDate>Fr, 09 Dec 2016 07:45:00</pubDate><itunes:duration>01:03:03</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El escándalo de ‘Pizzagate’: ¿un bulo extendido o un entramado para ocultarlo?]]></title><link>http://www.ivoox.com/escandalo-pizzagate-un-bulo-extendido-o-audios-mp3_rf_14628934_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/escandalo-pizzagate-un-bulo-extendido-o_mf_14628934_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Son muchas las ocasiones en las que los denominados 'grandes medios de comunicación' reniegan de las conspiraciones. Sin embargo, hay una historia de la que, sin más remedio, han tenido que informar. Se trata del llamado 'Pizzagate', un entremado que escondería una red de pedofilia. El experto en conspiraciones, Santiago Camacho, relata qué ha sucedido... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14628934</guid><pubDate>Mo, 05 Dec 2016 17:28:00</pubDate><itunes:duration>04:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x13 - 'Dos en la noche': tragedia en el aire]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x13-dos-noche-audios-mp3_rf_14415025_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x13-dos-noche_mf_14415025_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El accidente aéreo de la selva colombiana donde pereció casi al completo el equipo de fútbol de Chapecoense ha estremecido al planeta. Lo ha hecho porque toca códigos muy profundos. Sobre la alegría y la más profunda tristeza. Pero en este programa Iker y Carmen te cuentan cosas que seguro desconocías. Cosas sorprendentes sobre la vida, la muerte, los signos, el destino y las señales. Cosas que estremecen, pero que también dan esperanza. Prepárate para una noche intensa de sorpresas.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14415025</guid><pubDate>Fr, 02 Dec 2016 07:54:00</pubDate><itunes:duration>01:37:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El efecto mariposa de Frankenstein: las 'casualidades' que se dieron para su creación]]></title><link>http://www.ivoox.com/efecto-mariposa-frankenstein-casualidades-que-audios-mp3_rf_14296765_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/efecto-mariposa-frankenstein-casualidades-que_mf_14296765_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Gracias a Javier Pérez Campos, viajamos 200 años atrás en el tiempo. En concreto, a una noche de tormenta en junio de 1816. Esa noche, la autora de Frankenstein, Mary Shelley,  y unos amigos tuvieron que refugiarse en una mansión. Allí permanecieron varios días encerrados por culpa de las condiciones metereológicas. Esa 'casualidad' fue el germen de todo. Sin embargo, lo que parece simple azar, puede no serlo tanto. Javier Pérez Campos nos relata el efecto mariposa que se produjo para la creación del famoso libro. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14296765</guid><pubDate>We, 30 Nov 2016 12:19:00</pubDate><itunes:duration>07:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Andrew Crosse, el científico que desafió a Dios y creó vida a partir de la nada]]></title><link>http://www.ivoox.com/andrew-crosse-cientifico-desafio-a-dios-audios-mp3_rf_14004538_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/andrew-crosse-cientifico-desafio-a-dios_mf_14004538_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En el último programa de 'Universo Iker', Iker destapa la verdad de Frankenstein. Para ello, comienza relatando la historia de Andrew Crosse. Un hombre que, debido a sus investigaciones, fue condenado por la sociedad. ¿Es posible crear vida de la nada? Los estudios de Crosse, sin duda inquietaron a muchos... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/14004538</guid><pubDate>Fr, 25 Nov 2016 16:11:00</pubDate><itunes:duration>09:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Videntes detrás de los gobiernos: la historia de la 'Rasputina' surcoreana]]></title><link>http://www.ivoox.com/videntes-detras-gobiernos-historia-de-audios-mp3_rf_13926797_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/videntes-detras-gobiernos-historia-de_mf_13926797_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Después de conocer las investigaciones secretas del gobierno de la República Popular China, viajamos desde la buhardilla de 'Universo Iker' hasta Corea del Sur. Gracias a una crónica de Clara Tahoces, descubrimos la historia de la 'Rasputina' surcoreana. Y, con ello, atisbamos los tejemanejes que hay detrás de los gobiernos. ¿Quién dirige realmente los países? ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13926797</guid><pubDate>Th, 24 Nov 2016 09:00:00</pubDate><itunes:duration>09:26</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿En qué podemos creer? Iker y Carmen debaten sobre la transformación del periodismo]]></title><link>http://www.ivoox.com/en-podemos-creer-iker-carmen-debaten-audios-mp3_rf_13849195_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/en-podemos-creer-iker-carmen-debaten_mf_13849195_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Tras una crónica sobre los 'cinco peldaños hacia la muerte', Iker y Carmen debaten sobre el periodismo de hoy en día. Después de muchos años dedicados a la comunicación, los periodistas y presentadores han sido testigos del cambio que se ha producido en los últimos años. ¿Es una transformación buena o mala? ¿En qué debemos o podemos creer? ¿Cómo distinguir la información de la propaganda? ¿Somos responsables de dicho cambio? ¡Dale al play y escucha la reflexión de Iker y Carmen!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13849195</guid><pubDate>Mo, 21 Nov 2016 14:32:00</pubDate><itunes:duration>13:27</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x11 - 'Dos en la noche' y los cinco peldaños hacia la muerte]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x11-dos-noche-audios-mp3_rf_13808829_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x11-dos-noche_mf_13808829_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Se trata de un trayecto peligroso para el investigador, el buscador y el curioso. Tiene cinco fases y puede ser mortal. Los últimos acontecimientos en el mundo de la conspiración pueden dar a entender que llegar a ciertas verdades puede costar muy caro. ¿Verdad o leyenda urbana? ¿Quieres saber algo más de los 'Cinco Peldaños'? ¡Escucha a Iker y Carmen!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13808829</guid><pubDate>Fr, 18 Nov 2016 07:42:00</pubDate><itunes:duration>01:35:28</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/llevo-mucho-tiempo-observandote-quien-envio-este-mensaje-audios-mp3_rf_13748404_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/llevo-mucho-tiempo-observandote-quien-envio-este-mensaje_mf_13748404_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En 'Universo Iker', descubrimos el terrorífico e inquietante suceso que ocurrió hace cuarenta años en una base militar. Un hecho al que Iker dedicó muchos años de investigación y al que bautizó como 'La Noche del Miedo'. Pero faltaba una persona clave por entrevistar. Una persona que se mostró muy esquiva... hasta el punto en el que Iker se resignó. Pero lo que el presentador no sabía, era que ese testigo que le estuvo observando. ¡Escucha la historia contada por el propio Iker!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13748404</guid><pubDate>Mo, 14 Nov 2016 16:00:00</pubDate><itunes:duration>13:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x10 - 'Alto secreto']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x10-alto-secreto-audios-mp3_rf_13706973_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x10-alto-secreto_mf_13706973_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker hace este programa aún en shock. La conversación con un militar que llevaba años persiguiendo se ha producido justo antes de la emisión del programa. Coincide con un tiempo en el que los 'Expedientes X' de nuestro ejército han vuelto a ser noticia. La noticia mas leída en todos los medios. Pero en ningún otro lugar se van a contar las cosas que se cuentan aquí: cosas desconocidas hasta hoy. ¿Estáis preparados para compartir el shock de Iker?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13706973</guid><pubDate>Fr, 11 Nov 2016 08:10:00</pubDate><itunes:duration>01:44:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Novedades en el caso de la 'Mansión Winchester': el misterio de la 'Habitación 161']]></title><link>http://www.ivoox.com/novedades-caso-mansion-winchester-audios-mp3_rf_13614032_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/novedades-caso-mansion-winchester_mf_13614032_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Hay novedades en la misteriosa historia de la Mansión Winchester ya que hasta el momento se conocía un total de 160 habitaciones. Nuevas investigaciones han descubierto la existencia de una habitación más, la conocida como 161. Diego Marañón te cuenta todos los detalles de esta estancia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13614032</guid><pubDate>Fr, 04 Nov 2016 15:58:00</pubDate><itunes:duration>05:44</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/nos-estan-entrenando-desatencion-somos-victimas-del-audios-mp3_rf_13576673_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/nos-estan-entrenando-desatencion-somos-victimas-del_mf_13576673_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En el último programa de 'Universo Iker', Miguel Ángel Ruiz e Iker Jiménez dialogan sobre un problema de actualidad que, sin embargo, no es conocido por todos: la desaparición de la niñez. Según sus investigaciones, Miguel A. Ruiz nos descubre que esta ' gran conspiración' proviene de mucho tiempo atrás y que la tecnología, identificada como 'progreso', también ha tenido efectos negativos. ¿En qué medida nos afecta esto? ¿Cómo repercute en la sociedad? Escucha las reflexiones de Iker y Miguel Ángel... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13576673</guid><pubDate>We, 02 Nov 2016 07:58:00</pubDate><itunes:duration>12:05</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/ese-ser-quiere-me-vaya-el-audios-mp3_rf_13516729_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ese-ser-quiere-me-vaya-el_mf_13516729_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En su último programa, Iker Jiménez nos descubre 'La Gran Conspiración'. Y comienza a descubrirla con dos historias trágicas. Dos sucesos donde unos niños fueron testigos de sucesos inexplicables y, sin embargo, los adultos no les creyeron. Lamentablemente, uno de las historias tiene un fatídico final... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13516729</guid><pubDate>Fr, 28 Oct 2016 15:38:00</pubDate><itunes:duration>17:17</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Casualidad o talento? La mujer que escuchaba campanas que auguraban la muerte]]></title><link>http://www.ivoox.com/casualidad-o-talento-la-mujer-escuchaba-campanas-audios-mp3_rf_13499956_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/casualidad-o-talento-la-mujer-escuchaba-campanas_mf_13499956_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker y Carmen incluyen en 'Dos en la noche' a los oyentes. Los seguidores de 'Universo Iker' se convierten en cronistas para relatar hechos inexplicables que les han ocurrido. En esta ocasión, Verónica, una mujer de Cádiz, nos desvela que desde el nacimiento de su hija escuchaba el sonido de unas campanas que no existían, pero lo más sorprendente era que cada vez que oía ese sonido... alguien cercano a ella moría. ¡Escucha todo el testimonio!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13499956</guid><pubDate>Th, 27 Oct 2016 14:41:00</pubDate><itunes:duration>03:33</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La obsesión del 'padre del sueño': el investigador que estuvo 180 horas sin dormir]]></title><link>http://www.ivoox.com/obsesion-del-padre-del-sueno-investigador-audios-mp3_rf_13451355_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/obsesion-del-padre-del-sueno-investigador_mf_13451355_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Acompañados de una crónica de Clara Tahoces, Iker y Carmen hacen un repaso por las investigaciones dentro del mundo de los sueños. Nathalien Kleitman fue un experto en la materia y se le considera  'el padre del sueño'. Entre sus investigaciones, está la famosa fase REM del sueño. Pero los estudios de Kleiman fueron muy cuestionados. Llegó a enterrarse vivo para descubrir cuánto tiempo podría estar sin dormir...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13451355</guid><pubDate>Mo, 24 Oct 2016 15:40:00</pubDate><itunes:duration>06:38</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x07 - Los escalones del diablo y el pionero de los sueños]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x07-los-escalones-del-diablo-audios-mp3_rf_13410909_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x07-los-escalones-del-diablo_mf_13410909_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La primera emisión nocturna de 'Dos En La Noche' nos lleva a un lugar especial que transmite curiosas sensaciones por lo que allí se rodó hace cuarenta años Es una postal añeja que nos introduce en las entrañas de la película más inquietante de la historia. También conoceremos las obsesivas investigaciones del primer científico que fue más allá de los sueños. ¿Te animas a pasar la noche con Iker y Carmen?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13410909</guid><pubDate>Fr, 21 Oct 2016 07:49:00</pubDate><itunes:duration>01:16:44</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Vale la vida animal lo mismo que una humana? Iker se pronuncia sobre el debate]]></title><link>http://www.ivoox.com/vale-vida-animal-lo-mismo-una-audios-mp3_rf_13352258_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/vale-vida-animal-lo-mismo-una_mf_13352258_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker hace un análisis de las confrontaciones que surgen en las redes sociales y, en concreto, sobre la sensibilidad que ocasionan los temas sobre animales. Con la ayuda de  Álex Lachhein, procuramos entender por qué la sociedad ahora es más susceptible que antes sobre este tema. ¿Vale más una vida animal que una humana? ¿Están al mismo nivel? ¿O no se puede comparar la humanidad con el mundo animal? Iker da su opinión sobre este debate.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13352258</guid><pubDate>Mo, 17 Oct 2016 16:52:00</pubDate><itunes:duration>08:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x06 - 'Odio en la Red']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x06-odio-red-audios-mp3_rf_13299604_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x06-odio-red_mf_13299604_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ha sido una semana de enormes polémicas. Iker se pregunta por el germen del odio en las redes sociales. ¿De dónde surge? ¿Hasta dónde puede llegar? ¿Es un reflejo real de la sociedad? ¿Por qué el odio tiene tanto éxito? Nos encontramos sin duda en la 'Era del Odio Digital' y este programa es una exploración de sus raíces profundas y sus futuras consecuencias.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13299604</guid><pubDate>Th, 13 Oct 2016 13:49:00</pubDate><itunes:duration>01:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La aparición del niño fantasma: la historia que Iker Jiménez nunca ha contado]]></title><link>http://www.ivoox.com/aparicion-del-nino-fantasma-historia-que-audios-mp3_rf_13255152_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/aparicion-del-nino-fantasma-historia-que_mf_13255152_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker y Carmen recuerdan los hoteles más espeluznantes en los que han estado, pero no solo ellos. Iker cuenta por primera vez la historia que le confesó un seguidor del programa después de una de sus conferencias. El fan de 'Cuarto Milenio' trabajó en un hotel y, en una de sus jornadas, empezó a oir ruidos. Decidió comprobar qué estaba pasando. El final de la historia, le puso los pelos de punta a Iker...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13255152</guid><pubDate>Mo, 10 Oct 2016 15:59:00</pubDate><itunes:duration>04:23</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T2x05 - 'Hotel, dulce hotel']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x05-hotel-dulce-hotel-audios-mp3_rf_13202205_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t2x05-hotel-dulce-hotel_mf_13202205_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker y Carmen os invitan a pasar una noche en sus hoteles favoritos. Aquellos donde peor lo han pasado. Lugares que por un motivo puramente físico, de diseño, personal o ubicación, generan una sensación angustiosa. Por otro lado nos abren las puertas de otros donde los sucesos extraños se produjeron con asiduidad. Todo vivido en primera persona. ¿Te animas a conocer los hoteles donde nadie duerme tranquilo?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13202205</guid><pubDate>Th, 06 Oct 2016 13:53:00</pubDate><itunes:duration>01:07:49</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Una fotografía tuvo la clave... para descubrir uno de los asesinatos más atroces]]></title><link>http://www.ivoox.com/una-fotografia-tuvo-clave-para-descubrir-uno-audios-mp3_rf_13125078_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/una-fotografia-tuvo-clave-para-descubrir-uno_mf_13125078_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker recuerda un caso de ajuste de cuentas en Ibiza. Ante la desaparición de una familia, los vecinos alertaron a las fuerzas de seguridad sobre el suceso. Pensaban que se habían marchado, pero nunca imaginaron que la historia tendría un final tan trágico. Una fotografía tuvo la clave. Una foto que un policía, por instinto, supo interpretar bien. Desgraciadamente, se encontró con un asesinato atroz. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13125078</guid><pubDate>Fr, 30 Sep 2016 16:41:00</pubDate><itunes:duration>17:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El exorcista del Vaticano tenía sus propios trucos para protegerse de los demonios]]></title><link>http://www.ivoox.com/exorcista-del-vaticano-tenia-sus-propios-trucos-audios-mp3_rf_13076469_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/exorcista-del-vaticano-tenia-sus-propios-trucos_mf_13076469_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En una visita del padre Amorth al programa de 'Cuarto Milenio', Carmen Porter le preguntó qué hacía él para librarse de los demonios que quisieran atacarle. El exorcista del Vaticano explicó que siempre llevaba un crucifijo y que tenía sus propios trucos. El padre llevaba cosido bajo la sotana unas reliquias del padre Pío. Amorth consideraba al padre Pío como un santo y lo utilizaba en sus exorcismos porque era lo que más enfurecía a los demonios. ¡Escucha el relato completo!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13076469</guid><pubDate>Tu, 27 Sep 2016 14:18:00</pubDate><itunes:duration>01:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Ni seis personas podían sujetarle: el caso del joven poseído que escalaba la pared]]></title><link>http://www.ivoox.com/ni-seis-personas-podian-sujetarle-caso-del-audios-mp3_rf_13027878_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/ni-seis-personas-podian-sujetarle-caso-del_mf_13027878_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El recién fallecido padre Gabriel Amorth, fue durante muchos años el exorcista de referencia del Vaticano. Durante toda su trayectoria se encontró con multitud de casos sorprendentes y difíciles de creer. 'Dos en la noche' recuerda el caso del joven que durante el exorcismo comenzó a levitar. Las tres personas que estaban allí presentes no fueron capaces de sostenerlo. Además, Iker y Carmen relatan las historias sobre los niños endemoniados y el joven que comenzó a escalar la pared. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/13027878</guid><pubDate>Fr, 23 Sep 2016 16:17:00</pubDate><itunes:duration>02:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La historia del hombre que no sólo avistó dos veces un ovni... sino que contactó con 'ellos']]></title><link>http://www.ivoox.com/historia-del-hombre-no-solo-avisto-audios-mp3_rf_12932556_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/historia-del-hombre-no-solo-avisto_mf_12932556_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Ver un ovni, de por sí, es complicado. Ver dos, casi imposible. Pero no para Juan Sillero. En el febrero de 1977, este hombre de Vizcaya nunca pensó que el destino le reservaría tal experiencia. Iker, con el expediente del caso en la mano, nos cuenta esta magnífica historia. Una historia que no solo trata de un avistamiento... sino también de un encuentro. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12932556</guid><pubDate>Fr, 16 Sep 2016 16:57:00</pubDate><itunes:duration>18:00</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¡Al descubierto! ¿Qué rituales tienen Iker y Carmen antes de salir al plató?]]></title><link>http://www.ivoox.com/al-descubierto-que-rituales-tienen-iker-carmen-audios-mp3_rf_12903538_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/al-descubierto-que-rituales-tienen-iker-carmen_mf_12903538_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker y Carmen se someten a una de sus entrevistas más interesantes: la de sus oyentes. Son muchas las preguntas que han respondido los presentadores. Entre ellas, lo que sucede tras las cámaras de 'Cuarto Milenio'. En 'Dos en la noche', Iker y Carmen responden con sinceridad y nos cuelan en el plató. ¿Siguen algún ritual? ¿Tienen manías? ¿Cómo se inspira Iker para escribir los cierres del programa? ¡Escucha!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12903538</guid><pubDate>We, 14 Sep 2016 17:01:00</pubDate><itunes:duration>05:22</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/es-peor-virus-sociedad-saben-audios-mp3_rf_12871998_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/es-peor-virus-sociedad-saben_mf_12871998_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Si de algo pueden estar orgullosos Iker Jiménez y Carmen Porter, es de no haber sucumbido nunca a la censura. Así de claro lo han dejado los presentadores en incontables ocasiones. Ellos están libres de tabúes. Por ello, han querido repetirlo a la hora de responder a la pregunta de un oyente sobre la supuesta censura de los medios de comunicación. No obstante, Iker advierte que hay algo peor: la censura de lo políticamente correcto. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12871998</guid><pubDate>Mo, 12 Sep 2016 16:01:00</pubDate><itunes:duration>09:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Dios existe? Iker y Carmen confiesan si creen en la existencia de un ]]></title><link>http://www.ivoox.com/dios-existe-iker-carmen-confiesan-si-creen-audios-mp3_rf_12841467_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/dios-existe-iker-carmen-confiesan-si-creen_mf_12841467_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La pregunta parece sencilla, pero no lo es: "Iker, Carmen... ¿creéis en Dios?". Muchos dudan en contestar, porque ni siquiera tienen claro en lo que creen. Pero no ellos. Iker Jiménez y Carmen Porter responden al oyente con sus creencias muy claras. ¡Escucha sus reflexiones! ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12841467</guid><pubDate>Fr, 09 Sep 2016 17:31:00</pubDate><itunes:duration>02:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x43 - San Fermín: el misterio de la vida y la muerte, en 849 metros]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x43-san-fermin-misterio-audios-mp3_rf_12196518_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x43-san-fermin-misterio_mf_12196518_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Son los que componen el Encierro de Pamplona. Iker Jiménez, fascinado con esta carrera desde niño, lo corrió para saber lo que se siente. Fue el colofón a una serie de investigaciones sobre el miedo, la mente y el comportamiento atávico de una comunidad humana. Algo de lo que jamás ha hablado hasta ahora. Este programa es un homenaje a las dieciséis personas que perdieron la vida en estos 849 metros. Uno de ellos fue amigo del abuelo de Iker. Cada muerte es una historia trágica pero también llena de presagios, sincronicidades y misterios. ¿Te atreves a conocerlos?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12196518</guid><pubDate>Tu, 12 Jul 2016 14:34:00</pubDate><itunes:duration>01:29:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Guardarlos no es mentir, sino protección: los secretos y el paso de niños a adultos]]></title><link>http://www.ivoox.com/guardarlos-no-es-mentir-sino-proteccion-secretos-audios-mp3_rf_12038889_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/guardarlos-no-es-mentir-sino-proteccion-secretos_mf_12038889_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En su último programa, 'La Gran Conspiración', Iker Jiménez nos cuenta su reflexión tras leer el informe sobre 'La Desaparición de la Niñez', de Neil Postman. El periodista y presentador nos hace viajar por la historia para conocer la concepción de la niñez en cada etapa hasta llegar a nuestros días. Como podemos imaginar, la aparición de la televisión también ha influido en nuestra idea de niñez. Pero Iker va más allá y nos hace caer en la cuenta de lo importante que es guardar 'secretos' a los niños... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12038889</guid><pubDate>Mo, 27 Jun 2016 15:35:00</pubDate><itunes:duration>11:09</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/no-podemos-permitir-nos-roben-esta-parte-audios-mp3_rf_12013710_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/no-podemos-permitir-nos-roben-esta-parte_mf_12013710_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Con las palabras de Neil Postman, Iker Jiménez nos contaba la concepción de la niñez en el comienzo de las civilizaciones. Si bien los romanos eran quienes más importancia le daban, los bárbaros pronto acabaron con ese respeto por la inocencia. En su último programa, el periodista nos invita a reflexionar y expone su opinión, dando a la niñez el lugar que le corresponde. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/12013710</guid><pubDate>Fr, 24 Jun 2016 15:26:00</pubDate><itunes:duration>07:57</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Robar una piedra les cambió la suerte: algo pasa en el Bosque Petrificado de Arizona]]></title><link>http://www.ivoox.com/robar-piedra-les-cambio-suerte-algo-audios-mp3_rf_11988786_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/robar-piedra-les-cambio-suerte-algo_mf_11988786_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El Parque Nacional de Bosque Petrificado es uno de los parajes más especiales del mundo. Situado en Arizona, la tierra desértica está llena de historia. Una historia en la que el misterio también está presente. A pesar de estar protegido, algunos turistas caen en la tentación de llevarse una piedra a modo souvenir. Pero son muchos los que han acabado devolviendo el objeto robado asegurando que está maldito. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11988786</guid><pubDate>We, 22 Jun 2016 15:41:00</pubDate><itunes:duration>09:55</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[La sensibilidad infantil y la reencarnación: el niño que recordaba haber sido asesinado]]></title><link>http://www.ivoox.com/sensibilidad-infantil-reencarnacion-nino-audios-mp3_rf_11962958_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/sensibilidad-infantil-reencarnacion-nino_mf_11962958_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Algunas historias son impresionantes y nos generan tanto impacto que incluso podemos sentir cierto temor. En 'Dos en la noche', Carmen Porter cuenta la historia de un niño sirio que dio muestras claras de recordar una vida pasada. Con tan solo tres años, el joven aseguró que murió asesinado e incluso fue capaz de localizar el lugar donde estaba enterrado su cadáver. Además, Carmen nos revela que no es la primera vez que sucede una historia como esta... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11962958</guid><pubDate>Mo, 20 Jun 2016 16:26:00</pubDate><itunes:duration>08:43</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Quiénes forman el Club Bilderberg? Los objetivos de los supuestos ]]></title><link>http://www.ivoox.com/quienes-forman-club-bilderberg-los-objetivos-de-audios-mp3_rf_11937424_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/quienes-forman-club-bilderberg-los-objetivos-de_mf_11937424_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Controla el Club Bilderberg el mundo? Hasta ahora, hablar de esta organización supone identificarlo con reuniones a puerta cerrada en las que nunca se llega a conocer qué ocurre dentro. Hablar del club Bilderberg para muchos es hablar de una conspiración a nivel mundial. ¿Qué hay de cierto en ello? Aunque se desconoce mucho, Diego Marañón nos pone en contexto y nos cuenta quién forma parte de este selecto club; y lo hace con las declaraciones del experto Miguel Ángel Ruiz. Para él, el gran objetivo de Bilderberg es claro: controlar económicamente a Europa. Pero, ¿a través de qué medidas? No te pierdas su reflexión...]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11937424</guid><pubDate>Fr, 17 Jun 2016 16:25:00</pubDate><itunes:duration>07:52</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x41 - 'Dos en la noche' y el Club Bilderberg]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x41-dos-noche-audios-mp3_rf_11922526_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x41-dos-noche_mf_11922526_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El club Bilderberg. ¿El grupo que domina el mundo? ¿O una leyenda exagerada a la que se atribuye excesivo poder? Iker y Carmen nos dan nuevas claves sobre la última y polémica reunión de los que algunos denominan como “Los Verdaderos Amos del Mundo”. Además, Santiago Camacho nos dará su opinión sorprendente y quizá inesperada respecto a una de las conspiraciones más célebres del siglo XXI. Viajaremos también a un desierto con piedras malditas y conoceremos la alucinante historia del niño sirio que, según varios médicos, dio pruebas contundentes de su vida anterior.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11922526</guid><pubDate>Th, 16 Jun 2016 14:26:00</pubDate><itunes:duration>01:35:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿A qué mundo nos traslada la Heroína? Los efectos de la droga del ]]></title><link>http://www.ivoox.com/a-mundo-nos-traslada-heroina-los-audios-mp3_rf_11853463_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/a-mundo-nos-traslada-heroina-los_mf_11853463_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En los ochenta, el aumento de heroinómanos aumentó considerablemente. Algunos estudiosos creen que hubo una conspiración alrededor de la Heroína. Un complot para  'zombificar' a la sociedad a través de esta droga. Una estrategia de 'desactivación' porque, aquellos que habrían estado detrás de esta conspiración, sabían que quien entraba en el juego no salía fácilmente. Para Iker Jiménez hay una pregunta muy importante: ¿por qué la Heroína produce ese intenso enganche? El Dr. Gaona cuenta en 'Universo Iker' los efectos inmediatos que produce este estupefaciente y resuelve por qué es tan adictivo.  ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11853463</guid><pubDate>Fr, 10 Jun 2016 16:04:00</pubDate><itunes:duration>04:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x40 - La conspiración de la Heroína: ¿leyenda urbana o complot de anulación?]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x40-la-conspiracion-la-audios-mp3_rf_11837177_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x40-la-conspiracion-la_mf_11837177_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[En 1984 San Sebastián tenía más heroinómanos que Londres o Nueva York. En ese mismo año, España fue el lugar del mundo donde más bancos se atracaban. Detrás de estas dos escenas, la Heroína, la nueva plaga llegada en los años setenta. Son muchos los estudiosos que creen que esta droga fue un instrumento de desactivación de la juventud más inquieta. Que hubo en España una verdadera y siniestra conspiración perfectamente calculada igual que en otros países. Pero, ¿cómo y por quién? Otros opinan que el asunto es una gigantesca leyenda urbana de nuevo cuño. Una de las más interesantes del siglo XX. Sobre las dos posibilidades pivota este programa extraño que no debe dejar indiferente a nadie.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11837177</guid><pubDate>Th, 09 Jun 2016 14:03:00</pubDate><itunes:duration>01:11:08</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El trabajo académico de Carmen Porter sobre la 'Deep Web' que 'atemorizó' a Javier Urra]]></title><link>http://www.ivoox.com/trabajo-academico-carmen-porter-sobre-la-audios-mp3_rf_11796694_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/trabajo-academico-carmen-porter-sobre-la_mf_11796694_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los límites de Internet son, hasta hoy día, insospechados. Como ya sabemos, un alto porcentaje de internet no está visible a los buscadores comunes. ¿El término? 'Deep Web'. ¿El contenido? Un lugar donde es posible encontrar los vicios más oscuros del ser humano. En 'Dos en la noche', Carmen Porter revela que este 'internet invisible' lleva muchos años en activo y que, de hecho, fue un tema de uno de sus trabajos académicos. Lo que no sabía es que, investigando, encontraría un material que impresionaría al mismo defensor del menor de la época, Javier Urra. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11796694</guid><pubDate>Mo, 06 Jun 2016 16:58:00</pubDate><itunes:duration>08:56</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[No siempre son casos de posesión: la voz terrorífica que todos llevamos dentro]]></title><link>http://www.ivoox.com/no-siempre-son-casos-posesion-voz-audios-mp3_rf_11770310_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/no-siempre-son-casos-posesion-voz_mf_11770310_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[A menudo identificamos las 'voces endemoniadas' con los exorcismos. Son sonidos guturales, animalescos, feroces. Pero, ¿es posible que no sea un fenómeno paranormal sino una sombra de voz? En 'Dos en la Noche', Carmen Porter revela algo que no sabíamos: que todos tenemos esa segunda voz. ¿Cómo aparece? ¿Significa eso que todos llevamos dentro una voz endiablada?  La periodista responde a estas preguntas aportando investigaciones.   ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11770310</guid><pubDate>Fr, 03 Jun 2016 17:42:00</pubDate><itunes:duration>06:31</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x39 - 'Dos en La Noche' y el caso de las voces de Enfield]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x39-dos-la-noche-audios-mp3_rf_11754434_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x39-dos-la-noche_mf_11754434_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una niña de 11 años hablaba como un anciano. Y contaba la historia de por qué murió en aquella casa. Se trata de un polémico caso Poltergeist que vuelve a la actualidad por las grabaciones de audio que permanecieron cuatro décadas bajo el secreto. En 'Dos en la Noche' aprenderemos la existencia de nuestra segunda y secreta voz inconsciente. También viajaremos al Infierno en la Tierra, el Bronx de Bogotá. Donde todo lo que se están encontrando las autoridades roza lo inimaginable. Y, como siempre, con un hilo de esperanza para elevarnos hacia la luz y sobre las tinieblas mundanas, miraremos a las estrellas en busca de otros hermanos cósmicos.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11754434</guid><pubDate>Th, 02 Jun 2016 14:39:00</pubDate><itunes:duration>01:48:19</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Consumo responsable también en la pornografía: ¿falta educación en este tema?]]></title><link>http://www.ivoox.com/consumo-responsable-tambien-pornografia-falta-educacion-audios-mp3_rf_11742162_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/consumo-responsable-tambien-pornografia-falta-educacion_mf_11742162_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Una de las industrias que más dinero mueve es la pornografía. El periodista Santiago Camacho tiene una cosa clara: falta educación e información sobre este tema. Dale al play y escucha el alegato del 'padre del periodismo de la conspiración' a favor de una navegación y consumo responsables. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11742162</guid><pubDate>We, 01 Jun 2016 16:35:00</pubDate><itunes:duration>01:37</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[De ser catalogados como ]]></title><link>http://www.ivoox.com/de-ser-catalogados-como-frikis-a-sembrar-el-audios-mp3_rf_11714859_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/de-ser-catalogados-como-frikis-a-sembrar-el_mf_11714859_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[ Iker Jiménez y Santiago Camacho llevan una vida dedicada al mundo del misterio. Hace veinte años, los periodistas tenían claro a qué público llegaban y hasta dónde podía llegar este tipo de comunicación. Pero ambos notan que algo ha cambiado. Aquellos que les calificaban como "raritos que hablan de OVNIS", ahora no saben cómo definirles. Quizá algunos también les miren con recelo. ¿Qué ha cambiado? ¿Hay algún factor que haya supuesto un antes y un después en la comunicación del misterio? ¿Quién se pone nerviosos cuando ellos hablan? Escucha la reflexión de Iker y Santiago. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11714859</guid><pubDate>Mo, 30 May 2016 18:02:00</pubDate><itunes:duration>03:46</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[El lado oscuro del progreso: ¿ha supuesto Internet la infantilización de la sociedad?]]></title><link>http://www.ivoox.com/lado-oscuro-del-progreso-ha-supuesto-internet-audios-mp3_rf_11712224_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/lado-oscuro-del-progreso-ha-supuesto-internet_mf_11712224_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Internet sin duda ha supuesto un antes y un después en nuestra sociedad y, sobre todo, en la comunicación. Pero este avance también tiene un 'lado oscuro'. Para el periodista  Santiago Camacho, este progreso tecnológico también ha provocado  "la infantilización de la sociedad". ¿A qué se refiere? ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11712224</guid><pubDate>Mo, 30 May 2016 13:46:00</pubDate><itunes:duration>06:47</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/no-lo-he-pasado-tan-mal-nunca-carmen-audios-mp3_rf_11602217_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/no-lo-he-pasado-tan-mal-nunca-carmen_mf_11602217_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Carmen Porter ha estado enferma. Un inoportuno y feroz virus le ha dejado K.O. en una semana importante y en este podcast reflexiona sobre la salud, la medicina y la crudeza con la que los nuevos virus están atacando esta temporada. Médicos de España, ¡va por vosotros!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11602217</guid><pubDate>Fr, 20 May 2016 17:34:00</pubDate><itunes:duration>03:16</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Universo Iker T1x37 - 'Dos en la noche' y el 'Área 51']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x37-dos-la-audios-mp3_rf_11586134_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x37-dos-la_mf_11586134_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Qué se oculta detrás de las últimas declaraciones de Hillary Clinton sobre el 'Área 51' y el gran secreto Ovni en EEUU? Iker y Carmen analizan la cuestión acompañados por amigos como Javier Sierra, Santiago Camacho o Jaime Garrido. ¿Pura estrategia electoral o verdadero paso histórico para conocer uno de los lugares más misteriosos del planeta? ¿Sabíais que justo en ese entorno se produjo el gran salto tecnológico del siglo XX? ¿Y cuál fue la extraña tecnología que lo propició? Además, un aterrador caso de premonición suicida y la verdadera identidad tras el mito de Frankenstein en este apasionante programa pegado a esa actualidad que casi nadie nos cuenta.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11586134</guid><pubDate>Th, 19 May 2016 14:26:00</pubDate><itunes:duration>01:25:53</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¿Qué pretenden los 'Centinelas'? ¿Por qué asustan con tal espanto al ser humano?]]></title><link>http://www.ivoox.com/que-pretenden-centinelas-por-asustan-con-audios-mp3_rf_11462050_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/que-pretenden-centinelas-por-asustan-con_mf_11462050_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Lleva mucho tiempo detrás de estos casos. Gonzalo Pérez Sarro expone en este podcast alguno de los más llamativos y junto a Iker Jiménez reflexiona sobre la naturaleza y el fin último que persiguen estas presencias que irrumpen en nuestra realidad con un objetivo poco amistoso. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11462050</guid><pubDate>Mo, 09 May 2016 17:19:00</pubDate><itunes:duration>12:44</itunes:duration></item><item><title></title><link>http://www.ivoox.com/es-no-me-conoces-el-centinela-a-audios-mp3_rf_11433935_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/es-no-me-conoces-el-centinela-a_mf_11433935_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker Jiménez profundiza en la figura del centinela, esa aparición que a diferencia de 'Los Otros', llega por sorpresa a nuestro mundo con una manera de ser que asusta. A través de los testimonios de los testigos, Iker traza un retrato robot que no tiene por qué ser universal, pero sí muy aproximado a la mayoría de casos... ¡Espeluznante! ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11433935</guid><pubDate>Fr, 06 May 2016 16:40:00</pubDate><itunes:duration>08:40</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Universo Iker T1x34 - 'Dos en la Noche' y los 'médicos del espacio']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x34-dos-la-audios-mp3_rf_11338072_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x34-dos-la_mf_11338072_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[ Hay casos muy extraños aún dentro del mundo del Misterio. Iker y Carmen, saltando entre la actualidad y el ayer, nos hablan de ' los médicos del espacio'. Personas que un día tuvieron un encuentro cercano con lo desconocido y sanaron de sus enfermedades. En ocasiones, además, algo les hizo dedicarse a los demás. Entregarse como una obligación. Se convirtieron en sanadores cósmicos. Esta es su alucinante historia.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11338072</guid><pubDate>Th, 28 Apr 2016 15:38:00</pubDate><itunes:duration>01:45:20</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Tú también puedes ser uno de 'Los Otros': escucha la teoría más luminosa]]></title><link>http://www.ivoox.com/tu-tambien-puedes-ser-uno-los-otros-audios-mp3_rf_11294885_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/tu-tambien-puedes-ser-uno-los-otros_mf_11294885_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[La muerte y la aparición de 'Los Otros' como metáfora vital. Su aparición está asociada a una desaparición temprana, oscura, dolorosa. Toda muerte conlleva estos sentimientos pero el hecho de que veas a uno de ellos no tiene por qué estar ligado a algo oscuro. Al contrario, puede conllevar un mensaje positivo. Javier Pérez Campos e Iker Jiménez lo analizan en este podcast. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11294885</guid><pubDate>Mo, 25 Apr 2016 16:34:00</pubDate><itunes:duration>11:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Así irrumpen 'Los Otros': el 'intersigno' o ese 'clic' que alerta de una aparición extraordinaria]]></title><link>http://www.ivoox.com/asi-irrumpen-los-otros-intersigno-o-ese-audios-mp3_rf_11264430_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/asi-irrumpen-los-otros-intersigno-o-ese_mf_11264430_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Puede ser la forma de caminar del aparecido. Puede ser que en su camino no proyecte sombra. Puede ser un gesto o una cara con una expresión diferente a la habitual. El caso es que en toda aparición de cualquiera de 'Los Otros' siempre se da el 'intersigno', ese 'clic' que te alerta de que estás ante una figura ajena a tu realidad cotidiana. ¡Impresionante!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11264430</guid><pubDate>Fr, 22 Apr 2016 14:23:00</pubDate><itunes:duration>04:41</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Una realidad histórica e inexplicable: 'Los Otros' son y están aquí... ¿para traer luz?]]></title><link>http://www.ivoox.com/una-realidad-historica-e-inexplicable-los-otros-son-audios-mp3_rf_11264036_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/una-realidad-historica-e-inexplicable-los-otros-son_mf_11264036_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Javier Pérez Campos, en un momento muy especial en su vida personal, nos ayuda a entender la realidad actual e histórica de 'Los Otros'. Unas figuras que vienen apareciendo en nuestras vidas en el momento más inesperado desde hace mucho tiempo y para la que nunca se ha encontrado una explicación convincente... ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11264036</guid><pubDate>Fr, 22 Apr 2016 13:49:00</pubDate><itunes:duration>08:15</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Este reciente hallazgo explicaría la obsesión nazi por el ocultismo: ¿qué pretendían?]]></title><link>http://www.ivoox.com/este-reciente-hallazgo-explicaria-obsesion-nazi-por-audios-mp3_rf_11219585_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/este-reciente-hallazgo-explicaria-obsesion-nazi-por_mf_11219585_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Como en tantos otros hallazgos, el factor suerte ha sido determinante. Un historiador buscaba el secreto de la obsesión nazi por el ocultismo y casi sin querer o esperarlo ha dado con una colección de 13.000 ejemplares que podrían dar la mejor explicación de lo que buscaba el régimen nazi en el campo del ocultismo. Ha sucedido en la República Checa y Carmen Porter e Iker Jiménez analizan qué repercusión puede tener. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11219585</guid><pubDate>Tu, 19 Apr 2016 15:55:00</pubDate><itunes:duration>04:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Cuando la muerte y el misterio acechan el parque de atracciones: ¿por qué dan miedo?]]></title><link>http://www.ivoox.com/cuando-muerte-misterio-acechan-el-audios-mp3_rf_11176761_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/cuando-muerte-misterio-acechan-el_mf_11176761_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Allí solemos ir para divertirnos, pasar un buen rato en familia y, en el caso de los más mayores, sacar al niño que se lleva dentro. Son centro ligados a la sonrisa en torno a los cuales, a veces, el misterio y el terror aparece ligado. Hace muy poco en Disneyland apareció muerto dentro de la Casa del Terror uno de sus trabajadores. No es el único caso mortal ligado a estos centros. Diego Marañón repasa los más llamativos. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11176761</guid><pubDate>Fr, 15 Apr 2016 15:29:00</pubDate><itunes:duration>04:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[¡Un miedo de años! Iker confiesa qué atracción le atemoriza desde los cinco años]]></title><link>http://www.ivoox.com/un-miedo-anos-iker-confiesa-atraccion-audios-mp3_rf_11175682_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/un-miedo-anos-iker-confiesa-atraccion_mf_11175682_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[A veces estas cosas pasan en 'Dos en la noche': Iker y Carmen, en la soledad de su buhardilla, se confiesan ante todos y en esta ocasión ha sido él quien se ha animado a desvelar qué atracción de los parques infantiles le lleva dando miedo desde los cinco años. Un podcast sincero en que Iker y Carmen terminan 'discutiendo' sobre las figuras protagonistas en estos parques. El misterio más sincero. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11175682</guid><pubDate>Fr, 15 Apr 2016 13:41:00</pubDate><itunes:duration>08:12</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Universo Iker T1x31 - Árbol de vida y muerte]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x31-arbol-vida-audios-mp3_rf_11076917_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x31-arbol-vida_mf_11076917_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker Jiménez nos trae una de sus últimas investigaciones. Existe un misterioso árbol que ha sido mágico para el hombre desde hace milenios. Tóxico y letal, es origen de cultos y ritos desde la noche de los tiempos. Cuenta la leyenda y la ciencia que su sombra, su corteza y sus hojas pueden ser como la llave que abre otros mundos. Mundos celestiales e infernales. La apasionante y desconocida historia del Árbol de la Vida y de la Muerte nos aguarda.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/11076917</guid><pubDate>Th, 07 Apr 2016 13:17:00</pubDate><itunes:duration>57:32</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Universo Iker T1x29 - 'El lobo: lo que no se cuenta. Realidad y Misterio']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x29-el-lobo-lo-audios-mp3_rf_10908192_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x29-el-lobo-lo_mf_10908192_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El hermoso animal, emblema de misterio, de libertad y de rito, es actualidad y polémica. La pasada semana casi 30.000 personas se manifestaban en Madrid para pedir su total protección. Al mismo tiempo, en Galicia, se celebraba un congreso sobre los aspectos menos conocidos con especialistas mundiales. Uno de ellos, desde niño trabajando y amando al lobo, es Alex Lacchein. Pero lo que nos cuenta en esta entrevista en profundidad es lo no esperado, lo no convencional. Lo quizá incorrecto. Lo tabú a todos los niveles. El misterio, el peligro, la magia... los intereses ocultos. ¿Estás dispuesto a conocer lo que nadie se atreve a contar en torno a la especie más emblemática de nuestra fauna?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10908192</guid><pubDate>We, 23 Mar 2016 15:23:00</pubDate><itunes:duration>01:21:29</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Universo Iker T1x27 - ¿Qué le pasó en Altamira? Iker Jiménez lo revela por primera vez]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x27-que-le-paso-audios-mp3_rf_10747009_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x27-que-le-paso_mf_10747009_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Altamira ha sido noticia por doble motivo. La muerte de su director en accidente de tráfico y la superproducción cinematográfica que se estrena para contar la historia de la caverna más famosa. Iker nos cuenta lo que vivió en Altamira en 2008. En el interior de la cueva, a solas. La experiencia que le ha transfigurado. Lo que nunca ha logrado comprender del todo y lo que nunca ha sabido transmitir. Es una experiencia tan fuerte que quizá se ha resistido hasta ahora.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10747009</guid><pubDate>Th, 10 Mar 2016 13:09:00</pubDate><itunes:duration>01:05:45</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Universo Iker T1x25: 'Las psicofonías perdidas... ¿De qué abismo vienen?']]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x25-las-psicofonias-perdidas-de-audios-mp3_rf_10568411_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x25-las-psicofonias-perdidas-de_mf_10568411_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker Jiménez descubrió el fenómeno de las psicofonías hace 28 años. Pero la cinta en la que las escuchó por primera vez se perdió para siempre a causa del impacto y del miedo. Fue una lección. Desde entonces las ha obtenido en los más diversos lugares, las ha radiado y las ha analizado. Pero las Psicofonías Perdidas han sido clave en su vida. Ahora, tanto tiempo después, nos cuenta por qué.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10568411</guid><pubDate>Th, 25 Feb 2016 13:28:00</pubDate><itunes:duration>01:09:51</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x22 - La última epidemia: el miedo al virus del Zika recorre el mundo]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x22-la-ultima-epidemia-el-audios-mp3_rf_10316514_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x22-la-ultima-epidemia-el_mf_10316514_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[El miedo recorre el mundo. La OMS habla de gran pandemia a nivel planetario. El Zika es un virus que ya se conocía desde 1947. Entonces ¿por qué este estallido? La división de opiniones entre los científicos más racionales y los partidarios de la conspiración es total e irreconciliable. ¿Nos están contando unos y otros toda la verdad? Iker Jiménez, en tiempo real, nos cuenta sin tapujos lo que ha logrado saber. No te lo pierdas, desde ya, en el directo de Radioset.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10316514</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:53:00</pubDate><itunes:duration>45:58</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x20 - Héroes caídos: el homenaje de Iker a los comunicadores libres]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x20-heroes-caidos-homenaje-audios-mp3_rf_10316471_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x20-heroes-caidos-homenaje_mf_10316471_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker Jiménez hace un homenaje a comunicadores que pertenecieron a la estirpe de los libres. Que hablaron con el deseo de cambiar su mundo. Y que quizá llegaron demasiado lejos. Félix, Andreas, Alejandro…no deberían ser olvidados. Esta es una forma de recordar lo que hicieron. Eran de una raza diferente. Utilizaron los medios para contar lo que veían. Transitando siempre a contracorriente. Aunque eso les costase la muerte, nunca renegaron de sus principios. Fueron, quizá, ejemplo de vida digna de ser vivida.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10316471</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:50:00</pubDate><itunes:duration>45:50</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x17 - Lo real de lo irreal: el dibujo que abre las puertas del miedo]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x17-lo-real-lo-audios-mp3_rf_10316393_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x17-lo-real-lo_mf_10316393_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Todo empezó con un dibujo, un dibujo que da miedo y que conectaba a muchas personas que aseguraban haber visto lo mismo en la niñez. Ocurrió tras la emisión de ' Cuarto Milenio' y esto da pie a Iker para profundizar en un territorio apasionante. Lo que une el miedo y lo visual, los arquetipos del inconsciente y la realidad que subyace en visiones que por lógica deben ser fantásticas. El ser humano ha sido obligado a matar y olvidar a unas extrañas realidades que, a pesar de todo, se adaptan a los tiempos y siguen presentándose. Pero, ¿por qué las recordamos tan nítidamente? ¿Por qué son universales? ¿Cuál es su naturaleza y mensaje? ¡Entra y descúbrelo!]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10316393</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:45:00</pubDate><itunes:duration>48:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x15 - El pueblo maldito: Uchuraccay, el lugar más terrible del mundo]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x15-el-pueblo-maldito-uchuraccay-audios-mp3_rf_10316335_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x15-el-pueblo-maldito-uchuraccay_mf_10316335_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los últimos informes hablan de la gran cantidad de periodistas que mueren en todo el mundo realizando su labor informativa. Iker Jiménez, yendo un poco más allá nos invita a emprender un viaje sobrecogedor para llegar a una aldea donde se produjo la mayor muerte de periodistas de toda la Historia. Un tragedia envuelta aún hoy en el secretísimo, el rito, el exorcismo y el misterio. Una aventura no apta para todos los públicos que tendrá una segunda parte más luminosa en el siguiente programa de 'Universo Iker'. 
]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10316335</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:41:00</pubDate><itunes:duration>53:59</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x13 - Escaleras hacia el cielo: el misterio de las pirámides de Egipto]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x13-escaleras-hacia-cielo-audios-mp3_rf_10316275_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x13-escaleras-hacia-cielo_mf_10316275_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Son portada mundial por el nuevo proceso de scaneo digital que ha descubierto cámaras ocultas en su interior. Nuevos recintos que podrían explicar parte de su gran enigma histórico. Iker Jiménez nos acompaña al interior de las pirámides de Egipto para descubrir cosas que habitualmente no se cuentan. Cosas que él ha visto con sus propios ojos en busca del misterio más profundo. ¿Quién las construyó? ¿Para qué? ¿Qué ocurre allí adentro? ¿Qué pueden ocultar aún en sus entrañas? Iker responde en 'Universo Iker'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10316275</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:37:00</pubDate><itunes:duration>50:39</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x11 - El dios de los ojos negros: ¿la explicación a estos días de terror?]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x11-el-dios-los-audios-mp3_rf_10316181_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x11-el-dios-los_mf_10316181_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Iker Jiménez nos lleva a un lugar que conoce bien. Un enclave entre el Tigris y el Eufrates que hoy es la franja más peligrosa de la tierra. Profecías, mitos y realidades se entremezclan aquí desde el principio de la Historia. Y sobre todo ese torbellino de oscuridades, la presencia de unos seres sobrecogedores. Los primeros dioses. Los dioses de los ojos negros. ¿Quiénes son? ¿Cuándo visitaron este lugar maldito? ¿Por qué desde su llegada todo es horror en este rincón del mundo? Escucha el podcast y sal de dudas con 'Universo Iker'. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10316181</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:30:00</pubDate><itunes:duration>48:07</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x08 - La mano negra: el espinoso drama de los niños desaparecidos]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x08-la-mano-negra-el-audios-mp3_rf_10316031_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x08-la-mano-negra-el_mf_10316031_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Los últimos datos son escalofriantes. Doscientos mil niños desaparecidos en Europa sin dejar ni rastro. El fenómeno es universal y las estadísticas de España en 2014 son las más preocupantes de la historia. ¿Quién hace desaparecer a los niños? ¿Qué misterio se esconde detrás de este enigma? ¿Por qué nadie habla de un drama auténtico de tal envergadura? ¿Por qué no interesa? ¿Hay fenómenos que van más allá de lo lógico en estas desapariciones? En 'Universo Iker', Iker Jiménez se adentra en este espinoso drama. Y lo hace aportando sus investigaciones y opiniones directas. Transmitir, dice, es la única forma de luchar que tenemos.  ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10316031</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:19:00</pubDate><itunes:duration>49:47</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[ Universo Iker T1x06 - Extraterrestres, Marte y ovnis: ¿existe vida ahí fuera?]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x06-extraterrestres-marte-y-audios-mp3_rf_10315865_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x06-extraterrestres-marte-y_mf_10315865_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[No puede estar más de actualidad el programa que tienes ante tus oídos. El reciente hallazgo de agua líquida en Marte reabre el gran debate sobre la posibilidad de que exista vida extraterrestre ahí fuera. Por eso, Iker Jiménez inicia este viaje por la enigmática cara del Planeta Rojo, la llamada Esfinge de Cydonia y lo que significó para millones de personas aquella visión. Un viaje por los desconocido que concluye contándonos su primera experiencia ovni. Una vivencia transformadora, cercana y narrada con un detalle como nunca antes. ¿Qué vio a doscientos metros del vehículo en el que viajaba por los puertos de Cantabria? ¿Qué aprendió de esa experiencia?]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10315865</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:07:00</pubDate><itunes:duration>46:14</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x04 - El rostro de la obsesión: ¿qué pasa cuando te atrapa?]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x04-el-rostro-la-audios-mp3_rf_10315799_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x04-el-rostro-la_mf_10315799_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[¿Alguna vez te has obsesionado con algo hasta el punto de apartarte del mundo? Hay historias y sucesos que nunca podemos olvidar y siempre tenemos presentes de una forma u otra. En el cuarto programa de 'Universo Iker', Iker Jiménez recupera una historia personal, oscura, de esas que te atrapan y que transcurrió en un lugar cargado de misterio: un cementerio de Lérida. Allí, en una noche lluviosa, la obsesión fue su única compañera. ]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10315799</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 18:03:00</pubDate><itunes:duration>51:02</itunes:duration></item><item><title><![CDATA[Universo Iker T1x02 - Miedo atroz, la historia que más aterrorizó a Iker Jiménez]]></title><link>http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x02-miedo-atroz-historia-audios-mp3_rf_10315641_1.html</link><enclosure url="http://www.ivoox.com/universo-iker-t1x02-miedo-atroz-historia_mf_10315641_feed_1.mp3" type="audio/mpeg" length="999999"></enclosure><description><![CDATA[Después de 25 años de investigación, a Iker Jiménez le han ocurrido muchas cosas difíciles de explicar. Pero hay una, y reciente, que le ha helado la sangre. El miedo a lo sobrenatural se manifestó con toda su fuerza. Una historia que nunca contó en ningún programa y que le marcó mucho. Una que cuenta en este segundo programa de 'Universo Iker'.]]></description><guid>http://www.ivoox.com/10315641</guid><pubDate>Th, 04 Feb 2016 17:48:00</pubDate><itunes:duration>39:48</itunes:duration></item></channel></rss>